<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Alain Orban on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/designers/alain-orban/</link>
        <description>Recent content in Alain Orban on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/designers/alain-orban/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Troyes Dice : Un Roll &amp; Write Médiéval</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251223-troyes-dice/</link>
            <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251223-troyes-dice/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Troyes Dice : Un Roll &amp; Write Médiéval&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cette fois, je vous présente un Roll &amp;amp; Write : Troyes Dice.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Troyes Dice est un jeu stratégique de draft de dés et de construction de ville où vous cherchez à laisser votre empreinte sur une cité médiévale. Malgré une courbe d&amp;rsquo;apprentissage prononcée, il offre une profondeur satisfaisante et une bonne rejouabilité grâce à la variabilité des dés et à une extension incluse dans la boîte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Troyes Dice est sorti en 2020, pour 1 à 10 joueurs, à partir de 12 ans, pour une durée de 20 à 30 minutes. Il a été conçu par Sébastien Dujardin, Xavier Georges et Alain Orban, illustré par Alexandre Roche, et publié par Pearl Games.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251223-troyes-dice/box-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte de Troyes Dice&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte de Troyes Dice&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans Troyes Dice, vous incarnez une riche famille champenoise travaillant aux côtés des nobles, des civils et du clergé pour améliorer la ville et laisser votre marque dans son histoire au Moyen Âge.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chaque ordre social a ses responsabilités : les nobles protègent les terres et assurent la justice, les civils fournissent le travail nécessaire pour approvisionner la ville en nourriture et en biens essentiels, et le clergé assure l&amp;rsquo;éveil spirituel et le développement culturel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vous marquez des points en construisant des forteresses pour protéger la ville, des cathédrales pour développer la culture, et des marchés pour le commerce. Vous participerez également à la construction de bâtiments prestigieux liés à chaque ordre social. Grâce aux constructions, vous gagnerez de la connaissance, de l&amp;rsquo;argent et de l&amp;rsquo;influence, ce qui attirera davantage de population dans votre ville.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Votre score final combine les points issus des constructions, des ressources et de la population de votre ville. Le joueur avec le score le plus élevé gagne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le mode solo fonctionne comme un Beat Your Own Score (BYOS), où vous cherchez à vous améliorer à chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/material-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Composants de Troyes Dice&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Composants de Troyes Dice&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place&#34;&gt;Mise en Place&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pour préparer la partie, placez le plateau au centre de la table et tournez la petite molette pour afficher le jour 1. Disposez les 9 tuiles Plaza aléatoirement autour du plateau, retournées sur un côté aléatoire. Désignez un joueur comme maître des dés. Chaque joueur prend une feuille de score et un crayon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour votre première partie, numérotez chaque district de 1 à 6 de gauche à droite. Dans les parties suivantes, vous pouvez déterminer le premier numéro en lançant un dé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/setup-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Mise en place pour un joueur&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Mise en place pour un joueur&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La partie se compose de 16 manches, 8 phases de jour et 8 phases de nuit. Chaque manche représente une phase et alterne entre matin et nuit. La molette jour/nuit suit simplement ces 16 manches. Durant chaque phase, le maître des dés secoue les dés et les place sur les Plazas par ordre croissant. Les Plazas de jour se trouvent sur le côté blanc de la molette, et les Plazas de nuit sur le côté noir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En cas d&amp;rsquo;égalité entre le dé noir et un autre dé, le dé noir passe en premier.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le rôle de maître des dés reste attribué au même joueur tout au long de la partie selon le livret de règles, mais les groupes de joueurs peuvent décider de le faire tourner s&amp;rsquo;ils le souhaitent, sans que cela n&amp;rsquo;impacte le gameplay.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;le-dé-noir--attaques-et-destruction&#34;&gt;Le Dé Noir – Attaques et Destruction&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le dé noir représente une attaque sur la Plaza où il est placé, rendant cette Plaza indisponible. À partir du jour 3, le dé noir détruit également la Plaza. Quand une Plaza est détruite, vous devez rayer tous les bâtiments associés (pas encore utilisés) qui correspondent à la fois au numéro du dé (district) et à la couleur de la Plaza sur votre feuille de score. La Plaza est ensuite retournée sur son autre face pour la manche suivante, changeant ainsi de couleur. Notez que 3 Plazas ont la même couleur sur leurs deux faces.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/wheel-and-destroyed-plaza.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Effet du dé noir sur la molette et une Plaza détruite&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Effet du dé noir&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;feuille-de-score&#34;&gt;Feuille de Score&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La feuille de score est divisée en 3 districts liés aux nobles, aux civils et au clergé, chacun composé de 2 bâtiments différents : les nobles construisent des forteresses et gagnent de l&amp;rsquo;influence (ce qui protège les bâtiments du numéro de dé associé à ce district), les civils créent des marchés permettant de récolter de l&amp;rsquo;argent, et le clergé bâtit des cathédrales qui apportent de la connaissance (chaque cathédrale est liée à un bâtiment dont la construction permet de marquer des points en fin de partie).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En bas de la feuille de score se trouve la piste Civile. En construisant des bâtiments, vous attirez de la population dans votre ville. Chaque citoyen vous rapporte 1 point en fin de partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/scoresheet-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Exemple de feuille de score montrant les pistes de bâtiments et les ressources&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Exemple de feuille de score montrant les pistes de bâtiments et les ressources. Crédit image : livret de règles Pearl Games&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;sélection-et-construction&#34;&gt;Sélection et Construction&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Après le placement des dés à chaque manche, vous sélectionnez une Plaza avec un dé transparent (coloré). La couleur du dé transparent correspond à la couleur de la Plaza. Selon la Plaza choisie, il y a un coût à payer. Vous pouvez modifier la couleur ou le numéro du dé en dépensant de la connaissance ou de l&amp;rsquo;influence.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qualité-des-composants&#34;&gt;Qualité des Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les feuilles de score sont de bonne qualité papier, mais elles présentent un inconvénient : elles ne sont imprimées que sur un seul côté, ce qui semble peu économique. Les dés sont grands et agréables à secouer, mais les chiffres sur les dés transparents sont peints plutôt que gravés, ce qui pourrait entraîner leur usure au fil du temps.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;rejouabilité&#34;&gt;Rejouabilité&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu offre une bonne rejouabilité car les dés ne suivent jamais le même schéma, exigeant une adaptation constante.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;extension&#34;&gt;Extension&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu inclut une petite extension dans la boîte, intitulée Banquets and Raiders, qui associe des effets aux Plazas ayant la même couleur sur leurs deux faces. Ces effets sont positifs jusqu&amp;rsquo;à la première destruction de la Plaza. Après la destruction, l&amp;rsquo;effet devient négatif pour le reste de la partie, mais vous pouvez toujours sélectionner des dés depuis ces Plazas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/end-game-with-expansion.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Exemple de fin de partie avec l&amp;#39;extension&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Exemple de fin de partie avec l&amp;rsquo;extension&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;un-exemple-de-combo&#34;&gt;Un Exemple de Combo&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En jouant avec l&amp;rsquo;extension, j&amp;rsquo;ai utilisé un dé depuis une Plaza qui me permettait de gagner une influence, une pièce et une connaissance en construisant un type de bâtiment spécifique. Ce faisant, j&amp;rsquo;ai activé un bonus sur une des pistes qui m&amp;rsquo;a fourni un civil supplémentaire. Ce civil a complété un bonus sur la piste Civile, ce qui m&amp;rsquo;a permis de construire un autre bâtiment. Ces effets en cascade sont incroyablement satisfaisants !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;défis&#34;&gt;Défis&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu inclut également des défis où vous affrontez les créateurs du jeu en comparant vos scores. Chaque défi est accompagné d&amp;rsquo;instructions spécifiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué 4 fois jusqu&amp;rsquo;à présent, avec des scores de 50, 46, 56 et 64. La progression illustre parfaitement la courbe d&amp;rsquo;apprentissage : après une légère régression initiale, je m&amp;rsquo;améliore régulièrement à mesure que je maîtrise mieux les stratégies.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conseils-stratégiques-pour-débutants&#34;&gt;Conseils Stratégiques pour Débutants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Mon conseil : commencez par construire des forteresses dès que possible. Elles protégeront vos districts à partir de la manche 3, évitant ainsi les destructions causées par le dé noir. Utilisez également bien les modificateurs de dés (connaissance et influence) pour créer des combos, ils sont essentiels pour obtenir des scores élevés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-avec-dautres-roll--writes&#34;&gt;Comparaison avec d&amp;rsquo;Autres Roll &amp;amp; Writes&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué à plusieurs Roll &amp;amp; Writes comme Trek 12 et Penny Papers. Troyes Dice a une mécanique complètement différente avec ses dés transparents et son intégration de plateau. J&amp;rsquo;ai préféré Troyes Dice à Penny Papers.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En comparaison avec Trek 12, les sensations sont similaires même si les mécaniques diffèrent. Troyes Dice se concentre sur le placement des dés sur les Plazas, tandis que Trek 12 met l&amp;rsquo;accent sur la réflexion mathématique pour gravir la montagne. Les deux offrent une profondeur stratégique satisfaisante.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;nombre-de-joueurs&#34;&gt;Nombre de Joueurs&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ai joué qu&amp;rsquo;en solo jusqu&amp;rsquo;à présent, donc je ne peux pas me prononcer sur l&amp;rsquo;expérience multijoueur. Cependant, d&amp;rsquo;après les mécaniques, le jeu n&amp;rsquo;a aucune interaction entre joueurs, donc la sensation devrait être similaire quel que soit le nombre de joueurs. La principale différence en multijoueur serait le défi de concourir pour le meilleur score.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;dépendance-à-la-langue&#34;&gt;Dépendance à la Langue&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu n&amp;rsquo;a aucune dépendance à la langue. Il n&amp;rsquo;y a pas de texte sur les composants, seul le livret de règles nécessite une traduction. Les règles sont disponibles sur le site de l&amp;rsquo;éditeur, ce qui le rend accessible aux joueurs de toutes langues.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ma-note&#34;&gt;Ma Note&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 8 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est un très bon Roll &amp;amp; Write avec une courbe d&amp;rsquo;apprentissage bien construite. Au début, j&amp;rsquo;étais complètement perdue, ne sachant pas quels dés choisir ni quoi faire. Après ma quatrième partie, j&amp;rsquo;ai mes stratégies et je me sens beaucoup plus à l&amp;rsquo;aise. La progression de mes scores témoigne de cette montée en compétence.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai testé l&amp;rsquo;extension et je l&amp;rsquo;ai beaucoup appréciée. Les combos en cascade rendent le jeu encore plus satisfaisant. Je n&amp;rsquo;ai pas encore testé les défis, mais je suis sûre que j&amp;rsquo;y prendrai beaucoup de plaisir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/end-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Exemple de fin de partie&#34; width=&#34;250&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Exemple de fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Troyes Dice est un Roll &amp;amp; Write satisfaisant qui récompense la réflexion stratégique et la planification. Si la première partie peut sembler intimidante, la courbe d&amp;rsquo;apprentissage est gratifiante, et chaque partie se renouvelle grâce à la variabilité des dés. L&amp;rsquo;extension ajoute encore plus de profondeur sans alourdir la complexité.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La qualité des composants présente quelques défauts mineurs (feuilles de score imprimées sur un seul côté, chiffres des dés peints), mais cela n&amp;rsquo;impacte pas significativement l&amp;rsquo;expérience de jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous aimez les Roll &amp;amp; Writes avec des décisions significatives et que vous ne craignez pas une légère confusion au début, Troyes Dice vaut vraiment le détour.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Troyes Dice ? Combien de parties vous a-t-il fallu pour vous sentir à l&amp;rsquo;aise avec la stratégie ? Avez-vous essayé l&amp;rsquo;extension ? Quel est votre meilleur score ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115768575004577118&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/284584/troyes-dice&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://pearlgames.be/boardgame/troyes-dice/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Pearl Games&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/WsN1L2gYeEs?si=3IPcWaIJGJO_KyQf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Before You Play – Partie et Critique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
