<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Underwater Cities on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/games/underwater-cities/</link>
        <description>Recent content in Underwater Cities on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/games/underwater-cities/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Mon Bilan Ludique 2025</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/</link>
            <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Mon Bilan Ludique 2025&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;espère que vous allez bien et que vous avez déjà profité de quelques parties en ce début d&amp;rsquo;année. Je suis là aujourd&amp;rsquo;hui pour faire le bilan de mon 2025 à travers les jeux que j&amp;rsquo;ai joué.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mon 2025 en Chiffres :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;136 parties (118 en solo)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;45 jeux découverts, principalement de ma propre collection&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Environ 128 heures de jeu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/general-stats.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Statistiques de jeu 2025&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Statistiques de jeu 2025&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ce fut une bonne année ludique. J&amp;rsquo;ai eu des moments où je n&amp;rsquo;avais pas le temps de jouer, mais à d&amp;rsquo;autres occasions j&amp;rsquo;ai joué beaucoup. Dans l&amp;rsquo;ensemble, je dirais que c&amp;rsquo;était bien équilibré.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ma passion pour jouer, mais encore plus pour partager mon enthousiasme, m&amp;rsquo;a finalement encouragée à lancer ce blog. C&amp;rsquo;est une belle réussite et une bonne façon de mettre en mots ce que je ressens pour les jeux que j&amp;rsquo;ai joué.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mon Top 5 des Jeux de 2025&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Anachrony&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Trickerion&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Galactic Cruise&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Obsession&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Underwater Cities&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;les-jeux-qui-ont-marqué-mon-année&#34;&gt;Les Jeux qui ont Marqué mon Année&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anachrony&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°1 de 2025. Un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers sur le thème du voyage dans le temps où vous envoyez des ressources depuis le futur pour aider votre passé à se préparer à une apocalypse imminente. Le génie réside dans la gestion des paradoxes temporels tout en construisant votre civilisation et en vous préparant à l&amp;rsquo;impact. Le thème est profondément intégré dans chaque mécanisme, emprunter à votre futur crée une dette que vous devez rembourser, et les pouvoirs asymétriques de chaque Faction rendent chaque partie unique. L&amp;rsquo;édition collector avec les miniatures d&amp;rsquo;exosquelettes est somptueuse, et la profondeur stratégique me fait revenir encore et encore. C&amp;rsquo;est complexe, certes, mais le thème donne du sens à chaque règle. C&amp;rsquo;est du grand Mindclash.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/anachrony.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Anachrony&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Anachrony&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trickerion&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°2 de 2025. Un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers où des magiciens rivaux s&amp;rsquo;affrontent pour devenir le plus grand illusionniste de la ville. Ce qui le distingue, c&amp;rsquo;est sa richesse thématique : vous ne placez pas seulement des ouvriers, vous préparez des tours élaborés, gérez votre théâtre, collectez des composants et exécutez des illusions spectaculaires. La noirceur de l&amp;rsquo;univers (une ville fictive de la fin du XIXe siècle aux accents occultes) lui confère une atmosphère que peu de jeux de placement atteignent. Apprendre son premier tour et le réussir est vraiment gratifiant. C&amp;rsquo;est un jeu lourd, exigeant une planification minutieuse sur plusieurs tours, mais chaque action a du sens et reste ancrée dans le thème.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/trickerion.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Trickerion&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Trickerion&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galactic Cruise&lt;/strong&gt; – J&amp;rsquo;ai soutenu ce jeu parce que j&amp;rsquo;adorais les graphismes, l&amp;rsquo;histoire et les mécaniques, et il est devenu mon jeu n°3 de l&amp;rsquo;année. Conçu par T.K. King, Dennis Northcott et Koltin Thompson, illustré par Ian O&amp;rsquo;Toole, et publié par Kingson Key Games comme leur premier jeu. J&amp;rsquo;ai entendu quelqu&amp;rsquo;un dire après sa sortie : &amp;ldquo;Il devrait être interdit d&amp;rsquo;avoir un aussi bon jeu comme premier titre.&amp;rdquo; Je suis entièrement d&amp;rsquo;accord. Vous gérez un luxueux paquebot spatial, équilibrant la satisfaction des passagers, les améliorations du vaisseau et la navigation dans une galaxie magnifiquement illustrée. Le jeu est tout simplement parfait, amusant, magnifiquement illustré (vous ressentirez une vibe Vital Lacerda puisqu&amp;rsquo;Ian O&amp;rsquo;Toole travaille fréquemment avec lui), et les mécaniques sont logiques et intuitives. Chaque décision compte, mais sans jamais être écrasant. Ma découverte de 2025.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/galactic-cruise-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Galactic Cruise&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Galactic Cruise&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/galactic-cruise.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Galactic Cruise&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Galactic Cruise&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/&#34; &gt;Obsession&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°4 de 2025. Un élégant jeu de gestion de main dans l&amp;rsquo;Angleterre victorienne où vous gérez une famille aristocratique déchue qui tente d&amp;rsquo;améliorer sa position sociale par le mariage. Le système de rotation des domestiques crée des décisions tactiques intéressantes, et la gestion de la réputation est cruciale, vous devez soigneusement équilibrer la construction de votre réputation avec l&amp;rsquo;acquisition des cartes et améliorations dont vous avez besoin. La mécanique de cour, où vous rivalisez pour impressionner les orphelins Fairchild, ajoute une merveilleuse tension narrative. Chacune des quatre familles joue de façon distincte grâce à ses avantages de départ uniques. L&amp;rsquo;esthétique Downton Abbey est magnifique, et les parties solo se déroulent fluidement en environ 45 minutes. C&amp;rsquo;est thématique sans être lourd, stratégique sans être punitif.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/obsession-servants.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/&#34; &gt;Underwater Cities&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°5 de 2025. Un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers piloté par les cartes sur la construction de civilisations sous-marines. J&amp;rsquo;ai trop tardé à l&amp;rsquo;essayer, mais une fois que je l&amp;rsquo;ai fait, j&amp;rsquo;ai réalisé que je m&amp;rsquo;étais privée d&amp;rsquo;un plaisir immense. Le génie réside dans le système de correspondance des couleurs, associer les couleurs des cartes aux espaces d&amp;rsquo;action débloque des effets puissants, créant un puzzle satisfaisant à chaque tour. C&amp;rsquo;est simple à comprendre mais complexe à maîtriser, avec de nombreuses voies stratégiques à explorer. Le jeu est tendu, vous travaillez constamment avec des ressources limitées en pesant chaque décision. Je suis passée de 72 points lors de ma première partie à 83 lors de ma deuxième, ce qui illustre la courbe d&amp;rsquo;apprentissage gratifiante. Les plateaux joueurs asymétriques et la variabilité des cartes font que chaque partie est différente. C&amp;rsquo;est frustrant dans le bon sens du terme, j&amp;rsquo;avais immédiatement envie de rejouer après chaque défaite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/play.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Underwater Cities&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;autres-jeux-mindclash-que-jai-adorés&#34;&gt;Autres Jeux Mindclash que j&amp;rsquo;ai Adorés&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cerebria&lt;/strong&gt; – Un jeu de contrôle de zone abstrait sur la lutte entre la Félicité et la Mélancolie à l&amp;rsquo;intérieur d&amp;rsquo;un esprit humain. Le thème est inhabituel et brillamment exécuté, vous vous battez littéralement pour le contrôle des émotions et des pensées de quelqu&amp;rsquo;un. Visuellement époustouflant et mécaniquement solide.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perseverance : Épisode 1&lt;/strong&gt; – Un jeu de placement de dés et de majorité de zone où vous défendez votre camp contre des attaques de dinosaures. Le mode solo avec deux IA &amp;ldquo;Dissidents&amp;rdquo; crée un puzzle exigeant où vous devez calculer précisément vos placements de dés pour maximiser l&amp;rsquo;efficacité tout en anticipant les coups adverses. Stratégique et tendu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tous les jeux Mindclash partagent un ADN commun : ils sont généralement lourds avec des règles conséquentes, mais les thèmes sont tellement présents que les mécanismes deviennent intuitifs. Prévoyez au moins 3 heures pour l&amp;rsquo;installation et le jeu, embrassez la complexité, et vous serez récompensé par des expériences profondément satisfaisantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/cerebria.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cerebria&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cerebria&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/perseverance.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Perseverance: Episode 1&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Perseverance: Episode 1&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;pépites-solo&#34;&gt;Pépites Solo&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robinson Crusoe&lt;/strong&gt; – L&amp;rsquo;un des meilleurs jeux de société solo de tous les temps, et peut-être le plus brutal. Si vous avez du mal à perdre et que vous êtes facilement frustré, passez votre chemin, ce jeu est sans pitié. C&amp;rsquo;est un jeu de survie avec un gameplay scénarisé où tout ce qui peut mal tourner tournera mal. Le jeu de base comprend 7 scénarios de difficulté croissante, et l&amp;rsquo;extension Book of Adventures en ajoute beaucoup d&amp;rsquo;autres organisés par difficulté et thème. Malgré la difficulté punitive, ou peut-être grâce à elle, chaque petite victoire se mérite. Le jeu crée des histoires émergentes à travers vos décisions désespérées. J&amp;rsquo;ai accumulé de nombreuses heures de jeu au fil des années et je suis toujours sous le charme de sa cruelle brillance.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/robinson-crusoe.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Robinson Crusoe&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Robinson Crusoe&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jeux Oniverse (Onirim/Nautilion/Sylvion)&lt;/strong&gt; – J&amp;rsquo;ai joué à trois jeux de l&amp;rsquo;univers Oniverse cette année. Mon préféré est &lt;strong&gt;Nautilion&lt;/strong&gt;, suivi de près par &lt;strong&gt;Onirim&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans &lt;strong&gt;Nautilion&lt;/strong&gt;, vous tentez d&amp;rsquo;atteindre le Phare dans les Profondeurs Océaniques avant que le Sous-marin Fantôme n&amp;rsquo;atteigne votre patrie, les Îles Heureuses. Vous lancez trois dés à chaque tour et choisissez lesquels utiliser pour avancer votre sous-marin ou faire avancer le Fantôme. Votre sous-marin a besoin d&amp;rsquo;un équipage complet de spécialistes différents, et les règles de placement (remplir les postes adjacents à votre cabine de départ) ajoutent des éléments de puzzle spatial satisfaisants. Le jeu comprend plusieurs sous-marins et extensions différents pour varier les plaisirs. C&amp;rsquo;est tendu, rapide (20-30 minutes), et parfait quand vous voulez des décisions significatives en peu de temps.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tous les jeux &lt;strong&gt;Oniverse&lt;/strong&gt; partagent une esthétique onirique et sont conçus spécifiquement pour le jeu solo (bien qu&amp;rsquo;ils supportent deux joueurs). Je n&amp;rsquo;ai pas testé le multijoueur car ils sont tout simplement parfaits en solo, compacts, rapides et profondément satisfaisants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/onirim.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Onirim&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Onirim&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/nautilion-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Nautilion&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Nautilion&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Legacy of Yu&lt;/strong&gt; – Un jeu de campagne solo narratif avec une mécanique de Deck Building astucieuse. Vous suivez l&amp;rsquo;histoire de Yu le Grand, le légendaire empereur chinois qui maîtrisa les crues. La campagne évolue au fil de vos décisions, et le Deck Building crée une agréable sensation de progression. Chaque scénario s&amp;rsquo;appuie sur le précédent, et vos choix ont des conséquences qui se répercutent tout au long de la campagne. Une narration engageante combinée à des mécaniques solides.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251218-ravel/&#34; &gt;R.A.V.E.L.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – Un compact puzzle de dés parfait pour de courtes sessions ou les voyages. Vous manipulez des dés sur une grille pour résoudre des cartes Engrenage aux exigences spécifiques. C&amp;rsquo;est la satisfaction du puzzle à l&amp;rsquo;état pur dans un tout petit format, 10 minutes de raisonnement spatial et de gestion des ressources. La difficulté ajustable le rend accessible aussi bien en mode détendu que vraiment challengeant. L&amp;rsquo;un de mes jeux préférés pour la pause déjeuner.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/legacy-of-yu.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Legacy of Yu&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Legacy of Yu&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/view.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeux-de-stratégie-exigeants&#34;&gt;Jeux de Stratégie Exigeants&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Endeavor: Deep Sea&lt;/strong&gt; – Menez un sous-marin dans des missions pour développer des projets océaniques durables et préserver la vie marine. Ce jeu m&amp;rsquo;a surprise et s&amp;rsquo;est imposé comme l&amp;rsquo;une de mes meilleures découvertes de l&amp;rsquo;année. Il est frais, thématique et difficile à gagner, exactement comme j&amp;rsquo;aime mes jeux. Vous devez soigneusement équilibrer recherche, exploration et conservation, en calculant plusieurs coups à l&amp;rsquo;avance. Recherchez-vous de nouvelles technologies ou explorez-vous les environs? Déployez-vous votre sous-marin ou vous concentrez-vous sur les améliorations de base? Chaque décision compte. Pour les amateurs de puzzles qui apprécient des voyages stratégiques de 2 heures avec un fort thème environnemental, c&amp;rsquo;est excellent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/endeavor.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Endeavor: Deep Sea&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Endeavor: Deep Sea&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Civolution&lt;/strong&gt; – Un jeu de développement de civilisation avec un contrôle total du joueur, enveloppé dans une prémisse de science-fiction inhabituelle. Vous êtes un étudiant dans un futur lointain qui passe son &amp;ldquo;examen de Civolution&amp;rdquo; en simulant l&amp;rsquo;essor d&amp;rsquo;une civilisation sur une gigantesque console. Vous récoltez des ressources, migrez des populations et guidez votre peuple à travers les âges. Les cartes de traits offrent des avantages spéciaux, des branchies pour l&amp;rsquo;adaptation sous-marine, des griffes pour la chasse, diverses capacités évolutives. Ce qui pourrait sembler aride (construction de civilisation, gestion des ressources) devient captivant grâce à un cadre narratif intelligent et des mécaniques intuitives. C&amp;rsquo;est difficile à gagner mais profondément satisfaisant quand votre civilisation prospère.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/civolution.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Civolution&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Civolution&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Great Western Trail&lt;/strong&gt; – Un jeu de rancher sur le convoyage de bétail du Texas à Kansas City. Vous collectez des cartes vaches tout en naviguant sur une piste semée d&amp;rsquo;obstacles et d&amp;rsquo;opportunités. Le Deck Building combiné au déplacement sur la piste crée des décisions intéressantes, améliorez-vous votre troupeau, construisez-vous des structures le long du chemin, ou engagez-vous des spécialistes? La courbe d&amp;rsquo;apprentissage est accessible, et le jeu révèle progressivement toute sa profondeur. C&amp;rsquo;est devenu un classique moderne pour de bonnes raisons, chaque partie raconte une histoire différente de votre empire du bétail.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/great-western-trail.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Great Western Trail&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Great Western Trail&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;grands-classiques-euro&#34;&gt;Grands Classiques Euro&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viticulture&lt;/strong&gt; – J&amp;rsquo;ai tardé à l&amp;rsquo;essayer car je pensais que la viticulture ne m&amp;rsquo;intéresserait pas. Comme j&amp;rsquo;avais tort! C&amp;rsquo;est du placement d&amp;rsquo;ouvriers exécuté magnifiquement, thématique et épuré. Vous plantez des vignes, récoltez des raisins, vieillissez le vin et remplissez des commandes au fil des saisons. Les cartes visiteurs ajoutent de la variabilité et permettent de compenser les mauvaises pioches. Il est accessible aux joueurs moins expérimentés tout en offrant suffisamment de profondeur pour les vétérans. Je comprends maintenant pourquoi il est considéré comme un classique moderne, et je suis impatiente d&amp;rsquo;essayer l&amp;rsquo;extension Tuscany.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/viticulture.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Viticulture&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Viticulture&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeux-relaxants-et-beaux&#34;&gt;Jeux Relaxants et Beaux&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meadow&lt;/strong&gt; – Un paisible jeu de Tableau Building où vous créez le plus bel environnement de prairie avec divers animaux, plantes et paysages. Les illustrations sont magnifiques, des aquarelles qui évoquent des promenades dans la nature et une observation tranquille. C&amp;rsquo;est compétitif mais doux, parfait pour décompresser après des jeux plus lourds. Les combinaisons de cartes créent de satisfaisants moments de découverte, comme assembler un carnet naturaliste page après page.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verdant&lt;/strong&gt; – Un jeu sur les plantes d&amp;rsquo;intérieur plus engageant qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y paraît. Vous arrangez plantes et meubles pour créer le jardin intérieur le plus esthétique et florissant. Le puzzle spatial du placement des plantes, en tenant compte des besoins en lumière, de l&amp;rsquo;assortiment des pots et de l&amp;rsquo;esthétique des pièces, est vraiment satisfaisant. Rapide à jouer (30-45 minutes), relaxant par son thème, mais avec suffisamment de décisions pour rester intéressant. Parfait pour une soirée de jeu calme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/meadow.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Meadow&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Meadow&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/verdant.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Verdant&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Verdant&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeux-de-collection-de-créatures&#34;&gt;Jeux de Collection de Créatures&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dragon Eclipse&lt;/strong&gt; – Un jeu narratif d&amp;rsquo;Awaken Realms avec une vibe de collection à la Pokémon. L&amp;rsquo;histoire est engageante et les illustrations sont absolument magnifiques, chaque Mystling est unique et plein de caractère. Cependant, je dois souligner un défaut important : le gameplay devient répétitif. Malgré mon amour pour les illustrations et la prémisse narrative, la nature répétitive des rencontres et des actions a fini par sembler laborieuse. C&amp;rsquo;est un jeu que j&amp;rsquo;ai envie d&amp;rsquo;aimer plus que je ne l&amp;rsquo;aime réellement, la présentation promet plus de variété que les mécaniques n&amp;rsquo;en offrent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wondrous Creatures&lt;/strong&gt; – Une sortie 2025 qui a connu un succès bien mérité. Comme Dragon Eclipse, il propose une collection de créatures à la Pokémon, mais sans structure scénarisée,S c&amp;rsquo;est de la collection et du Tableau Building pur. Les illustrations sont époustouflantes et le gameplay reste frais grâce aux effets variables des cartes et à la profondeur stratégique. Chaque créature se sent spéciale, et construire sa collection est constamment satisfaisant. Pour quiconque aime les belles créatures et la stratégie légère à moyenne, c&amp;rsquo;est excellent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/dragon-eclispe.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Dragon Eclipse&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Dragon Eclipse&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/wondrous-creatures.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Wondrous Creatures&#34; width=&#34;450&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Wondrous Creatures&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;perspectives-pour-2026&#34;&gt;Perspectives pour 2026&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Pour 2026, je relève le &lt;strong&gt;Défi de l&amp;rsquo;Alphabet&lt;/strong&gt; qui consiste à jouer à au moins un jeu pour chaque lettre de l&amp;rsquo;alphabet. J&amp;rsquo;espère découvrir des jeux moins connus et trouver de nouveaux favoris en chemin. Je joue pour le plaisir, j&amp;rsquo;apprécie autant les jeux simples que les jeux lourds. Le voyage compte plus que la complexité !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je suis particulièrement enthousiaste à l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;explorer des jeux qui ne bénéficient pas d&amp;rsquo;autant d&amp;rsquo;attention dans la communauté ludique grand public. Si vous avez des recommandations de jeux méconnus, j&amp;rsquo;adorerais les entendre !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quels ont été vos jeux marquants de 2025 ? Relevez-vous des défis ludiques cette année ? Dites-le moi en commentaires !&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Parties de Décembre 2025</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260103-december-plays/</link>
            <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260103-december-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Parties de Décembre 2025&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je vous souhaite une excellente nouvelle année et tout le meilleur pour 2026 !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je partage mes parties du dernier mois de l&amp;rsquo;année. Décembre a été un bon mois ludique avec 17 parties sur 8 jeux différents. La moitié d&amp;rsquo;entre eux étaient nouveaux pour moi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260103-december-plays/decembers-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Statistiques de Décembre&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Statistiques de Décembre&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeu-du-mois--obsession&#34;&gt;Jeu du Mois : Obsession&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Ce jeu de gestion de main à l&amp;rsquo;ère victorienne m&amp;rsquo;a complètement conquise et a obtenu ma meilleure note du mois avec &lt;strong&gt;9/10&lt;/strong&gt;. Gérer une famille aristocratique déchue tout en rivalisant pour impressionner les orphelins Fairchild en organisant des événements mondains crée une narration vraiment captivante. Le système de rotation des domestiques, la gestion de la réputation et les mécaniques de cour s&amp;rsquo;articulent magnifiquement. Chacune des quatre familles joue de façon bien distincte grâce à ses avantages de départ uniques, ce qui offre une rejouabilité remarquable. &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/&#34; &gt;Lire ma critique complète d&amp;rsquo;Obsession&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/obsession-material.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;mes-coups-de-cœur-du-mois&#34;&gt;Mes Coups de Cœur du Mois&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Underwater Cities (8,5/10)&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a impressionnée par son gameplay tendu et stratégique où chaque action doit être soigneusement réfléchie. La sélection d&amp;rsquo;actions pilotée par les cartes crée un puzzle satisfaisant : associer les couleurs des cartes aux espaces d&amp;rsquo;action débloque des effets puissants, mais on travaille en permanence avec des ressources limitées. Je suis passée de 72 points lors de ma première partie à 83 lors de ma deuxième, ce qui illustre bien la courbe d&amp;rsquo;apprentissage gratifiante. Ce qui rend ce jeu spécial, c&amp;rsquo;est cette frustration dans le bon sens du terme — j&amp;rsquo;avais immédiatement envie de rejouer après chaque défaite. Les plateaux joueurs asymétriques et la variabilité des cartes font que chaque partie se renouvelle, et les combos peuvent être incroyablement satisfaisants quand tout s&amp;rsquo;aligne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Plateau joueur d&amp;#39;Underwater Cities&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Plateau joueur&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obsession et Underwater Cities&lt;/strong&gt; partagent cette dimension de gestion de main avec des éléments de puzzle qui m&amp;rsquo;ont donné envie de jouer &amp;ldquo;encore une partie&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;la-plus-grande-surprise&#34;&gt;La Plus Grande Surprise&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tracks: Siren Bay (7/10)&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a le plus surprise avec son gameplay unique. Découvrir ce qui s&amp;rsquo;est passé et aider à résoudre une affaire en utilisant uniquement des sons est challengeant mais vraiment satisfaisant. C&amp;rsquo;est complètement différent des jeux de détective classiques et propose une mécanique innovante que je n&amp;rsquo;avais jamais expérimentée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/example.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Tracks: Siren Bay&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Tracks: Siren Bay&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;autres-jeux-notables&#34;&gt;Autres Jeux Notables&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Endless Winter (8,5/10)&lt;/strong&gt; est revenu ce mois-ci, un jeu que j&amp;rsquo;avais beaucoup apprécié le mois dernier. Lors de cette deuxième partie, j&amp;rsquo;ai testé les mini-extensions Ceremonial Grounds et Canine Familiars. Ceremonial Grounds ajoute une nouvelle mécanique en fin de phase d&amp;rsquo;éclipse : vous pouvez sélectionner l&amp;rsquo;un des rituels qui vous rapporte des points immédiats en fonction de critères comme la nourriture et les matériaux que vous possédez. Une fois sélectionné, vous ne pouvez plus enterrer de cartes, mais c&amp;rsquo;est un excellent boost de points. Quant à Canine Familiars, je n&amp;rsquo;ai pas utilisé les cartes pendant la partie, j&amp;rsquo;ai probablement raté comment elles pouvaient améliorer le jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/endless-winter-player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Endless Winter player board&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Endless Winter&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Troyes Dice (8/10)&lt;/strong&gt; est un Roll &amp;amp; Write qui a continué à me challenger. La mécanique des dés transparents et le thème de construction de ville médiévale offrent une profondeur stratégique satisfaisante, et j&amp;rsquo;améliore encore mes scores à chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/end-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Troyes Dice end game&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Troyes Dice&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R.A.V.E.L. (8/10)&lt;/strong&gt; est un puzzle logique rapide où vous résolvez des énigmes en déplaçant des dés pour satisfaire les conditions des cartes. Parfait pour remplir de courtes sessions de jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/view.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;M.A.R.I.&lt;/strong&gt; vous fait guider un robot sur Mars à travers une série d&amp;rsquo;énigmes basées sur des mécaniques de déplacement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/game-mari.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;M.A.R.I.&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;M.A.R.I.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SmartGames : IQ Six Pro&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a rappelé pourquoi les jeux de puzzle sont des compagnons de voyage parfaits. C&amp;rsquo;est toujours un plaisir de revenir à ces défis malins et portables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/iq6pro.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;SmartGames: IQ Six Pro&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;IQ Six Pro&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;perspectives-pour-2026&#34;&gt;Perspectives pour 2026&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Je suis impatiente de continuer à explorer ces jeux dans la nouvelle année. J&amp;rsquo;attends particulièrement de tester &lt;strong&gt;Tapestry&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Wayfarers of the South Tigris&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;et-vous-&#34;&gt;Et Vous ?&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Quels ont été vos jeux préférés en décembre ? Certains d&amp;rsquo;entre vous ont-ils essayé Obsession ou Underwater Cities ? Y a-t-il eu de nouvelles découvertes qui vous ont surpris ? J&amp;rsquo;adorerais lire vos commentaires !&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Underwater Cities – Review</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/</link>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Underwater Cities – Review&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, je partage mes impressions sur Underwater Cities. C&amp;rsquo;est un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers piloté par les cartes, dans lequel vous construisez des civilisations sous-marines. Malgré quelques problèmes de qualité des composants, j&amp;rsquo;ai vraiment adoré ce jeu et j&amp;rsquo;avais immédiatement envie d&amp;rsquo;y rejouer après chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Underwater Cities est sorti en 2018 pour 1 à 4 joueurs, à partir de 12 ans, avec une durée de partie de 80 à 150 minutes. Il a été conçu par Vladimír Suchý, illustré par Milan Vavroň et Uildrim, et publié par Delicious Games.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/underwater-cities-box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities box&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte d&amp;rsquo;Underwater Cities&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans Underwater Cities, les joueurs incarnent les esprits les plus brillants du monde, sélectionnés par la population pour aider l&amp;rsquo;humanité à s&amp;rsquo;étendre. La Terre est surpeuplée et nous sommes encore à quatre décennies de la colonisation de Mars (on essaie toujours de Terraformer Mars dans un autre jeu 😝). Face à la croissance rapide de l&amp;rsquo;humanité, les villes sous-marines sont la seule façon d&amp;rsquo;étendre notre territoire et d&amp;rsquo;accueillir tout le monde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous construirez des cités symbiotiques et des installations pour produire de la nourriture et dessaler l&amp;rsquo;eau, tout en créant des laboratoires pour développer de nouvelles technologies.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La victoire revient à celui qui marque le plus de points. Si vous en gagnez quelques-uns tout au long de la partie via des actions directes et des phases de production, la majeure partie de votre score provient du décompte final avec vos villes, vos cartes et tuiles de décompte final, ainsi que vos matériaux et votre argent restants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place--composants&#34;&gt;Mise en Place &amp;amp; Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;insert dans la boîte, ce qui signifie de nombreux sachets plastique pour tout ranger. Cela rend la mise en place lente pour un jeu qui, avec un insert adapté, prendrait 5 à 8 minutes. C&amp;rsquo;est un excellent candidat pour créer mon propre insert origami ! 😝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La qualité des composants est décevante comparée à la qualité du gameplay. Les jetons sont en carton de mauvaise qualité et le plateau joueur est une simple feuille de papier fine. Ce jeu mérite mieux.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/ressources.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities resources&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Ressources&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities player board&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Player Board&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/player-aid.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities player aid&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Player Aid&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu repose essentiellement sur le placement de cartes, divisé en 3 ères de 3 à 4 manches chacune. À chaque manche, vous effectuez 3 actions en plaçant un jeton sur un espace disponible du plateau, déclenchant une action immédiate. Il existe 3 zones d&amp;rsquo;action différentes, chacune identifiée par une couleur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lorsque vous choisissez une action, vous devez également jouer une carte. Si les couleurs correspondent, vous pouvez exécuter l&amp;rsquo;action de la carte ; sinon, la carte est défaussée. Par exemple, si vous placez votre jeton sur un espace d&amp;rsquo;action vert et jouez une carte verte, vous obtenez à la fois l&amp;rsquo;action du plateau ET l&amp;rsquo;effet de la carte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/play-an-action.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Action example&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Exemple d&amp;rsquo;action : le joueur violet bloque les actions avec son jeton et joue une carte. Le joueur pourra construire une cité symbiotique et résoudre l&amp;rsquo;effet de la carte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;types-de-cartes&#34;&gt;Types de Cartes&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il existe 5 types de cartes différents : les cartes à effet immédiat, les cartes à effet permanent, les cartes dont les effets se déclenchent une fois par ère lorsqu&amp;rsquo;elles sont activées sur le plateau, les cartes de production qui s&amp;rsquo;activent à la fin de chaque ère, et les cartes de décompte final.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De plus, il existe des cartes spéciales qui peuvent inclure n&amp;rsquo;importe lequel des types ci-dessus, mais qui ont un coût et offrent des effets plus puissants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/action-cards-zoom.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Different types of action cards&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Different types of cards&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/special-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Special cards with card back and cost&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Special cards with card back and cost&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Tout au long des manches, vous développerez vos villes en créant des cités symbiotiques (dômes) et des installations rattachées à ces dômes. Les cités ne deviennent productives et ne comptent dans votre réseau qu&amp;rsquo;une fois les tunnels de connexion construits.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;combos-stratégiques&#34;&gt;Combos Stratégiques&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu permet des combos satisfaisants. Par exemple, vous pourriez avoir joué une carte à effet continu qui vous permet de gagner des crédits chaque fois que vous améliorez un tunnel. Ou vous pouvez jouer une action dans la zone verte qui active cette action spécifique, et avec l&amp;rsquo;effet de la carte, payer un crédit pour activer une autre action d&amp;rsquo;une zone différente. Ces combinaisons créent des tours très puissants lorsqu&amp;rsquo;elles sont bien planifiées.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-avis&#34;&gt;Mon Avis&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu en solo est une sorte de BYOS. Il n&amp;rsquo;y a pas de véritable automa, juste un système qui bloque vos actions selon un schéma fixe à chaque manche. Pour gagner, vous avez besoin de 7 cités connectées et d&amp;rsquo;un score de 100 points ou plus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je ne suis généralement pas une grande fan des jeux BYOS, mais celui-ci ne m&amp;rsquo;a pas dérangée. Le jeu a une ambiance Terraforming Mars avec ses cartes, sa construction de tableau et ses combos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué deux fois jusqu&amp;rsquo;à présent, et je peux déjà dire que le jeu est frustrant dans le bon sens du terme. J&amp;rsquo;ai perdu les deux fois, mais au lieu de me sentir découragée, j&amp;rsquo;ai immédiatement envie de rejouer. Dès que la partie se termine, j&amp;rsquo;ai envie de recommencer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/play.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Main board and card tableau from a player&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Main board and card tableau from a player&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-de-mes-deux-parties&#34;&gt;Comparaison de Mes Deux Parties&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je me suis nettement améliorée entre les deux partie, mon score est passé de 72 lors de la première à 83 lors de la seconde. L&amp;rsquo;expérience était complètement différente car les plateaux joueurs sont asymétriques et j&amp;rsquo;en ai choisi un différent pour ma deuxième partie. Les cartes qui sont entrées en jeu étaient également si différentes que j&amp;rsquo;ai dû adapter une stratégie complètement différente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je me suis améliorée principalement en utilisant mieux les cartes de décompte final, des cartes spéciales que vous pouvez obtenir via un espace d&amp;rsquo;action spécifique. Lors de ma première partie, je n&amp;rsquo;avais même pas envisagé ces cartes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;profondeur-stratégique&#34;&gt;Profondeur Stratégique&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu est vraiment tendu et chaque mouvement doit être soigneusement réfléchi. Pendant les phases de production, on a l&amp;rsquo;impression de produire beaucoup de ressources, mais elles ne sont jamais tout à fait suffisantes. Vous n&amp;rsquo;avez que 3 tours de production dans toute la partie (un à la fin de chaque ère), et comme vous ne jouez pas après la dernière phase de production, vous n&amp;rsquo;avez réellement que 2 tours productifs. Vous devrez ajuster votre stratégie en fonction des cartes en main.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;une-décision-difficile&#34;&gt;Une Décision Difficile&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Par exemple, lors de ma deuxième partie, au cours de mon dernier tour, je pensais marquer plus de points avec une tuile de décompte final particulière. J&amp;rsquo;ai réalisé plus tard que je ne pourrais pas remplir ses conditions. C&amp;rsquo;est arrivé parce que pendant mon dernier tour, je me suis concentrée sur une autre stratégie qui n&amp;rsquo;était pas très efficace, je voulais tout faire mais je n&amp;rsquo;avais pas assez d&amp;rsquo;actions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;extensions&#34;&gt;Extensions&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deux extensions sont disponibles : New Discoveries (2019) et Data Era (2025).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;New Discoveries apporte des améliorations qui auraient dû figurer dans le jeu de base, notamment des plateaux joueurs à double couche. Elle ajoute également des cartes, des assistants, des ressources de départ et un nouveau mécanisme de musée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Data Era introduit un nouveau type de ressource, les disques de données, qui offrent des actions supplémentaires ainsi que de nouveaux bâtiments appelés centres de données et un nouveau type de cité : les cités informatiques. Ces ajouts offrent de nouvelles opportunités de score. Cette extension apporte également des améliorations matérielles pour les installations améliorées.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je ne possède aucune des deux extensions pour le moment, donc je ne les ai pas testées. C&amp;rsquo;est frustrant de devoir acheter des extensions pour obtenir une meilleure qualité de composants. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, le jeu est excellent, donc je les achèterai très probablement tôt ou tard.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 8,5 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Même sans être une grande fan du BYOS et malgré les problèmes de qualité des composants, je note ce jeu 8,5/10. Le jeu est vraiment agréable à jouer et vraiment stimulant. C&amp;rsquo;est un jeu expert qui mérite une place dans la collection de tout joueur passionné.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;étais réticente à l&amp;rsquo;essayer au départ en raison de son apparence peu attrayante, mais je suis vraiment contente de l&amp;rsquo;avoir testé. Je le recommande.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Underwater Cities ? Quelle est votre expérience ? Possédez-vous les extensions ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liens utiles :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/247763/underwater-cities&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://deliciousgames.org/underwater-cities&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Delicious Games&lt;/a&gt; &lt;em&gt;(règles disponibles en plusieurs langues)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vidéos :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/8WU2EcmEL2E?si=pxwwBjm5Ta_X1mSE&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;3 Minute Board Games&lt;/a&gt; – Excellente critique rapide du jeu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/6_HCzo_HAYI?si=K7JAiRZZD55G9t4n&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Underwater Cities Tutorial &amp;amp; Playthrough – JonGetsGames&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
