<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Parties Du Mois on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/categories/parties-du-mois/</link>
        <description>Recent content in Parties Du Mois on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/categories/parties-du-mois/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Parties de Janvier 2026</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260208-january-plays/</link>
            <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260208-january-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Parties de Janvier 2026&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je vous présente mes parties de janvier. Ce mois-ci, j&amp;rsquo;ai joué moins de parties au total mais avec plus de profondeur sur chaque jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Janvier 2026 en Chiffres :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;11 parties (contre 17 en décembre)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;5 jeux différents&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2 nouveaux jeux découverts&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le plus joué : Welcome to the Moon (5 parties)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;La vie a été chargée ce mois-ci, ce qui a entraîné moins de parties au total. Cela dit, j&amp;rsquo;ai apprécié me concentrer plus en profondeur sur chaque jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260208-january-plays/games-stats-january.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Statistiques BG de Janvier&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Statistiques BG de Janvier&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;nouvelles-découvertes&#34;&gt;Nouvelles Découvertes&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;voyageurs-du-tigre-du-sud--1-partie&#34;&gt;Voyageurs du Tigre du Sud – 1 partie&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/wayfarers.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Voyageurs du Tigre du Sud – Mise en place&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Voyageurs du Tigre du Sud – Mise en place&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nous sommes de courageux explorateurs, cartographes et astronomes partant de Bagdad pour cartographier les terres, les mers et le ciel environnants. Ce jeu pour 1 à 4 joueurs mêle plusieurs mécaniques : placement d&amp;rsquo;ouvriers, placement d&amp;rsquo;ouvriers-dés, collection de sets et placement de tuiles.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai apprécié cette première partie, notamment la construction du panorama, les combos possibles et la nécessité d&amp;rsquo;une planification à moyen et long terme. Ces éléments créent une profondeur stratégique satisfaisante et vous donnent des objectifs à poursuivre sur plusieurs tours.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cependant, j&amp;rsquo;ai trouvé le livret de règles confus. À première vue, il semble bien rédigé, mais en jouant réellement, j&amp;rsquo;ai eu du mal à trouver des réponses à mes questions. En y regardant de plus près, l&amp;rsquo;organisation du livret semble brouillonne, ce qui le rend difficile à consulter pendant la partie. J&amp;rsquo;ai dû revenir aux règles plusieurs fois, ce qui a perturbé le rythme du jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je dois rejouer au moins 2 fois de plus avant de me forger une opinion complète, mais le cœur du gameplay est prometteur malgré les problèmes du livret.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;8-qui-croque--1-partie&#34;&gt;8 qui Croque – 1 partie&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/numbsters.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;8 qui Croque – Fin de partie&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;8 qui Croque – Fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Un petit jeu solo parfait à emporter partout. Pas besoin de table, vous pouvez tenir les cartes en main ! Le thème est celui des &amp;ldquo;Chiffres Affamés&amp;rdquo;, et le jeu est entièrement composé de cartes aux chiffres magnifiquement illustrés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;objectif est de terminer avec uniquement le chiffre 8 et une autre carte restante. Crucial : le 8 ne doit jamais être en haut (côté droit) — vous avez besoin de l&amp;rsquo;autre carte en haut à la fin, sinon vous perdez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voici comment ça fonctionne : au début de chaque tour, vous pouvez soit déplacer une carte, soit utiliser le pouvoir de la carte la plus à droite (ou la carte du dessus si vous les tenez en main).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Mécanique de Dégustation :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Même si cela semble contre-intuitif, les petits chiffres mangent les grands ! Pour qu&amp;rsquo;une carte soit mangée, les chiffres doivent être séquentiels avec la carte bouche (le 8) au milieu. Par exemple, si vous avez la carte 4, suivie du 8, suivie du 5, le 5 sera mangé car 4 et 5 sont séquentiels autour du 8.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le 8 ne peut jamais être mangé. Cependant, si le 8 se retrouve sur le côté droit (ou en haut quand vous tenez les cartes), vous perdez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les Pouvoirs des Cartes :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les pouvoirs des cartes peuvent modifier les règles de dégustation, certains mangent la plus petite carte, d&amp;rsquo;autres la plus grande, certains ciblent les chiffres pairs, etc. Quand vous utilisez un pouvoir, vous devez toujours manger une carte adjacente au 8, mais la carte dont vous utilisez le pouvoir n&amp;rsquo;a pas besoin d&amp;rsquo;être adjacente, elle doit juste se trouver sur le côté droit (ou en haut). Après avoir utilisé un pouvoir, cette carte passe à l&amp;rsquo;arrière (ou sur le côté gauche).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai bien aimé ce premier test. C&amp;rsquo;est vraiment rapide, facile à installer, et cela crée un puzzle spatial intéressant. Ce n&amp;rsquo;est pas un best-seller, mais je vois beaucoup de potentiel pour les voyages ou les parties en canapé quand on veut un défi mental rapide.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;jeux-que-jai-continué-dexplorer&#34;&gt;Jeux que j&amp;rsquo;ai Continué d&amp;rsquo;Explorer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;par-odin--1-partie&#34;&gt;Par Odin – 1 partie&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/par-odin.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Par Odin&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Par Odin&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ce n&amp;rsquo;est pas un jeu de société à proprement parler, mais plutôt un jeu de puzzle. Vous disposez d&amp;rsquo;un ensemble de personnages représentés par les faces de dés, et vous devez les répartir en deux groupes dont la somme de chaque groupe est égale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chaque personnage a des valeurs et des effets différents. Par exemple, l&amp;rsquo;anneau retire 1 point de son groupe, tandis que le mage n&amp;rsquo;a pas de valeur en points lui-même mais équivaut à la somme de tous les dés blancs (non-mages) du même groupe. Ces effets spéciaux ajoutent des couches de complexité à ce qui semble être un simple puzzle d&amp;rsquo;équilibrage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime vraiment ce jeu quand je veux quelque chose de rapide qui me fait réfléchir. Les puzzles sont satisfaisants à résoudre, et les capacités spéciales des personnages maintiennent l&amp;rsquo;intérêt à travers les différents défis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;welcome-to-the-moon--5-parties&#34;&gt;Welcome to the Moon – 5 parties&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/welcome-to-the-moon.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Welcome to The Moon – Aventure 4&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Welcome to The Moon – Aventure 4&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;y ai joué 5 fois ce mois-ci et je vais probablement continuer. Comme je l&amp;rsquo;ai mentionné dans ma &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260124-welcome-to-the-moon/&#34; &gt;critique dédiée&lt;/a&gt;, la partie campagne avec ses différents scénarios racontant une histoire cohérente est vraiment agréable. La difficulté croissante est également très plaisante, gardant chaque aventure challengeante et fraîche. La progression narrative de la préparation du vaisseau jusqu&amp;rsquo;aux opérations minières lunaires continue de m&amp;rsquo;engager.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;merchants-cove--3-parties&#34;&gt;Merchants Cove – 3 parties&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/merchants-cove.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Merchants Cove et Le Chronomancien avec son assistant&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Merchants Cove et Le Chronomancien avec son assistant&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Un jeu asymétrique où chaque joueur est un marchand qui crée et vend des marchandises aux personnes arrivant en ville par bateau. Il y a 4 types de clients qui peuvent demander 2 types de marchandises différents : la plus grande ou la plus petite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mode Solo :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le mode solo utilise un automa géré par un ensemble de cartes. L&amp;rsquo;objectif est de battre le score de l&amp;rsquo;automa, créant un défi compétitif même en jouant seul.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Marchands Testés :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est agréable de tester chaque marchand. Jusqu&amp;rsquo;à présent, j&amp;rsquo;ai testé 6 marchands au fil du temps — il m&amp;rsquo;en reste encore 5 à essayer ! En solo, j&amp;rsquo;ai testé 3 marchands : l&amp;rsquo;Alchimiste, le Forgeron et le Chronomancien avec son assistant.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai apprécié jouer chacun d&amp;rsquo;eux, le Chronomancien étant mon préféré parmi ces trois. Il a les mécaniques les plus créatives, vous voyagez à travers le temps et collectez des artefacts. Vous devez coordonner les deux personnages disponibles car ils ont certaines contraintes qui créent des moments de puzzle intéressants. Gérer à la fois le Chronomancien et son assistant ajoute une couche stratégique unique absente des autres marchands.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;écrirai une critique complète de ce jeu une fois que j&amp;rsquo;aurai testé plus de marchands et que je pourrai parler de façon exhaustive de la variété qu&amp;rsquo;ils offrent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;perspectives-pour-février&#34;&gt;Perspectives pour Février&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans mon &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/&#34; &gt;bilan ludique 2025&lt;/a&gt;, j&amp;rsquo;avais mentionné vouloir jouer à Tapestry, mais ce n&amp;rsquo;était pas possible en janvier. Ce sera probablement pour le mois prochain.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je me suis vraiment amusée avec ces jeux et je vais certainement y rejouer bientôt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quels ont été vos jeux les plus joués en janvier ? Explorez-vous des jeux en profondeur ou en essayez-vous beaucoup de nouveaux ?&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Parties de Décembre 2025</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260103-december-plays/</link>
            <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260103-december-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Parties de Décembre 2025&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je vous souhaite une excellente nouvelle année et tout le meilleur pour 2026 !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je partage mes parties du dernier mois de l&amp;rsquo;année. Décembre a été un bon mois ludique avec 17 parties sur 8 jeux différents. La moitié d&amp;rsquo;entre eux étaient nouveaux pour moi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260103-december-plays/decembers-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Statistiques de Décembre&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Statistiques de Décembre&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeu-du-mois--obsession&#34;&gt;Jeu du Mois : Obsession&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Ce jeu de gestion de main à l&amp;rsquo;ère victorienne m&amp;rsquo;a complètement conquise et a obtenu ma meilleure note du mois avec &lt;strong&gt;9/10&lt;/strong&gt;. Gérer une famille aristocratique déchue tout en rivalisant pour impressionner les orphelins Fairchild en organisant des événements mondains crée une narration vraiment captivante. Le système de rotation des domestiques, la gestion de la réputation et les mécaniques de cour s&amp;rsquo;articulent magnifiquement. Chacune des quatre familles joue de façon bien distincte grâce à ses avantages de départ uniques, ce qui offre une rejouabilité remarquable. &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/&#34; &gt;Lire ma critique complète d&amp;rsquo;Obsession&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/obsession-material.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;mes-coups-de-cœur-du-mois&#34;&gt;Mes Coups de Cœur du Mois&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Underwater Cities (8,5/10)&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a impressionnée par son gameplay tendu et stratégique où chaque action doit être soigneusement réfléchie. La sélection d&amp;rsquo;actions pilotée par les cartes crée un puzzle satisfaisant : associer les couleurs des cartes aux espaces d&amp;rsquo;action débloque des effets puissants, mais on travaille en permanence avec des ressources limitées. Je suis passée de 72 points lors de ma première partie à 83 lors de ma deuxième, ce qui illustre bien la courbe d&amp;rsquo;apprentissage gratifiante. Ce qui rend ce jeu spécial, c&amp;rsquo;est cette frustration dans le bon sens du terme — j&amp;rsquo;avais immédiatement envie de rejouer après chaque défaite. Les plateaux joueurs asymétriques et la variabilité des cartes font que chaque partie se renouvelle, et les combos peuvent être incroyablement satisfaisants quand tout s&amp;rsquo;aligne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Plateau joueur d&amp;#39;Underwater Cities&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Plateau joueur&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obsession et Underwater Cities&lt;/strong&gt; partagent cette dimension de gestion de main avec des éléments de puzzle qui m&amp;rsquo;ont donné envie de jouer &amp;ldquo;encore une partie&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;la-plus-grande-surprise&#34;&gt;La Plus Grande Surprise&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tracks: Siren Bay (7/10)&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a le plus surprise avec son gameplay unique. Découvrir ce qui s&amp;rsquo;est passé et aider à résoudre une affaire en utilisant uniquement des sons est challengeant mais vraiment satisfaisant. C&amp;rsquo;est complètement différent des jeux de détective classiques et propose une mécanique innovante que je n&amp;rsquo;avais jamais expérimentée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/example.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Tracks: Siren Bay&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Tracks: Siren Bay&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;autres-jeux-notables&#34;&gt;Autres Jeux Notables&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Endless Winter (8,5/10)&lt;/strong&gt; est revenu ce mois-ci, un jeu que j&amp;rsquo;avais beaucoup apprécié le mois dernier. Lors de cette deuxième partie, j&amp;rsquo;ai testé les mini-extensions Ceremonial Grounds et Canine Familiars. Ceremonial Grounds ajoute une nouvelle mécanique en fin de phase d&amp;rsquo;éclipse : vous pouvez sélectionner l&amp;rsquo;un des rituels qui vous rapporte des points immédiats en fonction de critères comme la nourriture et les matériaux que vous possédez. Une fois sélectionné, vous ne pouvez plus enterrer de cartes, mais c&amp;rsquo;est un excellent boost de points. Quant à Canine Familiars, je n&amp;rsquo;ai pas utilisé les cartes pendant la partie, j&amp;rsquo;ai probablement raté comment elles pouvaient améliorer le jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/endless-winter-player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Endless Winter player board&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Endless Winter&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Troyes Dice (8/10)&lt;/strong&gt; est un Roll &amp;amp; Write qui a continué à me challenger. La mécanique des dés transparents et le thème de construction de ville médiévale offrent une profondeur stratégique satisfaisante, et j&amp;rsquo;améliore encore mes scores à chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/end-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Troyes Dice end game&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Troyes Dice&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R.A.V.E.L. (8/10)&lt;/strong&gt; est un puzzle logique rapide où vous résolvez des énigmes en déplaçant des dés pour satisfaire les conditions des cartes. Parfait pour remplir de courtes sessions de jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/view.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;M.A.R.I.&lt;/strong&gt; vous fait guider un robot sur Mars à travers une série d&amp;rsquo;énigmes basées sur des mécaniques de déplacement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/game-mari.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;M.A.R.I.&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;M.A.R.I.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SmartGames : IQ Six Pro&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a rappelé pourquoi les jeux de puzzle sont des compagnons de voyage parfaits. C&amp;rsquo;est toujours un plaisir de revenir à ces défis malins et portables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/iq6pro.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;SmartGames: IQ Six Pro&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;IQ Six Pro&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;perspectives-pour-2026&#34;&gt;Perspectives pour 2026&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Je suis impatiente de continuer à explorer ces jeux dans la nouvelle année. J&amp;rsquo;attends particulièrement de tester &lt;strong&gt;Tapestry&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Wayfarers of the South Tigris&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;et-vous-&#34;&gt;Et Vous ?&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Quels ont été vos jeux préférés en décembre ? Certains d&amp;rsquo;entre vous ont-ils essayé Obsession ou Underwater Cities ? Y a-t-il eu de nouvelles découvertes qui vous ont surpris ? J&amp;rsquo;adorerais lire vos commentaires !&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Parties de Novembre 2025</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251202-november-plays/</link>
            <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251202-november-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Parties de Novembre 2025&#34; /&gt;&lt;p&gt;Novembre a été un excellent mois ludique ! J&amp;rsquo;ai réussi à faire 16 parties sur 13 jeux différents.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251202-november-plays/november2025-stats.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;November-2025-Stats&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;November 2025 Stats&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251202-november-plays/november2025-plays.png&#34;&#xA;    alt=&#34;November-2025-Plays&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;November 2025 Plays&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Parmi ces jeux, 5 ont été joués à *&lt;em&gt;VianaCon&lt;/em&gt; * et ne font pas partie de ma collection (je vous parlerai de cet événement dans un article séparé). Le reste a été joué à la maison.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;perseverance-castaway-chronicles--épisode-1&#34;&gt;Perseverance: Castaway Chronicles – Épisode 1&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un jeu vraiment prenant qui combine pose de dés et majorité de zones. Le principe vous met en situation de défendre votre camp contre des attaques de dinosaures. Le mode solo met en scène deux adversaires IA appelés les Dissidents, ce qui en fait un adversaire redoutable. Il faut calculer soigneusement ses placements de dés pour maximiser l&amp;rsquo;efficacité tout en anticipant ce que les Dissidents pourraient faire à leur tour. La planification stratégique est indispensable. J&amp;rsquo;ai vraiment adoré ce jeu et je vais sans aucun doute y rejouer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;heat-pedal-to-the-metal&#34;&gt;Heat: Pedal to the Metal&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai enfin pu y jouer à VianaCon après avoir voulu le tester depuis longtemps. J&amp;rsquo;avais des réserves sur le mode solo, c&amp;rsquo;est pourquoi il n&amp;rsquo;a jamais rejoint ma collection. J&amp;rsquo;y ai joué à 2 joueurs, et les mécaniques de push-your-luck et la prise de risque sont vraiment amusantes. Jouer prudemment ne fonctionne tout simplement pas, cela enlèverait toute l&amp;rsquo;excitation du jeu ! Même si j&amp;rsquo;y ai pris beaucoup de plaisir, je pense que ce jeu brille vraiment à plus grand nombre de joueurs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;autres-jeux-notables&#34;&gt;Autres Jeux Notables&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai vraiment apprécié &lt;strong&gt;Dans les Pas de Darwin&lt;/strong&gt; comme jeu accessible et familial aux règles simples. Il est léger et divertissant, avec de belles illustrations et un livret compagnon expliquant les différentes espèces représentées dans le jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Finspan&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a légèrement déçue, surtout comparé à son prédécesseur, Wingspan. Je n&amp;rsquo;y ai pas trouvé le même plaisir, bien que je pense qu&amp;rsquo;il mérite une autre chance avant que je me forge une opinion définitive.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;et-vous-&#34;&gt;Et Vous ?&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Comment s&amp;rsquo;est passé votre novembre ? Quel jeu vous a le plus plu, ou le moins plu ?&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
