<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Blue Cocker Games on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/publishers/blue-cocker-games/</link>
        <description>Recent content in Blue Cocker Games on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/publishers/blue-cocker-games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Welcome to the Moon : Une Campagne Flip &amp; Write</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260124-welcome-to-the-moon/</link>
            <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260124-welcome-to-the-moon/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Welcome to the Moon : Une Campagne Flip &amp; Write&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je vous emmène en voyage vers la lune ! Laissez-moi vous présenter &lt;strong&gt;Welcome to the Moon&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Welcome to the Moon est un jeu flip &amp;amp; write avec 8 aventures interconnectées pouvant être jouées de manière indépendante ou en campagne. Avec ses feuilles réutilisables et son design compact, il offre une rejouabilité remarquable dans un petit format. Que vous prépariez des vaisseaux stellaires, programmiez des trajectoires de vol ou établissiez des colonies lunaires, chaque aventure apporte des défis et des mécaniques uniques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Welcome to the Moon est sorti en 2021, pour 1 à 6 joueurs, à partir de 10 ans, pour une durée de 25 à 30 minutes. Le jeu a été conçu par Alexis Allard et Benoit Turpin, illustré par Anne Heidsieck, et publié par Blue Cocker Games.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260124-welcome-to-the-moon/box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte de Welcome to the Moon&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans Welcome to the Moon, nous sommes appelés à coloniser la lune car la Terre est en mauvais état. Pour réussir, nous devons d&amp;rsquo;abord préparer notre vaisseau stellaire, programmer notre trajectoire et établir notre colonie lunaire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;cest-à-propos-de-quoi-&#34;&gt;C&amp;rsquo;est à propos de quoi ?&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Welcome to the Moon est un jeu flip &amp;amp; write, vous révélez des cartes (en les retournant depuis un paquet) et écrivez des chiffres sur votre feuille personnelle en fonction de ce que vous piochez. La particularité? Il y a 8 aventures différentes, chacune avec des designs de feuilles et des règles spéciales uniques, pouvant être jouées de manière indépendante ou enchaînées en campagne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le guide d&amp;rsquo;aventure propose deux modes :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mode apprentissage&lt;/strong&gt; – Vous guide à travers chaque aventure, car chacune a ses règles propres. Les mécaniques de base restent les mêmes, mais les designs des feuilles impliquent que les chiffres sont placés différemment.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mode campagne&lt;/strong&gt; – Un récit connecté où chaque résultat influence l&amp;rsquo;aventure suivante. Les cartes sont cachées et révélées pendant le jeu, créant une histoire évolutive.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/end-of-adventure-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de l&amp;#39;Aventure 1&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Fin de l&amp;rsquo;Aventure 1&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;matériel&#34;&gt;Matériel&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu comprend 24 feuilles recto-verso (6 feuilles avec 2 scénarios chacune), 6 crayons effaçables à sec, des cartes vaisseau, des cartes réussite, un livre d&amp;rsquo;aventures avec des textes de contexte et des instructions de mise en place, et des cartes spécifiques au solo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/components.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Composants de Welcome to the Moon&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Composants&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qualité-du-matériel&#34;&gt;Qualité du Matériel&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un gros point positif : au lieu de blocs de papier, le jeu utilise des feuilles réutilisables compatibles avec les marqueurs effaçables à sec. Cela garde la boîte compacte et permet des parties infinies. Les inserts sont fantastiques et maintiennent tout bien rangé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/sheets.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Feuilles effaçables&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Feuilles Effaçables&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/organizers.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Organisateurs de la boîte&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Organisateurs&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;À chaque manche, vous révélez des cartes montrant des paires chiffre-action. Choisissez une paire, écrivez le chiffre sur votre feuille en suivant les règles de placement de l&amp;rsquo;aventure, puis utilisez l&amp;rsquo;action si vous le souhaitez. Les actions comprennent des robots pour construire des connexions, de l&amp;rsquo;eau/des plantes pour les ressources, de l&amp;rsquo;énergie pour amplifier les effets, des astronautes pour modifier les chiffres (-2 à +2), et de la planification pour des croix stratégiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le génie réside dans la tension : quelle combinaison chiffre-action sert vos besoins immédiats plutôt que votre stratégie à long terme? Prenez-vous le chiffre parfait avec une action faible, ou l&amp;rsquo;action dont vous avez désespérément besoin avec un chiffre peu pratique? Chaque choix compte car vous courez vers trois objectifs tout en évitant les erreurs système qui pourraient mettre fin à votre partie prématurément.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La partie continue jusqu&amp;rsquo;à ce que quelqu&amp;rsquo;un complète les 3 objectifs, remplisse tous les espaces de sa feuille, ou coche toutes les erreurs système. Ces conditions s&amp;rsquo;appliquent aussi bien en solo qu&amp;rsquo;en multijoueur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;variété-des-aventures&#34;&gt;Variété des Aventures&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ce que j&amp;rsquo;ai remarqué à travers les Aventures 1 à 4, c&amp;rsquo;est une augmentation progressive de la difficulté et l&amp;rsquo;introduction de nouvelles mécaniques. Le thème ne change pas mais évolue magnifiquement, en partant de la préparation du vaisseau (Aventure 1) pour progresser à travers le voyage vers la lune, l&amp;rsquo;arrivée et le début des opérations minières (Aventure 4).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Par exemple, l&amp;rsquo;Aventure 4 introduit l&amp;rsquo;exploitation minière comme un processus en deux étapes : d&amp;rsquo;abord entrer les chiffres, puis extraire les ressources en complétant des colonnes. Chaque aventure s&amp;rsquo;appuie sur la précédente tout en ajoutant sa propre touche, créant un récit cohérent de colonisation lunaire. Les 8 aventures forment ensemble une histoire complète de l&amp;rsquo;établissement de la présence humaine sur la lune.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mode-campagne&#34;&gt;Mode Campagne&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le mode campagne est là où Welcome to the Moon brille vraiment. Vous marquez des points à chaque scénario selon que vous avez accompli vos objectifs. Vous suivez votre progression sur une feuille incluse à la fin du livre de campagne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ai pas encore terminé la campagne, mais je ressens cette satisfaction d&amp;rsquo;avoir plus de points que l&amp;rsquo;automate. Cependant, chaque nouveau scénario est plus compliqué et offre plus de points à compléter, donc le défi s&amp;rsquo;intensifie. Il y a des scénarios à embranchements, dans la première partie de la campagne, ceux-ci déterminent quelles 3 missions apparaissent dans chaque aventure.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La campagne complète nécessite au moins 16 parties (8 aventures × 2 parties de campagne). Elle est facilement rejouable et simple à réinitialiser, ce qui la rend parfaite pour plusieurs campagnes ou pour initier de nouveaux joueurs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/setup-adventure-3.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Mise en place de l&amp;#39;Aventure 3&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Mise en place de l&amp;rsquo;Aventure 3&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mode-solo&#34;&gt;Mode Solo&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En solo, vous piochez 3 cartes depuis un seul paquet à chaque manche. Sélectionnez 2 cartes, une pour le chiffre, une pour l&amp;rsquo;action, et donnez la carte restante à l&amp;rsquo;automate.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En fin de partie, l&amp;rsquo;automate marque des points en additionnant les cartes de chaque type et en multipliant par un multiplicateur propre au niveau choisi. Quand des cartes mission sont piochées, vous suivez des actions spécifiques à l&amp;rsquo;IA (généralement cocher des bonus sur votre plateau pour simuler la compétition multijoueur).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quand toutes les cartes sont piochées, mélangez à nouveau la défausse (en excluant les cartes automate). Les cartes mission sont mélangées dans le paquet entier pour les pioches suivantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/automa.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cartes automate&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cartes Automate&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;courbe-dapprentissage&#34;&gt;Courbe d&amp;rsquo;Apprentissage&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les règles sont simples, claires et ne nécessitent pas de consulter constamment le livret, tout s&amp;rsquo;enchaîne fluidement. Je n&amp;rsquo;ai pas encore enseigné le jeu à quelqu&amp;rsquo;un, mais j&amp;rsquo;estime que 5 à 10 minutes suffiraient pour expliquer les concepts de base. Les règles spécifiques à chaque aventure sont clairement expliquées et faciles à assimiler.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-avec-dautres-flip--writes&#34;&gt;Comparaison avec d&amp;rsquo;Autres Flip &amp;amp; Writes&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ai pas joué au Welcome To… original, donc je ne peux pas comparer directement. Cependant, en comparant avec d&amp;rsquo;autres flip &amp;amp; write comme &lt;strong&gt;Demeter&lt;/strong&gt;, Welcome to the Moon se démarque comme plus complet grâce à sa dimension narrative. La structure de campagne et la progression du récit l&amp;rsquo;élèvent au-dessus des expériences flip &amp;amp; write classiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je suis actuellement en train de parcourir la campagne et je viens de terminer la mission 4, la mission 5 est la prochaine. Je n&amp;rsquo;ai pas encore commencé la deuxième partie de la campagne avec les cartes narratives cachées, car je travaille encore la partie apprentissage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jusqu&amp;rsquo;ici, je n&amp;rsquo;ai perdu qu&amp;rsquo;une seule fois contre l&amp;rsquo;IA et gagné 3 fois. C&amp;rsquo;est un vrai plaisir de progresser à travers les différentes aventures et de lire l&amp;rsquo;histoire. Les aventures ont une progression logique qui fait sens thématiquement et me donne envie du prochain défi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/end-of-adventure-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de l&amp;#39;Aventure 2&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Aventure 2&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/end-of-adventure-4.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de l&amp;#39;Aventure 4&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Aventure 4&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;pour-et-contre&#34;&gt;Pour et Contre&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce que j&amp;rsquo;adore :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Excellente variabilité et rejouabilité grâce aux 8 aventures distinctes&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le mode campagne ajoute une progression narrative significative&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Les feuilles réutilisables sont écologiques et économes en espace&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des règles simples qui s&amp;rsquo;enchaînent fluidement&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une tension stratégique satisfaisante à chaque choix de carte&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une organisation intérieure de la boîte excellente&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Un temps de jeu rapide (25-30 minutes) parfait pour plusieurs sessions&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce qui le Freine :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bien qu&amp;rsquo;excellent, je soupçonne que la rejouabilité diminuera après avoir terminé la campagne&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Les mécaniques flip &amp;amp; write, bien qu&amp;rsquo;exécutées ici avec brio, ne sont pas mon genre de prédilection&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le jeu crée cette envie de &amp;ldquo;encore une partie&amp;rdquo; pendant la campagne, mais je suis incertaine de la valeur de rejouabilité à long terme une fois l&amp;rsquo;histoire terminée&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 9 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Welcome to the Moon capture avec succès l&amp;rsquo;excitation de la colonisation lunaire dans un format flip &amp;amp; write accessible. Les 8 aventures offrent une variété significative, le mode campagne ajoute une profondeur narrative captivante, et les feuilles réutilisables sont un excellent choix de conception.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est probablement l&amp;rsquo;un de mes flip-and-writes préférés. Il est rapide à jouer, facile à installer, et la structure de campagne lui confère une longévité que la plupart des flip &amp;amp; write n&amp;rsquo;ont pas. La progression régulière de la difficulté et l&amp;rsquo;introduction de nouvelles mécaniques gardent chaque aventure fraîche et stimulante.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous aimez les flip &amp;amp; write et en cherchez un avec une excellente rejouabilité, une campagne captivante et des décisions stratégiques significatives, Welcome to the Moon est vivement recommandé. Même si les flip &amp;amp; write ne sont pas habituellement votre genre favori, la structure narrative et la variété des aventures valent la peine d&amp;rsquo;être essayées.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Welcome to the Moon ? Quelle est votre aventure préférée ? Jusqu&amp;rsquo;où êtes-vous arrivé dans la campagne ? J&amp;rsquo;adorerais entendre vos expériences ! Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115952801917712065&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/339789/welcome-to-the-moon&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://bluecocker.com/en/landing-page/#post-987&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Blue Cocker Games&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/yvB3RR7xxwQ?si=YIaDCTnuaXu1dqSX&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Solooperative Games&lt;/a&gt; - Partie solo de l&amp;rsquo;Aventure 1&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
