<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>InPatience on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/publishers/inpatience/</link>
        <description>Recent content in InPatience on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/publishers/inpatience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>R.A.V.E.L. : Rapide, Malin et Addictif</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251218-ravel/</link>
            <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251218-ravel/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post R.A.V.E.L. : Rapide, Malin et Addictif&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je vous présente un petit jeu solo qui m&amp;rsquo;a vraiment conquise : R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;R.A.V.E.L. est un puzzle de manipulation de dés, rapide et malin, parfait pour glisser une petite session de jeu dans sa journée. Malgré sa taille modeste et ses règles simples, il offre une profondeur surprenante et une excellente rejouabilité grâce à ses niveaux de difficulté ajustables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;R.A.V.E.L. est sorti en 2025, pour 1 joueur, à partir de 10 ans, pour une durée d&amp;rsquo;environ 10 minutes. Le jeu a été conçu par Daniel McKinley, illustré par Christine Alcouffe, et publié par inPatience.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251218-ravel/box-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte de R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte de R.A.V.E.L.&#xA;          &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/413248/ravel&#34;&gt;via BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;que-signifie-ravel-&#34;&gt;Que signifie R.A.V.E.L. ?&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;R.A.V.E.L. signifie Rare Artefact Vertiginous Enigmatic Logical, un puzzle infini et réinitialisable dans lequel vous manipulez 8 dés de 3 couleurs différentes sur une grille pour résoudre des cartes Engrenage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place&#34;&gt;Mise en Place&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mise en place est vraiment rapide, ce qui fait de ce jeu une option parfaite pour une petite pause ludique dans la journée. Dans la boîte, vous trouverez une grille avec 8 emplacements perforés, 8 dés en 3 couleurs différentes, 32 cartes Engrenage (16 en difficulté normale, 16 en difficulté supérieure) et des jetons engrenage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/view.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Vue d&amp;#39;ensemble des composants de R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Vue d&amp;rsquo;ensemble des composants de R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Pour préparer la partie, placez la grille au centre de la table, puis prenez les 8 dés et, de manière aléatoire, prenez-les un par un, secouez-les et posez-les sur la grille. Prenez les 16 cartes Engrenage de difficulté normale pour votre première partie, mélangez-les et placez-en 4 face cachée de chaque côté de la grille (haut, bas, gauche, droite), puis retournez face visible la première carte de chaque côté. Enfin, prenez 8 jetons engrenage pour une partie en difficulté normale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/setup.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;R.A.V.E.L. prêt à jouer&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;R.A.V.E.L. prêt à jouer&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pour gagner, vous devez résoudre toutes les cartes Engrenage. Si vous ne pouvez plus résoudre de cartes faute de jetons ou de coups disponibles, vous perdez la partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vous manipulez les 8 dés sur la grille pour résoudre les cartes Engrenage placées autour d&amp;rsquo;elle. Vous disposez de 8 jetons engrenage (en difficulté normale) pour acheter des actions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chaque carte Engrenage impose une condition à remplir, par exemple avoir 2 dés de la même couleur du côté de la carte, avoir les 3 dés dans un ordre séquentiel, ou que tous les dés affichent des chiffres différents. Quand vous résolvez une carte, vous obtenez un effet à usage unique qui doit être utilisé immédiatement, s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas utilisé, il est perdu. Ces effets peuvent inclure la récupération de jetons, la modification de faces de dés, le déplacement de dés ou de cartes autour de la grille.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous disposez de deux actions principales utilisant des jetons engrenage : déplacer un dé vers un espace adjacent (1 jeton), ou changer la face d&amp;rsquo;un dé (2 jetons). Au-delà des jetons engrenage, les bonus des cartes résolues vous permettent de manipuler davantage la grille.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/solved-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cartes avec toutes les conditions remplies&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cartes avec toutes les conditions remplies&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;niveaux-de-difficulté&#34;&gt;Niveaux de Difficulté&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vous pouvez rendre le jeu plus facile en commençant avec plus de 8 jetons engrenage. Pour augmenter la difficulté, ajoutez des cartes Engrenage de niveau supérieur au paquet, plus vous en ajoutez, plus le jeu devient difficile. Vous pouvez jouer avec les 16 cartes de difficulté supérieure pour le défi ultime. Ces cartes imposent des conditions plus strictes, comme des dés séquentiels devant être en ordre croissant, ou des dés de la même couleur devant tous afficher des chiffres pairs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/example-of-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cartes et leurs versions en difficulté supérieure. Rangée du haut : pour la carte de base, les 3 dés doivent afficher le même chiffre ; pour la carte en difficulté supérieure, les dés doivent également être de couleurs différentes.&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cartes et leurs versions en difficulté supérieure. Rangée du haut : pour la carte de base, les 3 dés doivent afficher le même chiffre ; pour la carte en difficulté supérieure, les dés doivent également être de couleurs différentes.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-avis&#34;&gt;Mon Avis&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai déjà joué à ce jeu plus de 10 fois. Jusqu&amp;rsquo;ici, je l&amp;rsquo;ai testé en ajoutant 4 cartes de difficulté supérieure, et je n&amp;rsquo;ai pas encore réussi à gagner à ce niveau de difficulté.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le jeu est rapide, amusant, malin et addictif. Il faut bien réfléchir à l&amp;rsquo;ordre dans lequel résoudre les cartes pour profiter au maximum des bonus, par exemple, si vous n&amp;rsquo;avez encore utilisé aucun jeton engrenage, résoudre une carte qui permet d&amp;rsquo;en récupérer ne vous permettra pas d&amp;rsquo;utiliser le bonus, donc le timing est vraiment important.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/game-lost-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;État final de la partie avec 2 cartes Engrenage non résolues&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Fin de partie. 2 cartes Engrenage non résolues, partie perdue 🥲&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;note&#34;&gt;Note&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 8 sur 10.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour un petit jeu, je lui donne 8/10. J&amp;rsquo;aurais aimé voir une histoire ou un thème plus prononcé pour le rendre plus immersif. À part ça, je n&amp;rsquo;ai vraiment rien à lui reprocher. C&amp;rsquo;est un excellent jeu à emporter en voyage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;R.A.V.E.L. est un puzzle de poche parfait : rapide à installer, rapide à jouer, et infiniment rejouable grâce à sa difficulté variable. Si vous aimez les jeux solo qui demandent réflexion et gestion des ressources, il vaut vraiment le détour.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à R.A.V.E.L. ? Quel niveau de difficulté avez-vous essayé ? Avez-vous réussi à vaincre le niveau le plus difficile ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115743159848995577&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/413248/ravel&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://inpatience.com/en/Games-47-RAVEL&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;inPatience&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/z6qyu_oud4o?si=mLp62hpGEP8Dq9vV&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;One Stop Co-op Shop - super partie en solo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
