<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Great Western Trail on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/games/great-western-trail/</link>
        <description>Recent content in Great Western Trail on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/games/great-western-trail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Mon Bilan Ludique 2025</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/</link>
            <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Mon Bilan Ludique 2025&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;espère que vous allez bien et que vous avez déjà profité de quelques parties en ce début d&amp;rsquo;année. Je suis là aujourd&amp;rsquo;hui pour faire le bilan de mon 2025 à travers les jeux que j&amp;rsquo;ai joué.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mon 2025 en Chiffres :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;136 parties (118 en solo)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;45 jeux découverts, principalement de ma propre collection&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Environ 128 heures de jeu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/general-stats.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Statistiques de jeu 2025&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Statistiques de jeu 2025&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ce fut une bonne année ludique. J&amp;rsquo;ai eu des moments où je n&amp;rsquo;avais pas le temps de jouer, mais à d&amp;rsquo;autres occasions j&amp;rsquo;ai joué beaucoup. Dans l&amp;rsquo;ensemble, je dirais que c&amp;rsquo;était bien équilibré.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ma passion pour jouer, mais encore plus pour partager mon enthousiasme, m&amp;rsquo;a finalement encouragée à lancer ce blog. C&amp;rsquo;est une belle réussite et une bonne façon de mettre en mots ce que je ressens pour les jeux que j&amp;rsquo;ai joué.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mon Top 5 des Jeux de 2025&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Anachrony&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Trickerion&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Galactic Cruise&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Obsession&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Underwater Cities&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;les-jeux-qui-ont-marqué-mon-année&#34;&gt;Les Jeux qui ont Marqué mon Année&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anachrony&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°1 de 2025. Un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers sur le thème du voyage dans le temps où vous envoyez des ressources depuis le futur pour aider votre passé à se préparer à une apocalypse imminente. Le génie réside dans la gestion des paradoxes temporels tout en construisant votre civilisation et en vous préparant à l&amp;rsquo;impact. Le thème est profondément intégré dans chaque mécanisme, emprunter à votre futur crée une dette que vous devez rembourser, et les pouvoirs asymétriques de chaque Faction rendent chaque partie unique. L&amp;rsquo;édition collector avec les miniatures d&amp;rsquo;exosquelettes est somptueuse, et la profondeur stratégique me fait revenir encore et encore. C&amp;rsquo;est complexe, certes, mais le thème donne du sens à chaque règle. C&amp;rsquo;est du grand Mindclash.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/anachrony.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Anachrony&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Anachrony&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trickerion&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°2 de 2025. Un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers où des magiciens rivaux s&amp;rsquo;affrontent pour devenir le plus grand illusionniste de la ville. Ce qui le distingue, c&amp;rsquo;est sa richesse thématique : vous ne placez pas seulement des ouvriers, vous préparez des tours élaborés, gérez votre théâtre, collectez des composants et exécutez des illusions spectaculaires. La noirceur de l&amp;rsquo;univers (une ville fictive de la fin du XIXe siècle aux accents occultes) lui confère une atmosphère que peu de jeux de placement atteignent. Apprendre son premier tour et le réussir est vraiment gratifiant. C&amp;rsquo;est un jeu lourd, exigeant une planification minutieuse sur plusieurs tours, mais chaque action a du sens et reste ancrée dans le thème.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/trickerion.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Trickerion&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Trickerion&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galactic Cruise&lt;/strong&gt; – J&amp;rsquo;ai soutenu ce jeu parce que j&amp;rsquo;adorais les graphismes, l&amp;rsquo;histoire et les mécaniques, et il est devenu mon jeu n°3 de l&amp;rsquo;année. Conçu par T.K. King, Dennis Northcott et Koltin Thompson, illustré par Ian O&amp;rsquo;Toole, et publié par Kingson Key Games comme leur premier jeu. J&amp;rsquo;ai entendu quelqu&amp;rsquo;un dire après sa sortie : &amp;ldquo;Il devrait être interdit d&amp;rsquo;avoir un aussi bon jeu comme premier titre.&amp;rdquo; Je suis entièrement d&amp;rsquo;accord. Vous gérez un luxueux paquebot spatial, équilibrant la satisfaction des passagers, les améliorations du vaisseau et la navigation dans une galaxie magnifiquement illustrée. Le jeu est tout simplement parfait, amusant, magnifiquement illustré (vous ressentirez une vibe Vital Lacerda puisqu&amp;rsquo;Ian O&amp;rsquo;Toole travaille fréquemment avec lui), et les mécaniques sont logiques et intuitives. Chaque décision compte, mais sans jamais être écrasant. Ma découverte de 2025.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/galactic-cruise-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Galactic Cruise&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Galactic Cruise&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/galactic-cruise.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Galactic Cruise&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Galactic Cruise&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/&#34; &gt;Obsession&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°4 de 2025. Un élégant jeu de gestion de main dans l&amp;rsquo;Angleterre victorienne où vous gérez une famille aristocratique déchue qui tente d&amp;rsquo;améliorer sa position sociale par le mariage. Le système de rotation des domestiques crée des décisions tactiques intéressantes, et la gestion de la réputation est cruciale, vous devez soigneusement équilibrer la construction de votre réputation avec l&amp;rsquo;acquisition des cartes et améliorations dont vous avez besoin. La mécanique de cour, où vous rivalisez pour impressionner les orphelins Fairchild, ajoute une merveilleuse tension narrative. Chacune des quatre familles joue de façon distincte grâce à ses avantages de départ uniques. L&amp;rsquo;esthétique Downton Abbey est magnifique, et les parties solo se déroulent fluidement en environ 45 minutes. C&amp;rsquo;est thématique sans être lourd, stratégique sans être punitif.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/obsession-servants.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/&#34; &gt;Underwater Cities&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°5 de 2025. Un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers piloté par les cartes sur la construction de civilisations sous-marines. J&amp;rsquo;ai trop tardé à l&amp;rsquo;essayer, mais une fois que je l&amp;rsquo;ai fait, j&amp;rsquo;ai réalisé que je m&amp;rsquo;étais privée d&amp;rsquo;un plaisir immense. Le génie réside dans le système de correspondance des couleurs, associer les couleurs des cartes aux espaces d&amp;rsquo;action débloque des effets puissants, créant un puzzle satisfaisant à chaque tour. C&amp;rsquo;est simple à comprendre mais complexe à maîtriser, avec de nombreuses voies stratégiques à explorer. Le jeu est tendu, vous travaillez constamment avec des ressources limitées en pesant chaque décision. Je suis passée de 72 points lors de ma première partie à 83 lors de ma deuxième, ce qui illustre la courbe d&amp;rsquo;apprentissage gratifiante. Les plateaux joueurs asymétriques et la variabilité des cartes font que chaque partie est différente. C&amp;rsquo;est frustrant dans le bon sens du terme, j&amp;rsquo;avais immédiatement envie de rejouer après chaque défaite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/play.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Underwater Cities&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;autres-jeux-mindclash-que-jai-adorés&#34;&gt;Autres Jeux Mindclash que j&amp;rsquo;ai Adorés&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cerebria&lt;/strong&gt; – Un jeu de contrôle de zone abstrait sur la lutte entre la Félicité et la Mélancolie à l&amp;rsquo;intérieur d&amp;rsquo;un esprit humain. Le thème est inhabituel et brillamment exécuté, vous vous battez littéralement pour le contrôle des émotions et des pensées de quelqu&amp;rsquo;un. Visuellement époustouflant et mécaniquement solide.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perseverance : Épisode 1&lt;/strong&gt; – Un jeu de placement de dés et de majorité de zone où vous défendez votre camp contre des attaques de dinosaures. Le mode solo avec deux IA &amp;ldquo;Dissidents&amp;rdquo; crée un puzzle exigeant où vous devez calculer précisément vos placements de dés pour maximiser l&amp;rsquo;efficacité tout en anticipant les coups adverses. Stratégique et tendu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tous les jeux Mindclash partagent un ADN commun : ils sont généralement lourds avec des règles conséquentes, mais les thèmes sont tellement présents que les mécanismes deviennent intuitifs. Prévoyez au moins 3 heures pour l&amp;rsquo;installation et le jeu, embrassez la complexité, et vous serez récompensé par des expériences profondément satisfaisantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/cerebria.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cerebria&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cerebria&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/perseverance.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Perseverance: Episode 1&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Perseverance: Episode 1&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;pépites-solo&#34;&gt;Pépites Solo&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robinson Crusoe&lt;/strong&gt; – L&amp;rsquo;un des meilleurs jeux de société solo de tous les temps, et peut-être le plus brutal. Si vous avez du mal à perdre et que vous êtes facilement frustré, passez votre chemin, ce jeu est sans pitié. C&amp;rsquo;est un jeu de survie avec un gameplay scénarisé où tout ce qui peut mal tourner tournera mal. Le jeu de base comprend 7 scénarios de difficulté croissante, et l&amp;rsquo;extension Book of Adventures en ajoute beaucoup d&amp;rsquo;autres organisés par difficulté et thème. Malgré la difficulté punitive, ou peut-être grâce à elle, chaque petite victoire se mérite. Le jeu crée des histoires émergentes à travers vos décisions désespérées. J&amp;rsquo;ai accumulé de nombreuses heures de jeu au fil des années et je suis toujours sous le charme de sa cruelle brillance.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/robinson-crusoe.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Robinson Crusoe&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Robinson Crusoe&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jeux Oniverse (Onirim/Nautilion/Sylvion)&lt;/strong&gt; – J&amp;rsquo;ai joué à trois jeux de l&amp;rsquo;univers Oniverse cette année. Mon préféré est &lt;strong&gt;Nautilion&lt;/strong&gt;, suivi de près par &lt;strong&gt;Onirim&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans &lt;strong&gt;Nautilion&lt;/strong&gt;, vous tentez d&amp;rsquo;atteindre le Phare dans les Profondeurs Océaniques avant que le Sous-marin Fantôme n&amp;rsquo;atteigne votre patrie, les Îles Heureuses. Vous lancez trois dés à chaque tour et choisissez lesquels utiliser pour avancer votre sous-marin ou faire avancer le Fantôme. Votre sous-marin a besoin d&amp;rsquo;un équipage complet de spécialistes différents, et les règles de placement (remplir les postes adjacents à votre cabine de départ) ajoutent des éléments de puzzle spatial satisfaisants. Le jeu comprend plusieurs sous-marins et extensions différents pour varier les plaisirs. C&amp;rsquo;est tendu, rapide (20-30 minutes), et parfait quand vous voulez des décisions significatives en peu de temps.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tous les jeux &lt;strong&gt;Oniverse&lt;/strong&gt; partagent une esthétique onirique et sont conçus spécifiquement pour le jeu solo (bien qu&amp;rsquo;ils supportent deux joueurs). Je n&amp;rsquo;ai pas testé le multijoueur car ils sont tout simplement parfaits en solo, compacts, rapides et profondément satisfaisants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/onirim.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Onirim&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Onirim&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/nautilion-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Nautilion&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Nautilion&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Legacy of Yu&lt;/strong&gt; – Un jeu de campagne solo narratif avec une mécanique de Deck Building astucieuse. Vous suivez l&amp;rsquo;histoire de Yu le Grand, le légendaire empereur chinois qui maîtrisa les crues. La campagne évolue au fil de vos décisions, et le Deck Building crée une agréable sensation de progression. Chaque scénario s&amp;rsquo;appuie sur le précédent, et vos choix ont des conséquences qui se répercutent tout au long de la campagne. Une narration engageante combinée à des mécaniques solides.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251218-ravel/&#34; &gt;R.A.V.E.L.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – Un compact puzzle de dés parfait pour de courtes sessions ou les voyages. Vous manipulez des dés sur une grille pour résoudre des cartes Engrenage aux exigences spécifiques. C&amp;rsquo;est la satisfaction du puzzle à l&amp;rsquo;état pur dans un tout petit format, 10 minutes de raisonnement spatial et de gestion des ressources. La difficulté ajustable le rend accessible aussi bien en mode détendu que vraiment challengeant. L&amp;rsquo;un de mes jeux préférés pour la pause déjeuner.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/legacy-of-yu.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Legacy of Yu&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Legacy of Yu&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/view.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeux-de-stratégie-exigeants&#34;&gt;Jeux de Stratégie Exigeants&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Endeavor: Deep Sea&lt;/strong&gt; – Menez un sous-marin dans des missions pour développer des projets océaniques durables et préserver la vie marine. Ce jeu m&amp;rsquo;a surprise et s&amp;rsquo;est imposé comme l&amp;rsquo;une de mes meilleures découvertes de l&amp;rsquo;année. Il est frais, thématique et difficile à gagner, exactement comme j&amp;rsquo;aime mes jeux. Vous devez soigneusement équilibrer recherche, exploration et conservation, en calculant plusieurs coups à l&amp;rsquo;avance. Recherchez-vous de nouvelles technologies ou explorez-vous les environs? Déployez-vous votre sous-marin ou vous concentrez-vous sur les améliorations de base? Chaque décision compte. Pour les amateurs de puzzles qui apprécient des voyages stratégiques de 2 heures avec un fort thème environnemental, c&amp;rsquo;est excellent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/endeavor.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Endeavor: Deep Sea&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Endeavor: Deep Sea&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Civolution&lt;/strong&gt; – Un jeu de développement de civilisation avec un contrôle total du joueur, enveloppé dans une prémisse de science-fiction inhabituelle. Vous êtes un étudiant dans un futur lointain qui passe son &amp;ldquo;examen de Civolution&amp;rdquo; en simulant l&amp;rsquo;essor d&amp;rsquo;une civilisation sur une gigantesque console. Vous récoltez des ressources, migrez des populations et guidez votre peuple à travers les âges. Les cartes de traits offrent des avantages spéciaux, des branchies pour l&amp;rsquo;adaptation sous-marine, des griffes pour la chasse, diverses capacités évolutives. Ce qui pourrait sembler aride (construction de civilisation, gestion des ressources) devient captivant grâce à un cadre narratif intelligent et des mécaniques intuitives. C&amp;rsquo;est difficile à gagner mais profondément satisfaisant quand votre civilisation prospère.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/civolution.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Civolution&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Civolution&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Great Western Trail&lt;/strong&gt; – Un jeu de rancher sur le convoyage de bétail du Texas à Kansas City. Vous collectez des cartes vaches tout en naviguant sur une piste semée d&amp;rsquo;obstacles et d&amp;rsquo;opportunités. Le Deck Building combiné au déplacement sur la piste crée des décisions intéressantes, améliorez-vous votre troupeau, construisez-vous des structures le long du chemin, ou engagez-vous des spécialistes? La courbe d&amp;rsquo;apprentissage est accessible, et le jeu révèle progressivement toute sa profondeur. C&amp;rsquo;est devenu un classique moderne pour de bonnes raisons, chaque partie raconte une histoire différente de votre empire du bétail.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/great-western-trail.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Great Western Trail&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Great Western Trail&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;grands-classiques-euro&#34;&gt;Grands Classiques Euro&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viticulture&lt;/strong&gt; – J&amp;rsquo;ai tardé à l&amp;rsquo;essayer car je pensais que la viticulture ne m&amp;rsquo;intéresserait pas. Comme j&amp;rsquo;avais tort! C&amp;rsquo;est du placement d&amp;rsquo;ouvriers exécuté magnifiquement, thématique et épuré. Vous plantez des vignes, récoltez des raisins, vieillissez le vin et remplissez des commandes au fil des saisons. Les cartes visiteurs ajoutent de la variabilité et permettent de compenser les mauvaises pioches. Il est accessible aux joueurs moins expérimentés tout en offrant suffisamment de profondeur pour les vétérans. Je comprends maintenant pourquoi il est considéré comme un classique moderne, et je suis impatiente d&amp;rsquo;essayer l&amp;rsquo;extension Tuscany.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/viticulture.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Viticulture&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Viticulture&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeux-relaxants-et-beaux&#34;&gt;Jeux Relaxants et Beaux&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meadow&lt;/strong&gt; – Un paisible jeu de Tableau Building où vous créez le plus bel environnement de prairie avec divers animaux, plantes et paysages. Les illustrations sont magnifiques, des aquarelles qui évoquent des promenades dans la nature et une observation tranquille. C&amp;rsquo;est compétitif mais doux, parfait pour décompresser après des jeux plus lourds. Les combinaisons de cartes créent de satisfaisants moments de découverte, comme assembler un carnet naturaliste page après page.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verdant&lt;/strong&gt; – Un jeu sur les plantes d&amp;rsquo;intérieur plus engageant qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y paraît. Vous arrangez plantes et meubles pour créer le jardin intérieur le plus esthétique et florissant. Le puzzle spatial du placement des plantes, en tenant compte des besoins en lumière, de l&amp;rsquo;assortiment des pots et de l&amp;rsquo;esthétique des pièces, est vraiment satisfaisant. Rapide à jouer (30-45 minutes), relaxant par son thème, mais avec suffisamment de décisions pour rester intéressant. Parfait pour une soirée de jeu calme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/meadow.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Meadow&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Meadow&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/verdant.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Verdant&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Verdant&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeux-de-collection-de-créatures&#34;&gt;Jeux de Collection de Créatures&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dragon Eclipse&lt;/strong&gt; – Un jeu narratif d&amp;rsquo;Awaken Realms avec une vibe de collection à la Pokémon. L&amp;rsquo;histoire est engageante et les illustrations sont absolument magnifiques, chaque Mystling est unique et plein de caractère. Cependant, je dois souligner un défaut important : le gameplay devient répétitif. Malgré mon amour pour les illustrations et la prémisse narrative, la nature répétitive des rencontres et des actions a fini par sembler laborieuse. C&amp;rsquo;est un jeu que j&amp;rsquo;ai envie d&amp;rsquo;aimer plus que je ne l&amp;rsquo;aime réellement, la présentation promet plus de variété que les mécaniques n&amp;rsquo;en offrent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wondrous Creatures&lt;/strong&gt; – Une sortie 2025 qui a connu un succès bien mérité. Comme Dragon Eclipse, il propose une collection de créatures à la Pokémon, mais sans structure scénarisée,S c&amp;rsquo;est de la collection et du Tableau Building pur. Les illustrations sont époustouflantes et le gameplay reste frais grâce aux effets variables des cartes et à la profondeur stratégique. Chaque créature se sent spéciale, et construire sa collection est constamment satisfaisant. Pour quiconque aime les belles créatures et la stratégie légère à moyenne, c&amp;rsquo;est excellent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/dragon-eclispe.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Dragon Eclipse&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Dragon Eclipse&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/wondrous-creatures.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Wondrous Creatures&#34; width=&#34;450&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Wondrous Creatures&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;perspectives-pour-2026&#34;&gt;Perspectives pour 2026&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Pour 2026, je relève le &lt;strong&gt;Défi de l&amp;rsquo;Alphabet&lt;/strong&gt; qui consiste à jouer à au moins un jeu pour chaque lettre de l&amp;rsquo;alphabet. J&amp;rsquo;espère découvrir des jeux moins connus et trouver de nouveaux favoris en chemin. Je joue pour le plaisir, j&amp;rsquo;apprécie autant les jeux simples que les jeux lourds. Le voyage compte plus que la complexité !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je suis particulièrement enthousiaste à l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;explorer des jeux qui ne bénéficient pas d&amp;rsquo;autant d&amp;rsquo;attention dans la communauté ludique grand public. Si vous avez des recommandations de jeux méconnus, j&amp;rsquo;adorerais les entendre !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quels ont été vos jeux marquants de 2025 ? Relevez-vous des défis ludiques cette année ? Dites-le moi en commentaires !&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
