<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pages on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/page/</link>
        <description>Recent content in Pages on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>À Propos</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/page/about/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/page/about/</guid>
            <description>&lt;p&gt;Bonjour et bienvenue sur &lt;strong&gt;Marta&amp;rsquo;s BG Corner&lt;/strong&gt; !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est mon petit coin d&amp;rsquo;internet, dédié à tout ce qui touche aux jeux de société. J&amp;rsquo;y partage mes avis, mes parties récentes, et tout ce qui nourrit ma passion pour ce hobby incroyable. Je ne publie pas selon un calendrier fixe, seulement quand j&amp;rsquo;ai quelque chose dont j&amp;rsquo;ai vraiment envie de vous parler.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-peu-sur-moi&#34;&gt;Un Peu Sur Moi&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Je m&amp;rsquo;appelle Marta, je suis Portugaise et je travaille dans la business intelligence, avec une passion de longue date pour les jeux de société. Aussi loin que je me souvienne, les jeux ont toujours fait partie de ma vie. En grandissant, les cartes, La Bonne Paye et le Monopoly étaient des incontournables à la maison, et ma famille m&amp;rsquo;a bien approvisionnée en jeux tout au long de mon enfance.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mais ma vraie passion, et ma collection, a vraiment démarré en 2018. Mon premier achat a été Estoril, mais le jeu qui m&amp;rsquo;a fait totalement tomber amoureuse du hobby, c&amp;rsquo;est &lt;strong&gt;Pandemic Legacy : Saison 1&lt;/strong&gt;. Même aujourd&amp;rsquo;hui, après environ 1.000 parties de jeux en tout genre, il reste ma meilleure expérience ludique. C&amp;rsquo;était tendu, intense, et absolument inoubliable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Depuis, j&amp;rsquo;ai exploré d&amp;rsquo;innombrables jeux aux mécaniques très variées. Mes préférés sont les Euros et les deckbuilders, même je suis toujours curieuse d&amp;rsquo;essayer quelque chose de nouveau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ce-que-vous-trouverez-ici&#34;&gt;Ce Que Vous Trouverez Ici&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ce blog est un espace personnel, pas une publication professionnelle. Vous y trouverez des critiques honnêtes, des récapitulatifs de mes parties récentes, des comptes-rendus de conventions, et tout ce qui aura retenu mon enthousiasme du moment. J&amp;rsquo;écris sur des jeux que j&amp;rsquo;ai réellement joués, et j&amp;rsquo;essaie toujours de vous donner mon avis sincère, le bon comme le moins bon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous partagez la même passion pour les jeux de société, j&amp;rsquo;espère que vous vous sentirez comme chez vous ici. 😊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;div class=&#34;mastodon-cta&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;        &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/icons/mastodon.svg&#34; alt=&#34;Mastodon&#34; class=&#34;mastodon-icon&#34; /&gt;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &lt;span&gt;&#xD;&#xA;Vous pouvez aussi me retrouver sur &lt;a href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner@mastodon.social&#34;&gt;Mastodon&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/span&gt;&#xD;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
