<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Delicious Games on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/publishers/delicious-games/</link>
        <description>Recent content in Delicious Games on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/publishers/delicious-games/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Underwater Cities – Review</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/</link>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Underwater Cities – Review&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, je partage mes impressions sur Underwater Cities. C&amp;rsquo;est un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers piloté par les cartes, dans lequel vous construisez des civilisations sous-marines. Malgré quelques problèmes de qualité des composants, j&amp;rsquo;ai vraiment adoré ce jeu et j&amp;rsquo;avais immédiatement envie d&amp;rsquo;y rejouer après chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Underwater Cities est sorti en 2018 pour 1 à 4 joueurs, à partir de 12 ans, avec une durée de partie de 80 à 150 minutes. Il a été conçu par Vladimír Suchý, illustré par Milan Vavroň et Uildrim, et publié par Delicious Games.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/underwater-cities-box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities box&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte d&amp;rsquo;Underwater Cities&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans Underwater Cities, les joueurs incarnent les esprits les plus brillants du monde, sélectionnés par la population pour aider l&amp;rsquo;humanité à s&amp;rsquo;étendre. La Terre est surpeuplée et nous sommes encore à quatre décennies de la colonisation de Mars (on essaie toujours de Terraformer Mars dans un autre jeu 😝). Face à la croissance rapide de l&amp;rsquo;humanité, les villes sous-marines sont la seule façon d&amp;rsquo;étendre notre territoire et d&amp;rsquo;accueillir tout le monde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous construirez des cités symbiotiques et des installations pour produire de la nourriture et dessaler l&amp;rsquo;eau, tout en créant des laboratoires pour développer de nouvelles technologies.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La victoire revient à celui qui marque le plus de points. Si vous en gagnez quelques-uns tout au long de la partie via des actions directes et des phases de production, la majeure partie de votre score provient du décompte final avec vos villes, vos cartes et tuiles de décompte final, ainsi que vos matériaux et votre argent restants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place--composants&#34;&gt;Mise en Place &amp;amp; Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;insert dans la boîte, ce qui signifie de nombreux sachets plastique pour tout ranger. Cela rend la mise en place lente pour un jeu qui, avec un insert adapté, prendrait 5 à 8 minutes. C&amp;rsquo;est un excellent candidat pour créer mon propre insert origami ! 😝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La qualité des composants est décevante comparée à la qualité du gameplay. Les jetons sont en carton de mauvaise qualité et le plateau joueur est une simple feuille de papier fine. Ce jeu mérite mieux.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/ressources.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities resources&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Ressources&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities player board&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Player Board&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/player-aid.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities player aid&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Player Aid&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu repose essentiellement sur le placement de cartes, divisé en 3 ères de 3 à 4 manches chacune. À chaque manche, vous effectuez 3 actions en plaçant un jeton sur un espace disponible du plateau, déclenchant une action immédiate. Il existe 3 zones d&amp;rsquo;action différentes, chacune identifiée par une couleur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lorsque vous choisissez une action, vous devez également jouer une carte. Si les couleurs correspondent, vous pouvez exécuter l&amp;rsquo;action de la carte ; sinon, la carte est défaussée. Par exemple, si vous placez votre jeton sur un espace d&amp;rsquo;action vert et jouez une carte verte, vous obtenez à la fois l&amp;rsquo;action du plateau ET l&amp;rsquo;effet de la carte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/play-an-action.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Action example&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Exemple d&amp;rsquo;action : le joueur violet bloque les actions avec son jeton et joue une carte. Le joueur pourra construire une cité symbiotique et résoudre l&amp;rsquo;effet de la carte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;types-de-cartes&#34;&gt;Types de Cartes&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il existe 5 types de cartes différents : les cartes à effet immédiat, les cartes à effet permanent, les cartes dont les effets se déclenchent une fois par ère lorsqu&amp;rsquo;elles sont activées sur le plateau, les cartes de production qui s&amp;rsquo;activent à la fin de chaque ère, et les cartes de décompte final.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De plus, il existe des cartes spéciales qui peuvent inclure n&amp;rsquo;importe lequel des types ci-dessus, mais qui ont un coût et offrent des effets plus puissants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/action-cards-zoom.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Different types of action cards&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Different types of cards&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/special-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Special cards with card back and cost&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Special cards with card back and cost&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Tout au long des manches, vous développerez vos villes en créant des cités symbiotiques (dômes) et des installations rattachées à ces dômes. Les cités ne deviennent productives et ne comptent dans votre réseau qu&amp;rsquo;une fois les tunnels de connexion construits.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;combos-stratégiques&#34;&gt;Combos Stratégiques&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu permet des combos satisfaisants. Par exemple, vous pourriez avoir joué une carte à effet continu qui vous permet de gagner des crédits chaque fois que vous améliorez un tunnel. Ou vous pouvez jouer une action dans la zone verte qui active cette action spécifique, et avec l&amp;rsquo;effet de la carte, payer un crédit pour activer une autre action d&amp;rsquo;une zone différente. Ces combinaisons créent des tours très puissants lorsqu&amp;rsquo;elles sont bien planifiées.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-avis&#34;&gt;Mon Avis&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu en solo est une sorte de BYOS. Il n&amp;rsquo;y a pas de véritable automa, juste un système qui bloque vos actions selon un schéma fixe à chaque manche. Pour gagner, vous avez besoin de 7 cités connectées et d&amp;rsquo;un score de 100 points ou plus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je ne suis généralement pas une grande fan des jeux BYOS, mais celui-ci ne m&amp;rsquo;a pas dérangée. Le jeu a une ambiance Terraforming Mars avec ses cartes, sa construction de tableau et ses combos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué deux fois jusqu&amp;rsquo;à présent, et je peux déjà dire que le jeu est frustrant dans le bon sens du terme. J&amp;rsquo;ai perdu les deux fois, mais au lieu de me sentir découragée, j&amp;rsquo;ai immédiatement envie de rejouer. Dès que la partie se termine, j&amp;rsquo;ai envie de recommencer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/play.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Main board and card tableau from a player&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Main board and card tableau from a player&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-de-mes-deux-parties&#34;&gt;Comparaison de Mes Deux Parties&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je me suis nettement améliorée entre les deux partie, mon score est passé de 72 lors de la première à 83 lors de la seconde. L&amp;rsquo;expérience était complètement différente car les plateaux joueurs sont asymétriques et j&amp;rsquo;en ai choisi un différent pour ma deuxième partie. Les cartes qui sont entrées en jeu étaient également si différentes que j&amp;rsquo;ai dû adapter une stratégie complètement différente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je me suis améliorée principalement en utilisant mieux les cartes de décompte final, des cartes spéciales que vous pouvez obtenir via un espace d&amp;rsquo;action spécifique. Lors de ma première partie, je n&amp;rsquo;avais même pas envisagé ces cartes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;profondeur-stratégique&#34;&gt;Profondeur Stratégique&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu est vraiment tendu et chaque mouvement doit être soigneusement réfléchi. Pendant les phases de production, on a l&amp;rsquo;impression de produire beaucoup de ressources, mais elles ne sont jamais tout à fait suffisantes. Vous n&amp;rsquo;avez que 3 tours de production dans toute la partie (un à la fin de chaque ère), et comme vous ne jouez pas après la dernière phase de production, vous n&amp;rsquo;avez réellement que 2 tours productifs. Vous devrez ajuster votre stratégie en fonction des cartes en main.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;une-décision-difficile&#34;&gt;Une Décision Difficile&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Par exemple, lors de ma deuxième partie, au cours de mon dernier tour, je pensais marquer plus de points avec une tuile de décompte final particulière. J&amp;rsquo;ai réalisé plus tard que je ne pourrais pas remplir ses conditions. C&amp;rsquo;est arrivé parce que pendant mon dernier tour, je me suis concentrée sur une autre stratégie qui n&amp;rsquo;était pas très efficace, je voulais tout faire mais je n&amp;rsquo;avais pas assez d&amp;rsquo;actions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;extensions&#34;&gt;Extensions&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deux extensions sont disponibles : New Discoveries (2019) et Data Era (2025).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;New Discoveries apporte des améliorations qui auraient dû figurer dans le jeu de base, notamment des plateaux joueurs à double couche. Elle ajoute également des cartes, des assistants, des ressources de départ et un nouveau mécanisme de musée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Data Era introduit un nouveau type de ressource, les disques de données, qui offrent des actions supplémentaires ainsi que de nouveaux bâtiments appelés centres de données et un nouveau type de cité : les cités informatiques. Ces ajouts offrent de nouvelles opportunités de score. Cette extension apporte également des améliorations matérielles pour les installations améliorées.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je ne possède aucune des deux extensions pour le moment, donc je ne les ai pas testées. C&amp;rsquo;est frustrant de devoir acheter des extensions pour obtenir une meilleure qualité de composants. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, le jeu est excellent, donc je les achèterai très probablement tôt ou tard.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 8,5 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Même sans être une grande fan du BYOS et malgré les problèmes de qualité des composants, je note ce jeu 8,5/10. Le jeu est vraiment agréable à jouer et vraiment stimulant. C&amp;rsquo;est un jeu expert qui mérite une place dans la collection de tout joueur passionné.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;étais réticente à l&amp;rsquo;essayer au départ en raison de son apparence peu attrayante, mais je suis vraiment contente de l&amp;rsquo;avoir testé. Je le recommande.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Underwater Cities ? Quelle est votre expérience ? Possédez-vous les extensions ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liens utiles :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/247763/underwater-cities&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://deliciousgames.org/underwater-cities&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Delicious Games&lt;/a&gt; &lt;em&gt;(règles disponibles en plusieurs langues)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vidéos :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/8WU2EcmEL2E?si=pxwwBjm5Ta_X1mSE&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;3 Minute Board Games&lt;/a&gt; – Excellente critique rapide du jeu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/6_HCzo_HAYI?si=K7JAiRZZD55G9t4n&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Underwater Cities Tutorial &amp;amp; Playthrough – JonGetsGames&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
