<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Hand Management on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/tags/hand-management/</link>
        <description>Recent content in Hand Management on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/tags/hand-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Obsession : Un Jeu de Gestion de Main à l&#39;Ère Victorienne</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/</link>
            <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Obsession : Un Jeu de Gestion de Main à l&#39;Ère Victorienne&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je suis ravie de vous présenter Obsession aujourd&amp;rsquo;hui !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Obsession est un élégant jeu de gestion de main situé dans l&amp;rsquo;Angleterre victorienne. Vous gérez une famille aristocratique déchue, organisez des événements mondains et rivalisez pour obtenir des mariages avantageux. Le thème est magnifiquement intégré, et le gameplay est fluide et engageant.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Obsession est sorti en 2018, pour 1 à 4 joueurs, à partir de 14 ans, pour une durée de 30 à 90 minutes. Il a été conçu et illustré par Dan Hallagan, et publié par Kayenta Games. La version espagnole est publiée par Maldito Games.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/obsession-box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte d&amp;#39;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte d&amp;rsquo;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans Obsession, vous êtes à la tête d&amp;rsquo;une famille déchue du Derbyshire, en Angleterre. Votre famille a traversé des temps difficiles à la fin du XVIIIe siècle et espère désormais améliorer son statut au milieu du XIXe siècle. L&amp;rsquo;une des façons d&amp;rsquo;améliorer votre position est le mariage, et il se trouve que deux orphelins de la riche famille Fairchild sont en âge de se marier dans le Derbyshire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En tant que chef de famille, vous améliorerez votre domaine, organiserez des événements mondains, inviterez des aristocrates comme invités et engagerez des domestiques pour renforcer votre réputation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pour gagner, vous devez accumuler le plus de points de victoire. Les points proviennen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des tuiles d&amp;rsquo;amélioration du domaine&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des cartes invités&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des cartes points de victoire obtenues pendant la partie&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;De la réputation (convertie en points grâce à un tableau dans le livret de règles)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des cartes objectifs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des domestiques (2 points chacun)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;De l&amp;rsquo;argent&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;composants&#34;&gt;Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu comprend :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Un plateau principal où les activités sont affichées&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Un plateau avec le suivi des tours&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des plateaux personnels (un pour chacune des 4 familles dans le jeu de base)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le matériel des joueurs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des meeples en plusieurs couleurs représentant les domestiques&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des cartes : cartes invités (niveaux 1 et 2), cartes points de victoire, cartes thème et cartes objectifs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des tuiles d&amp;rsquo;amélioration du domaine rangées dans un sac&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-material.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Plateaux de jeu d&amp;#39;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Plateaux de jeu d&amp;rsquo;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;les-quatre-familles&#34;&gt;Les Quatre Familles&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Chaque famille offre un avantage de départ unique:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cavendish commence avec un jeton de réputation au niveau 4 de la roue de réputation (plus proche d&amp;rsquo;atteindre la réputation 2) tandis que les autres familles démarrent au niveau 1&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Asquith commence avec une carte supplémentaire, un membre de famille additionnel&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ponsonby commence avec £300&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;York commence avec un valet de pied supplémentaire&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place&#34;&gt;Mise en Place&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Installez les deux plateaux. Sur le plateau avec le suivi des tours, placez le marqueur de tour sur le premier espace et mélangez les cartes points de victoire et les cartes thème sur leurs emplacements désignés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sur le plateau principal, placez les cartes invités et les cartes objectifs. Mettez toutes les tuiles sauf les monuments dans le sac. Sélectionnez le nombre de monuments indiqué dans le livret de règles en fonction du nombre de joueurs, puis ajoutez-les au sac. Piochez 6 tuiles du sac pour créer la rivière de tuiles. Seules les tuiles de niveaux 1 à 3 et les services spécifiques listés dans le livret de règles sont acceptés pour la mise en place — remettez les autres dans le sac. Triez les tuiles par ordre croissant sur le plateau et empilez les tuiles identiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Préparez chaque plateau joueur en plaçant le jeton de niveau de réputation sur &amp;ldquo;1&amp;rdquo; au centre de la roue de réputation, puis placez votre jeton de suivi de réputation au niveau 1 de la roue (ou au niveau 4 pour Cavendish). Ajoutez les 5 domestiques de départ à vos services disponibles. Mélangez les invités occasionnels de départ et distribuez-en 2 à chaque joueur pour les ajouter à leurs 4 cartes famille (ou 5 pour Asquith).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-setup-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Mise en place pour un joueur&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Mise en place pour un joueur&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;le-système-de-réputation&#34;&gt;Le Système de Réputation&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Votre plateau joueur comporte une roue de réputation avec 5 niveaux autour d&amp;rsquo;elle et un indicateur de niveau de réputation au centre. Au fil de la partie, vous faites avancer votre jeton autour de la roue. Lorsque vous complétez le 5e niveau de la roue, vous augmentez votre niveau de réputation d&amp;rsquo;un point (passant le jeton central de 1 à 2, par exemple) et votre jeton de suivi revient au niveau 1 de la roue pour recommencer le cycle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-servants.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Roue de réputation et domestiques disponibles&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Roue de réputation et domestiques disponibles&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La partie s&amp;rsquo;étend sur 16 à 20 tours selon que vous jouez en mode normal ou en mode prolongé. En solo, une partie dure généralement environ 45 minutes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;votre-tour&#34;&gt;Votre Tour&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;À votre tour, sélectionnez une tuile d&amp;rsquo;amélioration du domaine de votre estate pour organiser un événement. Choisissez exactement le nombre d&amp;rsquo;invités indiqué sur la tuile depuis votre main et assignez les domestiques requis à l&amp;rsquo;événement. Bien que vous ne puissiez pas choisir les cartes invités que vous obtenez (elles proviennent de la réserve commune), vous avez un contrôle total sur les tuiles d&amp;rsquo;amélioration que vous achetez — cette sélection stratégique est la clé pour construire votre moteur de jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous ne pouvez utiliser que les domestiques actuellement disponibles. Après avoir organisé un événement, les domestiques passent dans les &amp;ldquo;services utilisés.&amp;rdquo; Au début de votre prochain tour, les domestiques passent de &amp;ldquo;utilisés&amp;rdquo; aux &amp;ldquo;quartiers des domestiques,&amp;rdquo; puis des &amp;ldquo;quartiers des domestiques&amp;rdquo; aux &amp;ldquo;services disponibles.&amp;rdquo; Seuls les domestiques disponibles peuvent être assignés aux événements.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les événements et les invités fournissent des bonus ou des malus liés à la réputation, à l&amp;rsquo;acquisition de nouveaux invités, à l&amp;rsquo;argent ou aux domestiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Après avoir résolu les effets, si c&amp;rsquo;est la première fois que vous utilisez cette tuile d&amp;rsquo;amélioration, retournez-la sur son autre face. La tuile affiche alors des points, des exigences et des effets différents.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous avez ensuite la possibilité d&amp;rsquo;acheter une nouvelle tuile. Vous ne pouvez acquérir qu&amp;rsquo;une seule tuile par tour. Le coût est indiqué sur le plateau et peut être modifié par les effets des tuiles.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;les-cinq-types-daméliorations&#34;&gt;Les Cinq Types d&amp;rsquo;Améliorations&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Les améliorations du domaine se déclinent en 5 types :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Essentials : améliorations de base pour votre domaine&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Services : n&amp;rsquo;organisent généralement pas d&amp;rsquo;événements mais offrent des avantages pour les domestiques&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Estate : bâtiments principaux du domaine&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Prestige : améliorations de haut standing&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sporting : installations extérieures et de loisirs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/onsession-play-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Améliorations du domaine en fin de partie&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Améliorations du domaine en fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;limportance-de-la-réputation&#34;&gt;L&amp;rsquo;Importance de la Réputation&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;La réputation est cruciale dans Obsession. Vous ne pouvez pas jouer de cartes invités ou de tuiles d&amp;rsquo;amélioration si votre niveau de réputation est inférieur à l&amp;rsquo;exigence indiquée sur la carte ou la tuile. Une réputation plus élevée débloque de meilleurs invités et améliorations aux bénéfices supérieurs. Gérer votre réputation avec soin est la clé du succès.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;événements-spéciaux&#34;&gt;Événements Spéciaux&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Certains tours déclenchent des événements spéciaux :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Foire du Village : si vous avez retourné la tuile Bibliothèque, gagnez £300 et 3 réputation.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Opportunités : gagnez des objectifs supplémentaires (vous devez défausser un objectif à chaque événement de cour), organisez des événements et invitez des invités au-dessus de votre niveau de réputation, ou construisez des bâtiments supplémentaires ce tour.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;événements-de-cour&#34;&gt;Événements de Cour&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Au cours de la partie, il y a 4 phases d&amp;rsquo;événements de cour. Durant ces tours, vous ne jouez pas de tuile mais résolvez à la place un événement thématique. Les orphelins Fairchild assistent à vos événements pendant ces phases.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une carte est révélée montrant le thème de cette phase, correspondant à l&amp;rsquo;un des 5 types d&amp;rsquo;améliorations. Vous comptez les points des tuiles de ce type spécifique dans votre domaine. Le joueur avec le plus de points obtient l&amp;rsquo;une des cartes Fairchild à jouer ce tour ainsi qu&amp;rsquo;une carte points de victoire. En cas d&amp;rsquo;égalité, les Fairchild ne rejoignent aucune famille, mais les joueurs à égalité prennent chacun une carte points de victoire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lors du dernier événement de cour, au lieu de ne compter que les points d&amp;rsquo;un seul type d&amp;rsquo;amélioration, vous comptez les points de tous les thèmes révélés tout au long de la partie. Si un thème apparaît deux fois, comptez ses points deux fois. Le joueur avec le plus de points obtient une carte Fairchild valant 8 PV ainsi qu&amp;rsquo;une carte points de victoire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-boards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Événements de cour. Dans cet exemple : 2 Essentials, 1 Sporting et 1 Prestige&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Événements de cour. Dans cet exemple : 2 Essentials, 1 Sporting et 1 Prestige&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;fin-de-partie&#34;&gt;Fin de Partie&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Lorsque tous les tours ont été joués, comptez vos points pour déterminer le vainqueur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qualité-des-composants&#34;&gt;Qualité des Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;apprécie vraiment la qualité du matériel de ce jeu. Les cartes et les jetons sont d&amp;rsquo;excellente qualité. À l&amp;rsquo;intérieur de la boîte, vous trouverez des séparateurs organisant le matériel, une section pour chaque famille avec leurs cartes et matériaux respectifs, plus deux sections pour les composants restants. Le sac fourni pour les tuiles est grand et de haute qualité. Les illustrations donnent une ambiance Downton Abbey très agréable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-bag.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Grand sac pour mélanger les tuiles&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Grand sac pour mélanger les tuiles&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mode-solo&#34;&gt;Mode Solo&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le mode solo propose un adversaire automate que vous devez battre. Il y a 3 niveaux de difficulté, chacun avec 3 sous-niveaux.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le mode solo est simple à gérer, n&amp;rsquo;utilisant que 2 cartes et un dé à 20 faces :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une carte montre le score de l&amp;rsquo;automate et les points de victoire par couleur à prendre en compte à chaque phase d&amp;rsquo;événement de cour&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une autre carte indique quelle tuile retirer du marché en fonction du résultat du dé, avec des tableaux différents pour les tours avec et sans monuments&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-automa.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Matériel de l&amp;#39;automate solo&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Matériel de l&amp;rsquo;automate solo&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué 3 fois, en testant trois familles différentes : d&amp;rsquo;abord Cavendish, puis Ponsonby, et enfin York. J&amp;rsquo;ai utilisé le mode solo le plus facile pour les trois parties.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai gagné mes 2 premières parties au niveau de base et je pensais que c&amp;rsquo;était facile. Mais dès que j&amp;rsquo;ai testé le deuxième niveau de difficulté, c&amp;rsquo;est devenu beaucoup plus difficile, et j&amp;rsquo;ai compris toute la beauté du jeu. Chaque famille joue de façon très différente — démarrer plus proche de la réputation 2 (Cavendish) versus de l&amp;rsquo;argent supplémentaire (Ponsonby) versus un domestique de plus (York) crée des stratégies clairement distinctes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ma-note&#34;&gt;Ma Note&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 9 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le gameplay est fantastique, rapide, facile à préparer et vraiment agréable. Les parties solo durent environ 45 minutes, ce qui est parfait. Le thème est présent sans être écrasant, ce qui convient aux joueurs peu enthousiastes à l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;un thème victorien. Le mode solo est plaisant et pas facile à battre, avec une difficulté évolutive qui donne envie de revenir. Je reviendrai probablement souvent à ce jeu et j&amp;rsquo;envisage d&amp;rsquo;acheter les extensions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-end-of-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de partie&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Obsession intègre magnifiquement la gestion de main et la gestion des domestiques dans un cadre victorien immersif. Bien que l&amp;rsquo;acquisition des invités soit en partie aléatoire, vous avez un contrôle total sur les améliorations du domaine que vous ajoutez à votre estate, ce qui vous permet de construire des stratégies spécifiques. Les mécaniques de cour ajoutent de la tension et de la profondeur stratégique, tandis que le système de rotation des domestiques crée des décisions tactiques intéressantes. La gestion de la réputation est cruciale — vous devez soigneusement équilibrer la construction de votre réputation avec l&amp;rsquo;acquisition des cartes et améliorations dont vous avez besoin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La qualité des composants est excellente, et le mode solo offre un défi solide avec une difficulté évolutive. Les quatre familles offrent une vraie variété dans les positions et stratégies de départ.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous aimez les jeux thématiques avec des mécaniques élégantes, la gestion de main, et que vous appréciez les univers de l&amp;rsquo;ère victorienne (ou que cela ne vous dérange pas), Obsession est vivement recommandé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Obsession ? Quelle famille avez-vous choisie ? Comment se sont passés vos événements de cour ? Avez-vous essayé les extensions ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115788773425688561&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/231733/obsession/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://kayenta-games.myshopify.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Kayenta Games&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.malditogames.com/juegos/obsesion-juego/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Maldito Games&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/F1ubiA2qZOI?si=-WRf3QgzYm9xB0-f&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Unna – Partie d&amp;rsquo;Obsession – Une excellente partie commentée en espagnol&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/6Gjs_UjUHDY?si=VG9urXsYchUi9riK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;One Stop Coop Shop – Excellente partie en solo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
