<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Christian Rubiella on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/designers/christian-rubiella/</link>
        <description>Recent content in Christian Rubiella on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/designers/christian-rubiella/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Tracks: Siren Bay – Critique</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251214-tracks/</link>
            <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251214-tracks/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Tracks: Siren Bay – Critique&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, je vous parle de Tracks: Siren Bay, un jeu de détective unique basé sur le son, qui a attiré mon attention grâce à ses mécaniques innovantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tracks: Siren Bay est un jeu de mystère coopératif dans lequel vous résolvez des affaires en écoutant des pistes audio et en suivant des suspects sur une carte de ville. C&amp;rsquo;est une approche intéressante des jeux de détective traditionnels, bien qu&amp;rsquo;il présente quelques limitations.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Tracks: Siren Bay est un jeu pour 1 à 6 joueurs, sorti en 2022, avec une durée de partie de 25 à 45 minutes, à partir de 12 ans. Il a été conçu par Juan Rodriguez et Christian Rubiella, illustré par Pierô, et publié par KYF Edition (version française).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251214-tracks/box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Tracks Siren Bay box&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte de Tracks: Siren Bay&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vous incarnez de jeunes policiers fraîchement diplômés surnommés « Les Rookies ». Votre première affectation est le commissariat de Siren Bay. À votre arrivée, la capitaine Mia Sanchez vous accueille et vous explique votre rôle. Siren Bay est une ville tranquille avec peu d&amp;rsquo;incidents, mais vous devrez traquer les criminels à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un vieux système de surveillance.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Votre bureau est rempli d&amp;rsquo;écrans de caméras de sécurité et d&amp;rsquo;un système audio. En raison de l&amp;rsquo;humidité, seulement 4 caméras fonctionnent simultanément. C&amp;rsquo;est ainsi que vous traquerez les criminels en écoutant des extraits sonores et en consultant les images des caméras si nécessaire. &lt;strong&gt;Bienvenue à Siren Bay&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;composants-du-jeu&#34;&gt;Composants du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans la boîte, vous trouverez une grande carte de Siren Bay, un deck de cartes représentant des caméras de sécurité, 15 affaires à résoudre, le livre de règles et un QR code pour télécharger l&amp;rsquo;application compagnon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251214-tracks/material.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Tracks Siren Bay components&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Composants du Jeu&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;application est indispensable pour jouer. Le jeu n&amp;rsquo;est publié qu&amp;rsquo;en quelques langues, et le français en fait pas partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251214-tracks/languages.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Available languages on app&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Langues Disponibles sur l&amp;rsquo;Application&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;rsquo;y a pas de condition de victoire ou de défaite traditionnelle. L&amp;rsquo;objectif est de résoudre les affaires en répondant correctement aux questions sur les emplacements et les activités des criminels.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sélectionnez une affaire parmi les 15 disponibles, il est recommandé de commencer par l&amp;rsquo;Affaire 1. Une fois l&amp;rsquo;affaire sélectionnée dans l&amp;rsquo;application, lancez la piste audio. Lors de la première écoute, vous ne pouvez ni rembobiner ni avancer la piste. Vous devez écouter attentivement pour identifier le chemin suivi par les suspects, kidnappeurs, trafiquants et autres criminels, en vous basant uniquement sur les sons que vous entendez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La carte fournit des indices visuels : parcs, églises, stades de football, écoles, et bien plus encore. Certains sons sont difficiles à identifier seuls. Si nécessaire, vous pouvez utiliser des cartes caméra de sécurité pour vérifier des coins spécifiques de la ville. Y a-t-il un café à ce coin de rue ? Un bébé qui pleure ? Ces caméras aident à clarifier les sons ambigus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cependant, vous ne pouvez avoir que 4 caméras de sécurité actives en même temps. Si vous devez vérifier un autre emplacement, vous devez désactiver l&amp;rsquo;une des 4 caméras déjà en service. Cette limitation ajoute une réflexion stratégique sur les caméras à conserver actives et le moment opportun pour les changer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;À la fin de la première écoute, vous répondrez à une question, généralement « Où pouvons-nous trouver les suspects ? » Vous sélectionnez ensuite des emplacements sur la carte de l&amp;rsquo;application pour envoyer des unités de police. Si vous avez raison, vous résolvez l&amp;rsquo;affaire ou débloquez des questions supplémentaires. En cas d&amp;rsquo;erreur, vous pouvez faire d&amp;rsquo;autres tentatives. Vous pouvez écouter la piste autant de fois que nécessaire avant de donner votre réponse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251214-tracks/example.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Security cameras during case resolution&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Security cameras during case resolution&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251214-tracks/app.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;App audio system&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;App audio system&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ce qui m&amp;rsquo;a attirée au départ, c&amp;rsquo;est la résolution de mystères par le son. C&amp;rsquo;est comme un jeu de Sherlock Holmes, mais vous suivez une piste audio plutôt que des indices écrits.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué 6 affaires jusqu&amp;rsquo;à présent et j&amp;rsquo;en ai apprécié chacune. Je n&amp;rsquo;ai pas résolu toutes les affaires du premier coup, la difficulté varie considérablement. Dans certains cas, j&amp;rsquo;ai dû écouter la bande sonore une douzaine de fois avant de trouver le bon chemin. C&amp;rsquo;était difficile mais amusant, et je suis curieuse de découvrir ce que les 9 affaires restantes réservent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qualité-sonore&#34;&gt;Qualité Sonore&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La qualité sonore est vraiment bonne, ce qui est essentiel pour un jeu entièrement basé sur des indices audio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;variété-des-scénarios&#34;&gt;Variété des Scénarios&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un scénario nécessitait de s&amp;rsquo;appuyer fortement sur les caméras de sécurité pour identifier les sons : un café, un groupe de rue, un chien qui aboie, un bébé qui pleure, la musique d&amp;rsquo;un camion à glaces. Il était amusant de découvrir que les suspects ne voyagent pas toujours en voiture (plus faciles à suivre grâce aux clignotants), parfois ils utilisent des vélos !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les scénarios que j&amp;rsquo;ai testés sont assez variés avec une difficulté croissante, ce qui maintient l&amp;rsquo;intérêt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-avec-dautres-jeux-de-détective&#34;&gt;Comparaison avec d&amp;rsquo;Autres Jeux de Détective&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Comparé à Sherlock Holmes Consulting Detective, Sherlock est meilleur avec des affaires plus complexes et élaborées. Les mystères de Sherlock Holmes sont globalement plus intéressants. Cela dit, Tracks: Siren Bay a son propre attrait grâce à son mécanisme unique basé sur le son et son accessibilité en tant que jeu familial.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;dépendance-linguistique&#34;&gt;Dépendance Linguistique&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu n&amp;rsquo;est pas fortement dépendant de la langue, mais vous devez quand même comprendre un peu de la langue de votre version pour saisir certains indices, comme les numéros de porte, les indications « tournez à droite » ou « tournez à gauche », ou des bribes de conversation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;nombre-de-joueurs&#34;&gt;Nombre de Joueurs&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu est vraiment agréable en solo. Je ne l&amp;rsquo;ai pas encore testé à plus de joueurs, mais j&amp;rsquo;imagine que ce serait amusant. Chacun perçoit les sons différemment et a des sensibilités différentes, ce qui pourrait mener à des discussions intéressantes et une résolution collaborative des problèmes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;dépendance-à-lapplication--ma-principale-préoccupation&#34;&gt;Dépendance à l&amp;rsquo;Application – Ma Principale Préoccupation&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La dépendance à l&amp;rsquo;application est la principale raison pour laquelle je ne donne pas une note plus élevée. J&amp;rsquo;ai apprécié le jeu, mais je n&amp;rsquo;aime pas dépendre de la technologie pour les jeux de société. J&amp;rsquo;aurais préféré que l&amp;rsquo;audio soit téléchargeable ou fourni via un clé USB audio dédié. De même, les questions et solutions des affaires auraient pu être fournies sous forme de cartes ou de livret.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si l&amp;rsquo;application devient indisponible ou n&amp;rsquo;est plus supportée à l&amp;rsquo;avenir, le jeu devient totalement injouable. C&amp;rsquo;est une préoccupation majeure pour la possession à long terme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;rejouabilité&#34;&gt;Rejouabilité&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Après avoir résolu les 15 affaires, le jeu n&amp;rsquo;a plus de valeur de rejouabilité, à moins d&amp;rsquo;avoir oublié les solutions. Une fois que vous savez où se trouvent les criminels, il n&amp;rsquo;y a plus de mystère à résoudre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 7 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai vraiment apprécié jouer à Tracks: Siren Bay et essayer de résoudre ses mystères. L&amp;rsquo;utilisation de pistes sonores est assez intéressante et différente des jeux de détective classiques. Il est suffisamment accessible pour être un jeu familial et offre une expérience unique.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cependant, la dépendance obligatoire de l&amp;rsquo;application et la rejouabilité limitée sont des inconvénients majeurs qui m&amp;rsquo;empêchent de lui donner une note plus élevée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je recommande Tracks: Siren Bay aux personnes qui aiment résoudre des mystères, souhaitent essayer de nouvelles mécaniques et ne craignent pas les jeux dépendants d&amp;rsquo;une application. C&amp;rsquo;est particulièrement bien comme jeu familial ou pour les joueurs qui découvrent les jeux de détective.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Tracks: Siren Bay ? Qu&amp;rsquo;avez-vous pensé des mécaniques basées sur le son ? Combien d&amp;rsquo;affaires avez-vous résolues ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liens utiles :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/370984/tracks-siren-bay&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://kyf-edition.com/tracks/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;KYF Edition&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vidéos :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/n400NqjnGhc?si=Vj5Jbjw93Den5lqJ&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Les Meeples – Tendances &amp;amp; Avis Jeux de Société&lt;/a&gt; – Excellente critique du jeu en français avec partie jouée&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
