<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/</link>
        <description>Recent content on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Harmonies – Construire la Beauté, un Jeton à la Fois</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260227-harmonies/</link>
            <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260227-harmonies/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Harmonies – Construire la Beauté, un Jeton à la Fois&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je veux vous parler d&amp;rsquo;un jeu que je ne possède pas, mais que j&amp;rsquo;ai déjà joué trois fois de suite. Ça en dit long, non ? Le jeu en question, c&amp;rsquo;est &lt;strong&gt;Harmonies&lt;/strong&gt;, un jeu de pose de tuiles magnifiquement illustré où vous construisez des paysages et créez des habitats pour accueillir des animaux.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Harmonies est sorti en 2024, se joue de 1 à 4 joueurs, à partir de 10 ans, pour des parties de 30 à 45 minutes. Il a été conçu par Johan Benvenuto, illustré par Maëva da Silva et édité par Libellud. La version portugaise est éditée par Nebo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le jeu a reçu une &lt;strong&gt;recommandation au Spiel des Jahres 2024&lt;/strong&gt; et a remporté le &lt;strong&gt;Golden Geek Award du Jeu Intermédiaire de l&amp;rsquo;Année 2024&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260227-harmonies/harmonies-box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte de Harmonies&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte de Harmonies&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dans Harmonies, vous êtes un architecte de la nature. Votre objectif est de construire de beaux paysages et de créer les bons habitats pour attirer des animaux dans votre monde. Chaque joueur travaille sur son propre plateau personnel, façonnant tranquillement son petit écosystème, il y a quelque chose de presque méditatif dans cette expérience.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le joueur avec le plus de points à la fin de la partie remporte la victoire. Les points proviennent de deux sources : vos cartes animaux, et le paysage lui-même, certains paysages ne rapportent des points que s&amp;rsquo;ils sont regroupés, comme les montagnes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;composants&#34;&gt;Composants&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les composants sont vraiment soignés. Les jetons de paysage sont en bois, agréables à manipuler et à empiler — oui, certains s&amp;rsquo;empilent pour créer des montagnes et des forêts en 3D ! Les cartes animaux sont au format tarot avec de superbes illustrations détaillées. La qualité de production est globalement élevée et tout semble intuitif rien qu&amp;rsquo;en regardant le matériel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-setup.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Composants et début de partie&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Composants et début de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-animal-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cartes Animaux&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cartes Animaux&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;À votre tour, vous piochez des jetons en bois colorés depuis une réserve centrale commune et les placez sur votre plateau personnel. Les jetons représentent différents éléments de paysage : montagnes, forêts, rivières, et bien d&amp;rsquo;autres. Les combinaisons que vous créez détermineront quelles cartes animaux pourront s&amp;rsquo;installer dans votre habitat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les cartes animaux sont disponibles dans une rivière commune de cinq cartes tout au long de la partie. À chaque tour, vous pouvez en prendre une, mais vous ne pouvez en avoir que quatre à la fois. Chaque carte indique un motif de paysage précis qui doit être respecté sur votre plateau. Une fois le motif réalisé, l&amp;rsquo;animal rejoint votre carte. Si vous parvenez à compléter tous les animaux d&amp;rsquo;une carte, vous libérez une place pour en prendre une nouvelle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le jeu est facile à apprendre et rapide à expliquer, environ 10 minutes pour l&amp;rsquo;apprendre, 5 pour l&amp;rsquo;expliquer, ce qui en fait une excellente option à sortir avec presque n&amp;rsquo;importe qui.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-during-play.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Plateau central avec la sélection de jetons&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Plateau central avec la sélection de jetons&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mode-solo&#34;&gt;Mode Solo&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Harmonies inclut un mode solo que je n&amp;rsquo;ai pas encore eu l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;essayer, mais il est clairement sur ma liste !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué à Harmonies trois fois de suite à deux joueurs, et j&amp;rsquo;ai apprécié chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ce que j&amp;rsquo;aime le plus, c&amp;rsquo;est la stratégie qui se construit discrètement sous la surface accessible du jeu. Plus on joue, plus on fait attention aux jetons qu&amp;rsquo;on pioche et à leur placement sur le plateau. Il faut anticiper ce qui pourrait sortir du sac, planifier à l&amp;rsquo;avance, et rester flexible quand les choses ne se passent pas comme prévu. Aucune partie ne ressemble à la précédente, car les cartes animaux qui apparaissent en premier orientent naturellement votre stratégie dans une direction différente à chaque fois.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une chose vaut la peine d&amp;rsquo;être mentionnée : le paysage est assez abstrait. Si vous êtes sensible à l&amp;rsquo;ambiance, vous imaginerez facilement les montagnes, les forêts et la rivière prendre vie sur votre plateau. Sinon, cela pourrait simplement ressembler à des jetons colorés sur une grille, et c&amp;rsquo;est une observation tout à fait valable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-end-of-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de partie&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ma-note&#34;&gt;Ma Note&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note: 8 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Harmonies est un jeu accessible, familier et rapide qui offre une expérience vraiment agréable. La production est belle, le gameplay est fluide, et la profondeur stratégique se révèle progressivement. Ce n&amp;rsquo;est pas le jeu le plus complexe que j&amp;rsquo;aie joué, mais ce n&amp;rsquo;est pas ce qu&amp;rsquo;on lui demande, il mérite sa note par sa cohérence et son charme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si vous cherchez quelque chose d&amp;rsquo;accessible, de beau, avec juste ce qu&amp;rsquo;il faut de réflexion pour rester intéressant, Harmonies est une recommandation facile. C&amp;rsquo;est le genre de jeu auquel je rejouerais volontiers encore et encore, et que je n&amp;rsquo;hésiterais pas à faire découvrir à de nouveaux joueurs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelques points à garder en tête avant de sortir le jeu : l&amp;rsquo;interaction entre joueurs est assez faible, vous pouvez légèrement influencer les autres en prenant des jetons dont ils ont besoin, mais chacun est surtout concentré sur son propre plateau. Si votre groupe apprécie la compétition directe, cela pourrait sembler un peu trop tranquille. Il y a aussi la limitation de la rivière de cartes : avec seulement cinq cartes animaux disponibles et aucun moyen de la renouveler activement, on peut parfois se retrouver bloqué avec des cartes qui ne correspondent pas du tout à sa stratégie. Cela oblige à s&amp;rsquo;adapter, ce qui peut être une bonne chose, mais une action dédiée au renouvellement serait la bienvenue. Enfin, les joueurs sujets à la paralysie d&amp;rsquo;analyse peuvent ralentir la partie de façon notable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-animal-river-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Rivière de Cartes Animaux&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Rivière de Cartes Animaux&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Harmonies ? Êtes-vous fan de ce genre d&amp;rsquo;expérience paisible et puzzlesque, ou préférez-vous quelque chose avec plus d&amp;rsquo;interaction entre joueurs ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/116145321318061962&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 😊.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/414317/harmonies&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.libellud.com/en/our-games/harmonies/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Libellud&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/USkBi0n0aJw?si=JAFEdK3yKOtpYGGx&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Vidéorègl&lt;/a&gt; - Excellente vidéo explicative de Yahndrev&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Parties de Janvier 2026</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260208-january-plays/</link>
            <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260208-january-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Parties de Janvier 2026&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je vous présente mes parties de janvier. Ce mois-ci, j&amp;rsquo;ai joué moins de parties au total mais avec plus de profondeur sur chaque jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Janvier 2026 en Chiffres :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;11 parties (contre 17 en décembre)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;5 jeux différents&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2 nouveaux jeux découverts&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le plus joué : Welcome to the Moon (5 parties)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;La vie a été chargée ce mois-ci, ce qui a entraîné moins de parties au total. Cela dit, j&amp;rsquo;ai apprécié me concentrer plus en profondeur sur chaque jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260208-january-plays/games-stats-january.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Statistiques BG de Janvier&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Statistiques BG de Janvier&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;nouvelles-découvertes&#34;&gt;Nouvelles Découvertes&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;voyageurs-du-tigre-du-sud--1-partie&#34;&gt;Voyageurs du Tigre du Sud – 1 partie&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/wayfarers.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Voyageurs du Tigre du Sud – Mise en place&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Voyageurs du Tigre du Sud – Mise en place&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Nous sommes de courageux explorateurs, cartographes et astronomes partant de Bagdad pour cartographier les terres, les mers et le ciel environnants. Ce jeu pour 1 à 4 joueurs mêle plusieurs mécaniques : placement d&amp;rsquo;ouvriers, placement d&amp;rsquo;ouvriers-dés, collection de sets et placement de tuiles.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai apprécié cette première partie, notamment la construction du panorama, les combos possibles et la nécessité d&amp;rsquo;une planification à moyen et long terme. Ces éléments créent une profondeur stratégique satisfaisante et vous donnent des objectifs à poursuivre sur plusieurs tours.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cependant, j&amp;rsquo;ai trouvé le livret de règles confus. À première vue, il semble bien rédigé, mais en jouant réellement, j&amp;rsquo;ai eu du mal à trouver des réponses à mes questions. En y regardant de plus près, l&amp;rsquo;organisation du livret semble brouillonne, ce qui le rend difficile à consulter pendant la partie. J&amp;rsquo;ai dû revenir aux règles plusieurs fois, ce qui a perturbé le rythme du jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je dois rejouer au moins 2 fois de plus avant de me forger une opinion complète, mais le cœur du gameplay est prometteur malgré les problèmes du livret.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;8-qui-croque--1-partie&#34;&gt;8 qui Croque – 1 partie&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/numbsters.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;8 qui Croque – Fin de partie&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;8 qui Croque – Fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Un petit jeu solo parfait à emporter partout. Pas besoin de table, vous pouvez tenir les cartes en main ! Le thème est celui des &amp;ldquo;Chiffres Affamés&amp;rdquo;, et le jeu est entièrement composé de cartes aux chiffres magnifiquement illustrés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;objectif est de terminer avec uniquement le chiffre 8 et une autre carte restante. Crucial : le 8 ne doit jamais être en haut (côté droit) — vous avez besoin de l&amp;rsquo;autre carte en haut à la fin, sinon vous perdez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voici comment ça fonctionne : au début de chaque tour, vous pouvez soit déplacer une carte, soit utiliser le pouvoir de la carte la plus à droite (ou la carte du dessus si vous les tenez en main).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;La Mécanique de Dégustation :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Même si cela semble contre-intuitif, les petits chiffres mangent les grands ! Pour qu&amp;rsquo;une carte soit mangée, les chiffres doivent être séquentiels avec la carte bouche (le 8) au milieu. Par exemple, si vous avez la carte 4, suivie du 8, suivie du 5, le 5 sera mangé car 4 et 5 sont séquentiels autour du 8.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le 8 ne peut jamais être mangé. Cependant, si le 8 se retrouve sur le côté droit (ou en haut quand vous tenez les cartes), vous perdez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les Pouvoirs des Cartes :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les pouvoirs des cartes peuvent modifier les règles de dégustation, certains mangent la plus petite carte, d&amp;rsquo;autres la plus grande, certains ciblent les chiffres pairs, etc. Quand vous utilisez un pouvoir, vous devez toujours manger une carte adjacente au 8, mais la carte dont vous utilisez le pouvoir n&amp;rsquo;a pas besoin d&amp;rsquo;être adjacente, elle doit juste se trouver sur le côté droit (ou en haut). Après avoir utilisé un pouvoir, cette carte passe à l&amp;rsquo;arrière (ou sur le côté gauche).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai bien aimé ce premier test. C&amp;rsquo;est vraiment rapide, facile à installer, et cela crée un puzzle spatial intéressant. Ce n&amp;rsquo;est pas un best-seller, mais je vois beaucoup de potentiel pour les voyages ou les parties en canapé quand on veut un défi mental rapide.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;jeux-que-jai-continué-dexplorer&#34;&gt;Jeux que j&amp;rsquo;ai Continué d&amp;rsquo;Explorer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;par-odin--1-partie&#34;&gt;Par Odin – 1 partie&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/par-odin.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Par Odin&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Par Odin&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ce n&amp;rsquo;est pas un jeu de société à proprement parler, mais plutôt un jeu de puzzle. Vous disposez d&amp;rsquo;un ensemble de personnages représentés par les faces de dés, et vous devez les répartir en deux groupes dont la somme de chaque groupe est égale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chaque personnage a des valeurs et des effets différents. Par exemple, l&amp;rsquo;anneau retire 1 point de son groupe, tandis que le mage n&amp;rsquo;a pas de valeur en points lui-même mais équivaut à la somme de tous les dés blancs (non-mages) du même groupe. Ces effets spéciaux ajoutent des couches de complexité à ce qui semble être un simple puzzle d&amp;rsquo;équilibrage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime vraiment ce jeu quand je veux quelque chose de rapide qui me fait réfléchir. Les puzzles sont satisfaisants à résoudre, et les capacités spéciales des personnages maintiennent l&amp;rsquo;intérêt à travers les différents défis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;welcome-to-the-moon--5-parties&#34;&gt;Welcome to the Moon – 5 parties&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/welcome-to-the-moon.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Welcome to The Moon – Aventure 4&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Welcome to The Moon – Aventure 4&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;y ai joué 5 fois ce mois-ci et je vais probablement continuer. Comme je l&amp;rsquo;ai mentionné dans ma &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260124-welcome-to-the-moon/&#34; &gt;critique dédiée&lt;/a&gt;, la partie campagne avec ses différents scénarios racontant une histoire cohérente est vraiment agréable. La difficulté croissante est également très plaisante, gardant chaque aventure challengeante et fraîche. La progression narrative de la préparation du vaisseau jusqu&amp;rsquo;aux opérations minières lunaires continue de m&amp;rsquo;engager.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;merchants-cove--3-parties&#34;&gt;Merchants Cove – 3 parties&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260208-january-plays/merchants-cove.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Merchants Cove et Le Chronomancien avec son assistant&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Merchants Cove et Le Chronomancien avec son assistant&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Un jeu asymétrique où chaque joueur est un marchand qui crée et vend des marchandises aux personnes arrivant en ville par bateau. Il y a 4 types de clients qui peuvent demander 2 types de marchandises différents : la plus grande ou la plus petite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mode Solo :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le mode solo utilise un automa géré par un ensemble de cartes. L&amp;rsquo;objectif est de battre le score de l&amp;rsquo;automa, créant un défi compétitif même en jouant seul.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Marchands Testés :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est agréable de tester chaque marchand. Jusqu&amp;rsquo;à présent, j&amp;rsquo;ai testé 6 marchands au fil du temps — il m&amp;rsquo;en reste encore 5 à essayer ! En solo, j&amp;rsquo;ai testé 3 marchands : l&amp;rsquo;Alchimiste, le Forgeron et le Chronomancien avec son assistant.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai apprécié jouer chacun d&amp;rsquo;eux, le Chronomancien étant mon préféré parmi ces trois. Il a les mécaniques les plus créatives, vous voyagez à travers le temps et collectez des artefacts. Vous devez coordonner les deux personnages disponibles car ils ont certaines contraintes qui créent des moments de puzzle intéressants. Gérer à la fois le Chronomancien et son assistant ajoute une couche stratégique unique absente des autres marchands.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;écrirai une critique complète de ce jeu une fois que j&amp;rsquo;aurai testé plus de marchands et que je pourrai parler de façon exhaustive de la variété qu&amp;rsquo;ils offrent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;perspectives-pour-février&#34;&gt;Perspectives pour Février&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans mon &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/&#34; &gt;bilan ludique 2025&lt;/a&gt;, j&amp;rsquo;avais mentionné vouloir jouer à Tapestry, mais ce n&amp;rsquo;était pas possible en janvier. Ce sera probablement pour le mois prochain.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je me suis vraiment amusée avec ces jeux et je vais certainement y rejouer bientôt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quels ont été vos jeux les plus joués en janvier ? Explorez-vous des jeux en profondeur ou en essayez-vous beaucoup de nouveaux ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/116037385672733929&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; — parlons jeux de société !&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Welcome to the Moon : Une Campagne Flip &amp; Write</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260124-welcome-to-the-moon/</link>
            <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260124-welcome-to-the-moon/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Welcome to the Moon : Une Campagne Flip &amp; Write&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je vous emmène en voyage vers la lune ! Laissez-moi vous présenter &lt;strong&gt;Welcome to the Moon&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Welcome to the Moon est un jeu flip &amp;amp; write avec 8 aventures interconnectées pouvant être jouées de manière indépendante ou en campagne. Avec ses feuilles réutilisables et son design compact, il offre une rejouabilité remarquable dans un petit format. Que vous prépariez des vaisseaux stellaires, programmiez des trajectoires de vol ou établissiez des colonies lunaires, chaque aventure apporte des défis et des mécaniques uniques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Welcome to the Moon est sorti en 2021, pour 1 à 6 joueurs, à partir de 10 ans, pour une durée de 25 à 30 minutes. Le jeu a été conçu par Alexis Allard et Benoit Turpin, illustré par Anne Heidsieck, et publié par Blue Cocker Games.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260124-welcome-to-the-moon/box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte de Welcome to the Moon&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans Welcome to the Moon, nous sommes appelés à coloniser la lune car la Terre est en mauvais état. Pour réussir, nous devons d&amp;rsquo;abord préparer notre vaisseau stellaire, programmer notre trajectoire et établir notre colonie lunaire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;cest-à-propos-de-quoi-&#34;&gt;C&amp;rsquo;est à propos de quoi ?&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Welcome to the Moon est un jeu flip &amp;amp; write, vous révélez des cartes (en les retournant depuis un paquet) et écrivez des chiffres sur votre feuille personnelle en fonction de ce que vous piochez. La particularité? Il y a 8 aventures différentes, chacune avec des designs de feuilles et des règles spéciales uniques, pouvant être jouées de manière indépendante ou enchaînées en campagne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le guide d&amp;rsquo;aventure propose deux modes :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mode apprentissage&lt;/strong&gt; – Vous guide à travers chaque aventure, car chacune a ses règles propres. Les mécaniques de base restent les mêmes, mais les designs des feuilles impliquent que les chiffres sont placés différemment.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mode campagne&lt;/strong&gt; – Un récit connecté où chaque résultat influence l&amp;rsquo;aventure suivante. Les cartes sont cachées et révélées pendant le jeu, créant une histoire évolutive.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/end-of-adventure-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de l&amp;#39;Aventure 1&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Fin de l&amp;rsquo;Aventure 1&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;matériel&#34;&gt;Matériel&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu comprend 24 feuilles recto-verso (6 feuilles avec 2 scénarios chacune), 6 crayons effaçables à sec, des cartes vaisseau, des cartes réussite, un livre d&amp;rsquo;aventures avec des textes de contexte et des instructions de mise en place, et des cartes spécifiques au solo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/components.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Composants de Welcome to the Moon&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Composants&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qualité-du-matériel&#34;&gt;Qualité du Matériel&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un gros point positif : au lieu de blocs de papier, le jeu utilise des feuilles réutilisables compatibles avec les marqueurs effaçables à sec. Cela garde la boîte compacte et permet des parties infinies. Les inserts sont fantastiques et maintiennent tout bien rangé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/sheets.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Feuilles effaçables&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Feuilles Effaçables&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/organizers.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Organisateurs de la boîte&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Organisateurs&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;À chaque manche, vous révélez des cartes montrant des paires chiffre-action. Choisissez une paire, écrivez le chiffre sur votre feuille en suivant les règles de placement de l&amp;rsquo;aventure, puis utilisez l&amp;rsquo;action si vous le souhaitez. Les actions comprennent des robots pour construire des connexions, de l&amp;rsquo;eau/des plantes pour les ressources, de l&amp;rsquo;énergie pour amplifier les effets, des astronautes pour modifier les chiffres (-2 à +2), et de la planification pour des croix stratégiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le génie réside dans la tension : quelle combinaison chiffre-action sert vos besoins immédiats plutôt que votre stratégie à long terme? Prenez-vous le chiffre parfait avec une action faible, ou l&amp;rsquo;action dont vous avez désespérément besoin avec un chiffre peu pratique? Chaque choix compte car vous courez vers trois objectifs tout en évitant les erreurs système qui pourraient mettre fin à votre partie prématurément.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La partie continue jusqu&amp;rsquo;à ce que quelqu&amp;rsquo;un complète les 3 objectifs, remplisse tous les espaces de sa feuille, ou coche toutes les erreurs système. Ces conditions s&amp;rsquo;appliquent aussi bien en solo qu&amp;rsquo;en multijoueur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;variété-des-aventures&#34;&gt;Variété des Aventures&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ce que j&amp;rsquo;ai remarqué à travers les Aventures 1 à 4, c&amp;rsquo;est une augmentation progressive de la difficulté et l&amp;rsquo;introduction de nouvelles mécaniques. Le thème ne change pas mais évolue magnifiquement, en partant de la préparation du vaisseau (Aventure 1) pour progresser à travers le voyage vers la lune, l&amp;rsquo;arrivée et le début des opérations minières (Aventure 4).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Par exemple, l&amp;rsquo;Aventure 4 introduit l&amp;rsquo;exploitation minière comme un processus en deux étapes : d&amp;rsquo;abord entrer les chiffres, puis extraire les ressources en complétant des colonnes. Chaque aventure s&amp;rsquo;appuie sur la précédente tout en ajoutant sa propre touche, créant un récit cohérent de colonisation lunaire. Les 8 aventures forment ensemble une histoire complète de l&amp;rsquo;établissement de la présence humaine sur la lune.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mode-campagne&#34;&gt;Mode Campagne&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le mode campagne est là où Welcome to the Moon brille vraiment. Vous marquez des points à chaque scénario selon que vous avez accompli vos objectifs. Vous suivez votre progression sur une feuille incluse à la fin du livre de campagne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ai pas encore terminé la campagne, mais je ressens cette satisfaction d&amp;rsquo;avoir plus de points que l&amp;rsquo;automate. Cependant, chaque nouveau scénario est plus compliqué et offre plus de points à compléter, donc le défi s&amp;rsquo;intensifie. Il y a des scénarios à embranchements, dans la première partie de la campagne, ceux-ci déterminent quelles 3 missions apparaissent dans chaque aventure.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La campagne complète nécessite au moins 16 parties (8 aventures × 2 parties de campagne). Elle est facilement rejouable et simple à réinitialiser, ce qui la rend parfaite pour plusieurs campagnes ou pour initier de nouveaux joueurs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/setup-adventure-3.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Mise en place de l&amp;#39;Aventure 3&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Mise en place de l&amp;rsquo;Aventure 3&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mode-solo&#34;&gt;Mode Solo&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En solo, vous piochez 3 cartes depuis un seul paquet à chaque manche. Sélectionnez 2 cartes, une pour le chiffre, une pour l&amp;rsquo;action, et donnez la carte restante à l&amp;rsquo;automate.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En fin de partie, l&amp;rsquo;automate marque des points en additionnant les cartes de chaque type et en multipliant par un multiplicateur propre au niveau choisi. Quand des cartes mission sont piochées, vous suivez des actions spécifiques à l&amp;rsquo;IA (généralement cocher des bonus sur votre plateau pour simuler la compétition multijoueur).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quand toutes les cartes sont piochées, mélangez à nouveau la défausse (en excluant les cartes automate). Les cartes mission sont mélangées dans le paquet entier pour les pioches suivantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/automa.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cartes automate&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cartes Automate&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;courbe-dapprentissage&#34;&gt;Courbe d&amp;rsquo;Apprentissage&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les règles sont simples, claires et ne nécessitent pas de consulter constamment le livret, tout s&amp;rsquo;enchaîne fluidement. Je n&amp;rsquo;ai pas encore enseigné le jeu à quelqu&amp;rsquo;un, mais j&amp;rsquo;estime que 5 à 10 minutes suffiraient pour expliquer les concepts de base. Les règles spécifiques à chaque aventure sont clairement expliquées et faciles à assimiler.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-avec-dautres-flip--writes&#34;&gt;Comparaison avec d&amp;rsquo;Autres Flip &amp;amp; Writes&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ai pas joué au Welcome To… original, donc je ne peux pas comparer directement. Cependant, en comparant avec d&amp;rsquo;autres flip &amp;amp; write comme &lt;strong&gt;Demeter&lt;/strong&gt;, Welcome to the Moon se démarque comme plus complet grâce à sa dimension narrative. La structure de campagne et la progression du récit l&amp;rsquo;élèvent au-dessus des expériences flip &amp;amp; write classiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je suis actuellement en train de parcourir la campagne et je viens de terminer la mission 4, la mission 5 est la prochaine. Je n&amp;rsquo;ai pas encore commencé la deuxième partie de la campagne avec les cartes narratives cachées, car je travaille encore la partie apprentissage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jusqu&amp;rsquo;ici, je n&amp;rsquo;ai perdu qu&amp;rsquo;une seule fois contre l&amp;rsquo;IA et gagné 3 fois. C&amp;rsquo;est un vrai plaisir de progresser à travers les différentes aventures et de lire l&amp;rsquo;histoire. Les aventures ont une progression logique qui fait sens thématiquement et me donne envie du prochain défi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/end-of-adventure-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de l&amp;#39;Aventure 2&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Aventure 2&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260124-welcome-to-the-moon/end-of-adventure-4.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de l&amp;#39;Aventure 4&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Aventure 4&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;pour-et-contre&#34;&gt;Pour et Contre&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce que j&amp;rsquo;adore :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Excellente variabilité et rejouabilité grâce aux 8 aventures distinctes&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le mode campagne ajoute une progression narrative significative&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Les feuilles réutilisables sont écologiques et économes en espace&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des règles simples qui s&amp;rsquo;enchaînent fluidement&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une tension stratégique satisfaisante à chaque choix de carte&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une organisation intérieure de la boîte excellente&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Un temps de jeu rapide (25-30 minutes) parfait pour plusieurs sessions&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce qui le Freine :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bien qu&amp;rsquo;excellent, je soupçonne que la rejouabilité diminuera après avoir terminé la campagne&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Les mécaniques flip &amp;amp; write, bien qu&amp;rsquo;exécutées ici avec brio, ne sont pas mon genre de prédilection&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le jeu crée cette envie de &amp;ldquo;encore une partie&amp;rdquo; pendant la campagne, mais je suis incertaine de la valeur de rejouabilité à long terme une fois l&amp;rsquo;histoire terminée&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 9 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Welcome to the Moon capture avec succès l&amp;rsquo;excitation de la colonisation lunaire dans un format flip &amp;amp; write accessible. Les 8 aventures offrent une variété significative, le mode campagne ajoute une profondeur narrative captivante, et les feuilles réutilisables sont un excellent choix de conception.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est probablement l&amp;rsquo;un de mes flip-and-writes préférés. Il est rapide à jouer, facile à installer, et la structure de campagne lui confère une longévité que la plupart des flip &amp;amp; write n&amp;rsquo;ont pas. La progression régulière de la difficulté et l&amp;rsquo;introduction de nouvelles mécaniques gardent chaque aventure fraîche et stimulante.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous aimez les flip &amp;amp; write et en cherchez un avec une excellente rejouabilité, une campagne captivante et des décisions stratégiques significatives, Welcome to the Moon est vivement recommandé. Même si les flip &amp;amp; write ne sont pas habituellement votre genre favori, la structure narrative et la variété des aventures valent la peine d&amp;rsquo;être essayées.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Welcome to the Moon ? Quelle est votre aventure préférée ? Jusqu&amp;rsquo;où êtes-vous arrivé dans la campagne ? J&amp;rsquo;adorerais entendre vos expériences ! Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115952801917712065&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/339789/welcome-to-the-moon&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://bluecocker.com/en/landing-page/#post-987&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Blue Cocker Games&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/yvB3RR7xxwQ?si=YIaDCTnuaXu1dqSX&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Solooperative Games&lt;/a&gt; - Partie solo de l&amp;rsquo;Aventure 1&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Mon Bilan Ludique 2025</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/</link>
            <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Mon Bilan Ludique 2025&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;espère que vous allez bien et que vous avez déjà profité de quelques parties en ce début d&amp;rsquo;année. Je suis là aujourd&amp;rsquo;hui pour faire le bilan de mon 2025 à travers les jeux que j&amp;rsquo;ai joué.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mon 2025 en Chiffres :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;136 parties (118 en solo)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;45 jeux découverts, principalement de ma propre collection&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Environ 128 heures de jeu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260113-2025-plays/general-stats.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Statistiques de jeu 2025&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Statistiques de jeu 2025&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ce fut une bonne année ludique. J&amp;rsquo;ai eu des moments où je n&amp;rsquo;avais pas le temps de jouer, mais à d&amp;rsquo;autres occasions j&amp;rsquo;ai joué beaucoup. Dans l&amp;rsquo;ensemble, je dirais que c&amp;rsquo;était bien équilibré.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ma passion pour jouer, mais encore plus pour partager mon enthousiasme, m&amp;rsquo;a finalement encouragée à lancer ce blog. C&amp;rsquo;est une belle réussite et une bonne façon de mettre en mots ce que je ressens pour les jeux que j&amp;rsquo;ai joué.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mon Top 5 des Jeux de 2025&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Anachrony&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Trickerion&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Galactic Cruise&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Obsession&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Underwater Cities&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;les-jeux-qui-ont-marqué-mon-année&#34;&gt;Les Jeux qui ont Marqué mon Année&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anachrony&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°1 de 2025. Un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers sur le thème du voyage dans le temps où vous envoyez des ressources depuis le futur pour aider votre passé à se préparer à une apocalypse imminente. Le génie réside dans la gestion des paradoxes temporels tout en construisant votre civilisation et en vous préparant à l&amp;rsquo;impact. Le thème est profondément intégré dans chaque mécanisme, emprunter à votre futur crée une dette que vous devez rembourser, et les pouvoirs asymétriques de chaque Faction rendent chaque partie unique. L&amp;rsquo;édition collector avec les miniatures d&amp;rsquo;exosquelettes est somptueuse, et la profondeur stratégique me fait revenir encore et encore. C&amp;rsquo;est complexe, certes, mais le thème donne du sens à chaque règle. C&amp;rsquo;est du grand Mindclash.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/anachrony.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Anachrony&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Anachrony&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trickerion&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°2 de 2025. Un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers où des magiciens rivaux s&amp;rsquo;affrontent pour devenir le plus grand illusionniste de la ville. Ce qui le distingue, c&amp;rsquo;est sa richesse thématique : vous ne placez pas seulement des ouvriers, vous préparez des tours élaborés, gérez votre théâtre, collectez des composants et exécutez des illusions spectaculaires. La noirceur de l&amp;rsquo;univers (une ville fictive de la fin du XIXe siècle aux accents occultes) lui confère une atmosphère que peu de jeux de placement atteignent. Apprendre son premier tour et le réussir est vraiment gratifiant. C&amp;rsquo;est un jeu lourd, exigeant une planification minutieuse sur plusieurs tours, mais chaque action a du sens et reste ancrée dans le thème.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/trickerion.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Trickerion&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Trickerion&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galactic Cruise&lt;/strong&gt; – J&amp;rsquo;ai soutenu ce jeu parce que j&amp;rsquo;adorais les graphismes, l&amp;rsquo;histoire et les mécaniques, et il est devenu mon jeu n°3 de l&amp;rsquo;année. Conçu par T.K. King, Dennis Northcott et Koltin Thompson, illustré par Ian O&amp;rsquo;Toole, et publié par Kingson Key Games comme leur premier jeu. J&amp;rsquo;ai entendu quelqu&amp;rsquo;un dire après sa sortie : &amp;ldquo;Il devrait être interdit d&amp;rsquo;avoir un aussi bon jeu comme premier titre.&amp;rdquo; Je suis entièrement d&amp;rsquo;accord. Vous gérez un luxueux paquebot spatial, équilibrant la satisfaction des passagers, les améliorations du vaisseau et la navigation dans une galaxie magnifiquement illustrée. Le jeu est tout simplement parfait, amusant, magnifiquement illustré (vous ressentirez une vibe Vital Lacerda puisqu&amp;rsquo;Ian O&amp;rsquo;Toole travaille fréquemment avec lui), et les mécaniques sont logiques et intuitives. Chaque décision compte, mais sans jamais être écrasant. Ma découverte de 2025.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/galactic-cruise-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Galactic Cruise&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Galactic Cruise&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/galactic-cruise.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Galactic Cruise&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Galactic Cruise&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/&#34; &gt;Obsession&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°4 de 2025. Un élégant jeu de gestion de main dans l&amp;rsquo;Angleterre victorienne où vous gérez une famille aristocratique déchue qui tente d&amp;rsquo;améliorer sa position sociale par le mariage. Le système de rotation des domestiques crée des décisions tactiques intéressantes, et la gestion de la réputation est cruciale, vous devez soigneusement équilibrer la construction de votre réputation avec l&amp;rsquo;acquisition des cartes et améliorations dont vous avez besoin. La mécanique de cour, où vous rivalisez pour impressionner les orphelins Fairchild, ajoute une merveilleuse tension narrative. Chacune des quatre familles joue de façon distincte grâce à ses avantages de départ uniques. L&amp;rsquo;esthétique Downton Abbey est magnifique, et les parties solo se déroulent fluidement en environ 45 minutes. C&amp;rsquo;est thématique sans être lourd, stratégique sans être punitif.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/obsession-servants.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/&#34; &gt;Underwater Cities&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – Mon jeu n°5 de 2025. Un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers piloté par les cartes sur la construction de civilisations sous-marines. J&amp;rsquo;ai trop tardé à l&amp;rsquo;essayer, mais une fois que je l&amp;rsquo;ai fait, j&amp;rsquo;ai réalisé que je m&amp;rsquo;étais privée d&amp;rsquo;un plaisir immense. Le génie réside dans le système de correspondance des couleurs, associer les couleurs des cartes aux espaces d&amp;rsquo;action débloque des effets puissants, créant un puzzle satisfaisant à chaque tour. C&amp;rsquo;est simple à comprendre mais complexe à maîtriser, avec de nombreuses voies stratégiques à explorer. Le jeu est tendu, vous travaillez constamment avec des ressources limitées en pesant chaque décision. Je suis passée de 72 points lors de ma première partie à 83 lors de ma deuxième, ce qui illustre la courbe d&amp;rsquo;apprentissage gratifiante. Les plateaux joueurs asymétriques et la variabilité des cartes font que chaque partie est différente. C&amp;rsquo;est frustrant dans le bon sens du terme, j&amp;rsquo;avais immédiatement envie de rejouer après chaque défaite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/play.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Underwater Cities&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;autres-jeux-mindclash-que-jai-adorés&#34;&gt;Autres Jeux Mindclash que j&amp;rsquo;ai Adorés&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cerebria&lt;/strong&gt; – Un jeu de contrôle de zone abstrait sur la lutte entre la Félicité et la Mélancolie à l&amp;rsquo;intérieur d&amp;rsquo;un esprit humain. Le thème est inhabituel et brillamment exécuté, vous vous battez littéralement pour le contrôle des émotions et des pensées de quelqu&amp;rsquo;un. Visuellement époustouflant et mécaniquement solide.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perseverance : Épisode 1&lt;/strong&gt; – Un jeu de placement de dés et de majorité de zone où vous défendez votre camp contre des attaques de dinosaures. Le mode solo avec deux IA &amp;ldquo;Dissidents&amp;rdquo; crée un puzzle exigeant où vous devez calculer précisément vos placements de dés pour maximiser l&amp;rsquo;efficacité tout en anticipant les coups adverses. Stratégique et tendu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tous les jeux Mindclash partagent un ADN commun : ils sont généralement lourds avec des règles conséquentes, mais les thèmes sont tellement présents que les mécanismes deviennent intuitifs. Prévoyez au moins 3 heures pour l&amp;rsquo;installation et le jeu, embrassez la complexité, et vous serez récompensé par des expériences profondément satisfaisantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/cerebria.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cerebria&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cerebria&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/perseverance.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Perseverance: Episode 1&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Perseverance: Episode 1&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;pépites-solo&#34;&gt;Pépites Solo&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robinson Crusoe&lt;/strong&gt; – L&amp;rsquo;un des meilleurs jeux de société solo de tous les temps, et peut-être le plus brutal. Si vous avez du mal à perdre et que vous êtes facilement frustré, passez votre chemin, ce jeu est sans pitié. C&amp;rsquo;est un jeu de survie avec un gameplay scénarisé où tout ce qui peut mal tourner tournera mal. Le jeu de base comprend 7 scénarios de difficulté croissante, et l&amp;rsquo;extension Book of Adventures en ajoute beaucoup d&amp;rsquo;autres organisés par difficulté et thème. Malgré la difficulté punitive, ou peut-être grâce à elle, chaque petite victoire se mérite. Le jeu crée des histoires émergentes à travers vos décisions désespérées. J&amp;rsquo;ai accumulé de nombreuses heures de jeu au fil des années et je suis toujours sous le charme de sa cruelle brillance.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/robinson-crusoe.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Robinson Crusoe&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Robinson Crusoe&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jeux Oniverse (Onirim/Nautilion/Sylvion)&lt;/strong&gt; – J&amp;rsquo;ai joué à trois jeux de l&amp;rsquo;univers Oniverse cette année. Mon préféré est &lt;strong&gt;Nautilion&lt;/strong&gt;, suivi de près par &lt;strong&gt;Onirim&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans &lt;strong&gt;Nautilion&lt;/strong&gt;, vous tentez d&amp;rsquo;atteindre le Phare dans les Profondeurs Océaniques avant que le Sous-marin Fantôme n&amp;rsquo;atteigne votre patrie, les Îles Heureuses. Vous lancez trois dés à chaque tour et choisissez lesquels utiliser pour avancer votre sous-marin ou faire avancer le Fantôme. Votre sous-marin a besoin d&amp;rsquo;un équipage complet de spécialistes différents, et les règles de placement (remplir les postes adjacents à votre cabine de départ) ajoutent des éléments de puzzle spatial satisfaisants. Le jeu comprend plusieurs sous-marins et extensions différents pour varier les plaisirs. C&amp;rsquo;est tendu, rapide (20-30 minutes), et parfait quand vous voulez des décisions significatives en peu de temps.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tous les jeux &lt;strong&gt;Oniverse&lt;/strong&gt; partagent une esthétique onirique et sont conçus spécifiquement pour le jeu solo (bien qu&amp;rsquo;ils supportent deux joueurs). Je n&amp;rsquo;ai pas testé le multijoueur car ils sont tout simplement parfaits en solo, compacts, rapides et profondément satisfaisants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/onirim.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Onirim&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Onirim&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/nautilion-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Nautilion&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Nautilion&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Legacy of Yu&lt;/strong&gt; – Un jeu de campagne solo narratif avec une mécanique de Deck Building astucieuse. Vous suivez l&amp;rsquo;histoire de Yu le Grand, le légendaire empereur chinois qui maîtrisa les crues. La campagne évolue au fil de vos décisions, et le Deck Building crée une agréable sensation de progression. Chaque scénario s&amp;rsquo;appuie sur le précédent, et vos choix ont des conséquences qui se répercutent tout au long de la campagne. Une narration engageante combinée à des mécaniques solides.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251218-ravel/&#34; &gt;R.A.V.E.L.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; – Un compact puzzle de dés parfait pour de courtes sessions ou les voyages. Vous manipulez des dés sur une grille pour résoudre des cartes Engrenage aux exigences spécifiques. C&amp;rsquo;est la satisfaction du puzzle à l&amp;rsquo;état pur dans un tout petit format, 10 minutes de raisonnement spatial et de gestion des ressources. La difficulté ajustable le rend accessible aussi bien en mode détendu que vraiment challengeant. L&amp;rsquo;un de mes jeux préférés pour la pause déjeuner.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/legacy-of-yu.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Legacy of Yu&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Legacy of Yu&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/view.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeux-de-stratégie-exigeants&#34;&gt;Jeux de Stratégie Exigeants&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Endeavor: Deep Sea&lt;/strong&gt; – Menez un sous-marin dans des missions pour développer des projets océaniques durables et préserver la vie marine. Ce jeu m&amp;rsquo;a surprise et s&amp;rsquo;est imposé comme l&amp;rsquo;une de mes meilleures découvertes de l&amp;rsquo;année. Il est frais, thématique et difficile à gagner, exactement comme j&amp;rsquo;aime mes jeux. Vous devez soigneusement équilibrer recherche, exploration et conservation, en calculant plusieurs coups à l&amp;rsquo;avance. Recherchez-vous de nouvelles technologies ou explorez-vous les environs? Déployez-vous votre sous-marin ou vous concentrez-vous sur les améliorations de base? Chaque décision compte. Pour les amateurs de puzzles qui apprécient des voyages stratégiques de 2 heures avec un fort thème environnemental, c&amp;rsquo;est excellent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/endeavor.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Endeavor: Deep Sea&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Endeavor: Deep Sea&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Civolution&lt;/strong&gt; – Un jeu de développement de civilisation avec un contrôle total du joueur, enveloppé dans une prémisse de science-fiction inhabituelle. Vous êtes un étudiant dans un futur lointain qui passe son &amp;ldquo;examen de Civolution&amp;rdquo; en simulant l&amp;rsquo;essor d&amp;rsquo;une civilisation sur une gigantesque console. Vous récoltez des ressources, migrez des populations et guidez votre peuple à travers les âges. Les cartes de traits offrent des avantages spéciaux, des branchies pour l&amp;rsquo;adaptation sous-marine, des griffes pour la chasse, diverses capacités évolutives. Ce qui pourrait sembler aride (construction de civilisation, gestion des ressources) devient captivant grâce à un cadre narratif intelligent et des mécaniques intuitives. C&amp;rsquo;est difficile à gagner mais profondément satisfaisant quand votre civilisation prospère.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/civolution.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Civolution&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Civolution&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Great Western Trail&lt;/strong&gt; – Un jeu de rancher sur le convoyage de bétail du Texas à Kansas City. Vous collectez des cartes vaches tout en naviguant sur une piste semée d&amp;rsquo;obstacles et d&amp;rsquo;opportunités. Le Deck Building combiné au déplacement sur la piste crée des décisions intéressantes, améliorez-vous votre troupeau, construisez-vous des structures le long du chemin, ou engagez-vous des spécialistes? La courbe d&amp;rsquo;apprentissage est accessible, et le jeu révèle progressivement toute sa profondeur. C&amp;rsquo;est devenu un classique moderne pour de bonnes raisons, chaque partie raconte une histoire différente de votre empire du bétail.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/great-western-trail.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Great Western Trail&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Great Western Trail&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;grands-classiques-euro&#34;&gt;Grands Classiques Euro&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viticulture&lt;/strong&gt; – J&amp;rsquo;ai tardé à l&amp;rsquo;essayer car je pensais que la viticulture ne m&amp;rsquo;intéresserait pas. Comme j&amp;rsquo;avais tort! C&amp;rsquo;est du placement d&amp;rsquo;ouvriers exécuté magnifiquement, thématique et épuré. Vous plantez des vignes, récoltez des raisins, vieillissez le vin et remplissez des commandes au fil des saisons. Les cartes visiteurs ajoutent de la variabilité et permettent de compenser les mauvaises pioches. Il est accessible aux joueurs moins expérimentés tout en offrant suffisamment de profondeur pour les vétérans. Je comprends maintenant pourquoi il est considéré comme un classique moderne, et je suis impatiente d&amp;rsquo;essayer l&amp;rsquo;extension Tuscany.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/viticulture.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Viticulture&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Viticulture&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeux-relaxants-et-beaux&#34;&gt;Jeux Relaxants et Beaux&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meadow&lt;/strong&gt; – Un paisible jeu de Tableau Building où vous créez le plus bel environnement de prairie avec divers animaux, plantes et paysages. Les illustrations sont magnifiques, des aquarelles qui évoquent des promenades dans la nature et une observation tranquille. C&amp;rsquo;est compétitif mais doux, parfait pour décompresser après des jeux plus lourds. Les combinaisons de cartes créent de satisfaisants moments de découverte, comme assembler un carnet naturaliste page après page.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verdant&lt;/strong&gt; – Un jeu sur les plantes d&amp;rsquo;intérieur plus engageant qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y paraît. Vous arrangez plantes et meubles pour créer le jardin intérieur le plus esthétique et florissant. Le puzzle spatial du placement des plantes, en tenant compte des besoins en lumière, de l&amp;rsquo;assortiment des pots et de l&amp;rsquo;esthétique des pièces, est vraiment satisfaisant. Rapide à jouer (30-45 minutes), relaxant par son thème, mais avec suffisamment de décisions pour rester intéressant. Parfait pour une soirée de jeu calme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/meadow.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Meadow&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Meadow&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/verdant.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Verdant&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Verdant&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeux-de-collection-de-créatures&#34;&gt;Jeux de Collection de Créatures&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dragon Eclipse&lt;/strong&gt; – Un jeu narratif d&amp;rsquo;Awaken Realms avec une vibe de collection à la Pokémon. L&amp;rsquo;histoire est engageante et les illustrations sont absolument magnifiques, chaque Mystling est unique et plein de caractère. Cependant, je dois souligner un défaut important : le gameplay devient répétitif. Malgré mon amour pour les illustrations et la prémisse narrative, la nature répétitive des rencontres et des actions a fini par sembler laborieuse. C&amp;rsquo;est un jeu que j&amp;rsquo;ai envie d&amp;rsquo;aimer plus que je ne l&amp;rsquo;aime réellement, la présentation promet plus de variété que les mécaniques n&amp;rsquo;en offrent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wondrous Creatures&lt;/strong&gt; – Une sortie 2025 qui a connu un succès bien mérité. Comme Dragon Eclipse, il propose une collection de créatures à la Pokémon, mais sans structure scénarisée,S c&amp;rsquo;est de la collection et du Tableau Building pur. Les illustrations sont époustouflantes et le gameplay reste frais grâce aux effets variables des cartes et à la profondeur stratégique. Chaque créature se sent spéciale, et construire sa collection est constamment satisfaisant. Pour quiconque aime les belles créatures et la stratégie légère à moyenne, c&amp;rsquo;est excellent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/dragon-eclispe.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Dragon Eclipse&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Dragon Eclipse&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260113-2025-plays/wondrous-creatures.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Wondrous Creatures&#34; width=&#34;450&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Wondrous Creatures&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;perspectives-pour-2026&#34;&gt;Perspectives pour 2026&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Pour 2026, je relève le &lt;strong&gt;Défi de l&amp;rsquo;Alphabet&lt;/strong&gt; qui consiste à jouer à au moins un jeu pour chaque lettre de l&amp;rsquo;alphabet. J&amp;rsquo;espère découvrir des jeux moins connus et trouver de nouveaux favoris en chemin. Je joue pour le plaisir, j&amp;rsquo;apprécie autant les jeux simples que les jeux lourds. Le voyage compte plus que la complexité !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je suis particulièrement enthousiaste à l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;explorer des jeux qui ne bénéficient pas d&amp;rsquo;autant d&amp;rsquo;attention dans la communauté ludique grand public. Si vous avez des recommandations de jeux méconnus, j&amp;rsquo;adorerais les entendre !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quels ont été vos jeux marquants de 2025 ? Relevez-vous des défis ludiques cette année ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115887487978395969&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Parties de Décembre 2025</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260103-december-plays/</link>
            <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260103-december-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Parties de Décembre 2025&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je vous souhaite une excellente nouvelle année et tout le meilleur pour 2026 !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je partage mes parties du dernier mois de l&amp;rsquo;année. Décembre a été un bon mois ludique avec 17 parties sur 8 jeux différents. La moitié d&amp;rsquo;entre eux étaient nouveaux pour moi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260103-december-plays/decembers-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Statistiques de Décembre&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Statistiques de Décembre&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;jeu-du-mois--obsession&#34;&gt;Jeu du Mois : Obsession&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Ce jeu de gestion de main à l&amp;rsquo;ère victorienne m&amp;rsquo;a complètement conquise et a obtenu ma meilleure note du mois avec &lt;strong&gt;9/10&lt;/strong&gt;. Gérer une famille aristocratique déchue tout en rivalisant pour impressionner les orphelins Fairchild en organisant des événements mondains crée une narration vraiment captivante. Le système de rotation des domestiques, la gestion de la réputation et les mécaniques de cour s&amp;rsquo;articulent magnifiquement. Chacune des quatre familles joue de façon bien distincte grâce à ses avantages de départ uniques, ce qui offre une rejouabilité remarquable. &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/&#34; &gt;Lire ma critique complète d&amp;rsquo;Obsession&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/obsession-material.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;mes-coups-de-cœur-du-mois&#34;&gt;Mes Coups de Cœur du Mois&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Underwater Cities (8,5/10)&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a impressionnée par son gameplay tendu et stratégique où chaque action doit être soigneusement réfléchie. La sélection d&amp;rsquo;actions pilotée par les cartes crée un puzzle satisfaisant : associer les couleurs des cartes aux espaces d&amp;rsquo;action débloque des effets puissants, mais on travaille en permanence avec des ressources limitées. Je suis passée de 72 points lors de ma première partie à 83 lors de ma deuxième, ce qui illustre bien la courbe d&amp;rsquo;apprentissage gratifiante. Ce qui rend ce jeu spécial, c&amp;rsquo;est cette frustration dans le bon sens du terme — j&amp;rsquo;avais immédiatement envie de rejouer après chaque défaite. Les plateaux joueurs asymétriques et la variabilité des cartes font que chaque partie se renouvelle, et les combos peuvent être incroyablement satisfaisants quand tout s&amp;rsquo;aligne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Plateau joueur d&amp;#39;Underwater Cities&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Plateau joueur&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obsession et Underwater Cities&lt;/strong&gt; partagent cette dimension de gestion de main avec des éléments de puzzle qui m&amp;rsquo;ont donné envie de jouer &amp;ldquo;encore une partie&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;la-plus-grande-surprise&#34;&gt;La Plus Grande Surprise&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tracks: Siren Bay (7/10)&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a le plus surprise avec son gameplay unique. Découvrir ce qui s&amp;rsquo;est passé et aider à résoudre une affaire en utilisant uniquement des sons est challengeant mais vraiment satisfaisant. C&amp;rsquo;est complètement différent des jeux de détective classiques et propose une mécanique innovante que je n&amp;rsquo;avais jamais expérimentée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/example.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Tracks: Siren Bay&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Tracks: Siren Bay&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;autres-jeux-notables&#34;&gt;Autres Jeux Notables&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Endless Winter (8,5/10)&lt;/strong&gt; est revenu ce mois-ci, un jeu que j&amp;rsquo;avais beaucoup apprécié le mois dernier. Lors de cette deuxième partie, j&amp;rsquo;ai testé les mini-extensions Ceremonial Grounds et Canine Familiars. Ceremonial Grounds ajoute une nouvelle mécanique en fin de phase d&amp;rsquo;éclipse : vous pouvez sélectionner l&amp;rsquo;un des rituels qui vous rapporte des points immédiats en fonction de critères comme la nourriture et les matériaux que vous possédez. Une fois sélectionné, vous ne pouvez plus enterrer de cartes, mais c&amp;rsquo;est un excellent boost de points. Quant à Canine Familiars, je n&amp;rsquo;ai pas utilisé les cartes pendant la partie, j&amp;rsquo;ai probablement raté comment elles pouvaient améliorer le jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/endless-winter-player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Endless Winter player board&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Endless Winter&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Troyes Dice (8/10)&lt;/strong&gt; est un Roll &amp;amp; Write qui a continué à me challenger. La mécanique des dés transparents et le thème de construction de ville médiévale offrent une profondeur stratégique satisfaisante, et j&amp;rsquo;améliore encore mes scores à chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/end-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Troyes Dice end game&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Troyes Dice&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R.A.V.E.L. (8/10)&lt;/strong&gt; est un puzzle logique rapide où vous résolvez des énigmes en déplaçant des dés pour satisfaire les conditions des cartes. Parfait pour remplir de courtes sessions de jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/view.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;M.A.R.I.&lt;/strong&gt; vous fait guider un robot sur Mars à travers une série d&amp;rsquo;énigmes basées sur des mécaniques de déplacement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/game-mari.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;M.A.R.I.&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;M.A.R.I.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SmartGames : IQ Six Pro&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a rappelé pourquoi les jeux de puzzle sont des compagnons de voyage parfaits. C&amp;rsquo;est toujours un plaisir de revenir à ces défis malins et portables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260103-december-plays/iq6pro.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;SmartGames: IQ Six Pro&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;IQ Six Pro&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;perspectives-pour-2026&#34;&gt;Perspectives pour 2026&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Je suis impatiente de continuer à explorer ces jeux dans la nouvelle année. J&amp;rsquo;attends particulièrement de tester &lt;strong&gt;Tapestry&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Wayfarers of the South Tigris&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;et-vous-&#34;&gt;Et Vous ?&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Quels ont été vos jeux préférés en décembre ? Certains d&amp;rsquo;entre vous ont-ils essayé Obsession ou Underwater Cities ? Y a-t-il eu de nouvelles découvertes qui vous ont surpris ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115828420641588617&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Obsession : Un Jeu de Gestion de Main à l&#39;Ère Victorienne</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/</link>
            <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Obsession : Un Jeu de Gestion de Main à l&#39;Ère Victorienne&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je suis ravie de vous présenter Obsession aujourd&amp;rsquo;hui !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Obsession est un élégant jeu de gestion de main situé dans l&amp;rsquo;Angleterre victorienne. Vous gérez une famille aristocratique déchue, organisez des événements mondains et rivalisez pour obtenir des mariages avantageux. Le thème est magnifiquement intégré, et le gameplay est fluide et engageant.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Obsession est sorti en 2018, pour 1 à 4 joueurs, à partir de 14 ans, pour une durée de 30 à 90 minutes. Il a été conçu et illustré par Dan Hallagan, et publié par Kayenta Games. La version espagnole est publiée par Maldito Games.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251227-obsession/obsession-box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte d&amp;#39;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte d&amp;rsquo;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans Obsession, vous êtes à la tête d&amp;rsquo;une famille déchue du Derbyshire, en Angleterre. Votre famille a traversé des temps difficiles à la fin du XVIIIe siècle et espère désormais améliorer son statut au milieu du XIXe siècle. L&amp;rsquo;une des façons d&amp;rsquo;améliorer votre position est le mariage, et il se trouve que deux orphelins de la riche famille Fairchild sont en âge de se marier dans le Derbyshire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En tant que chef de famille, vous améliorerez votre domaine, organiserez des événements mondains, inviterez des aristocrates comme invités et engagerez des domestiques pour renforcer votre réputation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pour gagner, vous devez accumuler le plus de points de victoire. Les points proviennen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des tuiles d&amp;rsquo;amélioration du domaine&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des cartes invités&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des cartes points de victoire obtenues pendant la partie&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;De la réputation (convertie en points grâce à un tableau dans le livret de règles)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des cartes objectifs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des domestiques (2 points chacun)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;De l&amp;rsquo;argent&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;composants&#34;&gt;Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu comprend :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Un plateau principal où les activités sont affichées&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Un plateau avec le suivi des tours&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des plateaux personnels (un pour chacune des 4 familles dans le jeu de base)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Le matériel des joueurs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des meeples en plusieurs couleurs représentant les domestiques&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des cartes : cartes invités (niveaux 1 et 2), cartes points de victoire, cartes thème et cartes objectifs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Des tuiles d&amp;rsquo;amélioration du domaine rangées dans un sac&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-material.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Plateaux de jeu d&amp;#39;Obsession&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Plateaux de jeu d&amp;rsquo;Obsession&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;les-quatre-familles&#34;&gt;Les Quatre Familles&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Chaque famille offre un avantage de départ unique:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cavendish commence avec un jeton de réputation au niveau 4 de la roue de réputation (plus proche d&amp;rsquo;atteindre la réputation 2) tandis que les autres familles démarrent au niveau 1&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Asquith commence avec une carte supplémentaire, un membre de famille additionnel&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ponsonby commence avec £300&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;York commence avec un valet de pied supplémentaire&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place&#34;&gt;Mise en Place&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Installez les deux plateaux. Sur le plateau avec le suivi des tours, placez le marqueur de tour sur le premier espace et mélangez les cartes points de victoire et les cartes thème sur leurs emplacements désignés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sur le plateau principal, placez les cartes invités et les cartes objectifs. Mettez toutes les tuiles sauf les monuments dans le sac. Sélectionnez le nombre de monuments indiqué dans le livret de règles en fonction du nombre de joueurs, puis ajoutez-les au sac. Piochez 6 tuiles du sac pour créer la rivière de tuiles. Seules les tuiles de niveaux 1 à 3 et les services spécifiques listés dans le livret de règles sont acceptés pour la mise en place — remettez les autres dans le sac. Triez les tuiles par ordre croissant sur le plateau et empilez les tuiles identiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Préparez chaque plateau joueur en plaçant le jeton de niveau de réputation sur &amp;ldquo;1&amp;rdquo; au centre de la roue de réputation, puis placez votre jeton de suivi de réputation au niveau 1 de la roue (ou au niveau 4 pour Cavendish). Ajoutez les 5 domestiques de départ à vos services disponibles. Mélangez les invités occasionnels de départ et distribuez-en 2 à chaque joueur pour les ajouter à leurs 4 cartes famille (ou 5 pour Asquith).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-setup-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Mise en place pour un joueur&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Mise en place pour un joueur&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;le-système-de-réputation&#34;&gt;Le Système de Réputation&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Votre plateau joueur comporte une roue de réputation avec 5 niveaux autour d&amp;rsquo;elle et un indicateur de niveau de réputation au centre. Au fil de la partie, vous faites avancer votre jeton autour de la roue. Lorsque vous complétez le 5e niveau de la roue, vous augmentez votre niveau de réputation d&amp;rsquo;un point (passant le jeton central de 1 à 2, par exemple) et votre jeton de suivi revient au niveau 1 de la roue pour recommencer le cycle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-servants.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Roue de réputation et domestiques disponibles&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Roue de réputation et domestiques disponibles&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La partie s&amp;rsquo;étend sur 16 à 20 tours selon que vous jouez en mode normal ou en mode prolongé. En solo, une partie dure généralement environ 45 minutes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;votre-tour&#34;&gt;Votre Tour&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;À votre tour, sélectionnez une tuile d&amp;rsquo;amélioration du domaine de votre estate pour organiser un événement. Choisissez exactement le nombre d&amp;rsquo;invités indiqué sur la tuile depuis votre main et assignez les domestiques requis à l&amp;rsquo;événement. Bien que vous ne puissiez pas choisir les cartes invités que vous obtenez (elles proviennent de la réserve commune), vous avez un contrôle total sur les tuiles d&amp;rsquo;amélioration que vous achetez — cette sélection stratégique est la clé pour construire votre moteur de jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous ne pouvez utiliser que les domestiques actuellement disponibles. Après avoir organisé un événement, les domestiques passent dans les &amp;ldquo;services utilisés.&amp;rdquo; Au début de votre prochain tour, les domestiques passent de &amp;ldquo;utilisés&amp;rdquo; aux &amp;ldquo;quartiers des domestiques,&amp;rdquo; puis des &amp;ldquo;quartiers des domestiques&amp;rdquo; aux &amp;ldquo;services disponibles.&amp;rdquo; Seuls les domestiques disponibles peuvent être assignés aux événements.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les événements et les invités fournissent des bonus ou des malus liés à la réputation, à l&amp;rsquo;acquisition de nouveaux invités, à l&amp;rsquo;argent ou aux domestiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Après avoir résolu les effets, si c&amp;rsquo;est la première fois que vous utilisez cette tuile d&amp;rsquo;amélioration, retournez-la sur son autre face. La tuile affiche alors des points, des exigences et des effets différents.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous avez ensuite la possibilité d&amp;rsquo;acheter une nouvelle tuile. Vous ne pouvez acquérir qu&amp;rsquo;une seule tuile par tour. Le coût est indiqué sur le plateau et peut être modifié par les effets des tuiles.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;les-cinq-types-daméliorations&#34;&gt;Les Cinq Types d&amp;rsquo;Améliorations&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Les améliorations du domaine se déclinent en 5 types :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Essentials : améliorations de base pour votre domaine&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Services : n&amp;rsquo;organisent généralement pas d&amp;rsquo;événements mais offrent des avantages pour les domestiques&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Estate : bâtiments principaux du domaine&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Prestige : améliorations de haut standing&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sporting : installations extérieures et de loisirs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/onsession-play-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Améliorations du domaine en fin de partie&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Améliorations du domaine en fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h4 id=&#34;limportance-de-la-réputation&#34;&gt;L&amp;rsquo;Importance de la Réputation&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;La réputation est cruciale dans Obsession. Vous ne pouvez pas jouer de cartes invités ou de tuiles d&amp;rsquo;amélioration si votre niveau de réputation est inférieur à l&amp;rsquo;exigence indiquée sur la carte ou la tuile. Une réputation plus élevée débloque de meilleurs invités et améliorations aux bénéfices supérieurs. Gérer votre réputation avec soin est la clé du succès.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;événements-spéciaux&#34;&gt;Événements Spéciaux&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Certains tours déclenchent des événements spéciaux :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Foire du Village : si vous avez retourné la tuile Bibliothèque, gagnez £300 et 3 réputation.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Opportunités : gagnez des objectifs supplémentaires (vous devez défausser un objectif à chaque événement de cour), organisez des événements et invitez des invités au-dessus de votre niveau de réputation, ou construisez des bâtiments supplémentaires ce tour.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;événements-de-cour&#34;&gt;Événements de Cour&#xD;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Au cours de la partie, il y a 4 phases d&amp;rsquo;événements de cour. Durant ces tours, vous ne jouez pas de tuile mais résolvez à la place un événement thématique. Les orphelins Fairchild assistent à vos événements pendant ces phases.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une carte est révélée montrant le thème de cette phase, correspondant à l&amp;rsquo;un des 5 types d&amp;rsquo;améliorations. Vous comptez les points des tuiles de ce type spécifique dans votre domaine. Le joueur avec le plus de points obtient l&amp;rsquo;une des cartes Fairchild à jouer ce tour ainsi qu&amp;rsquo;une carte points de victoire. En cas d&amp;rsquo;égalité, les Fairchild ne rejoignent aucune famille, mais les joueurs à égalité prennent chacun une carte points de victoire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lors du dernier événement de cour, au lieu de ne compter que les points d&amp;rsquo;un seul type d&amp;rsquo;amélioration, vous comptez les points de tous les thèmes révélés tout au long de la partie. Si un thème apparaît deux fois, comptez ses points deux fois. Le joueur avec le plus de points obtient une carte Fairchild valant 8 PV ainsi qu&amp;rsquo;une carte points de victoire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-boards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Événements de cour. Dans cet exemple : 2 Essentials, 1 Sporting et 1 Prestige&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Événements de cour. Dans cet exemple : 2 Essentials, 1 Sporting et 1 Prestige&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;fin-de-partie&#34;&gt;Fin de Partie&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Lorsque tous les tours ont été joués, comptez vos points pour déterminer le vainqueur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qualité-des-composants&#34;&gt;Qualité des Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;apprécie vraiment la qualité du matériel de ce jeu. Les cartes et les jetons sont d&amp;rsquo;excellente qualité. À l&amp;rsquo;intérieur de la boîte, vous trouverez des séparateurs organisant le matériel, une section pour chaque famille avec leurs cartes et matériaux respectifs, plus deux sections pour les composants restants. Le sac fourni pour les tuiles est grand et de haute qualité. Les illustrations donnent une ambiance Downton Abbey très agréable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-bag.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Grand sac pour mélanger les tuiles&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Grand sac pour mélanger les tuiles&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mode-solo&#34;&gt;Mode Solo&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le mode solo propose un adversaire automate que vous devez battre. Il y a 3 niveaux de difficulté, chacun avec 3 sous-niveaux.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le mode solo est simple à gérer, n&amp;rsquo;utilisant que 2 cartes et un dé à 20 faces :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une carte montre le score de l&amp;rsquo;automate et les points de victoire par couleur à prendre en compte à chaque phase d&amp;rsquo;événement de cour&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Une autre carte indique quelle tuile retirer du marché en fonction du résultat du dé, avec des tableaux différents pour les tours avec et sans monuments&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-automa.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Matériel de l&amp;#39;automate solo&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Matériel de l&amp;rsquo;automate solo&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué 3 fois, en testant trois familles différentes : d&amp;rsquo;abord Cavendish, puis Ponsonby, et enfin York. J&amp;rsquo;ai utilisé le mode solo le plus facile pour les trois parties.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai gagné mes 2 premières parties au niveau de base et je pensais que c&amp;rsquo;était facile. Mais dès que j&amp;rsquo;ai testé le deuxième niveau de difficulté, c&amp;rsquo;est devenu beaucoup plus difficile, et j&amp;rsquo;ai compris toute la beauté du jeu. Chaque famille joue de façon très différente — démarrer plus proche de la réputation 2 (Cavendish) versus de l&amp;rsquo;argent supplémentaire (Ponsonby) versus un domestique de plus (York) crée des stratégies clairement distinctes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ma-note&#34;&gt;Ma Note&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 9 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le gameplay est fantastique, rapide, facile à préparer et vraiment agréable. Les parties solo durent environ 45 minutes, ce qui est parfait. Le thème est présent sans être écrasant, ce qui convient aux joueurs peu enthousiastes à l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;un thème victorien. Le mode solo est plaisant et pas facile à battre, avec une difficulté évolutive qui donne envie de revenir. Je reviendrai probablement souvent à ce jeu et j&amp;rsquo;envisage d&amp;rsquo;acheter les extensions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251227-obsession/obsession-end-of-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de partie&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Obsession intègre magnifiquement la gestion de main et la gestion des domestiques dans un cadre victorien immersif. Bien que l&amp;rsquo;acquisition des invités soit en partie aléatoire, vous avez un contrôle total sur les améliorations du domaine que vous ajoutez à votre estate, ce qui vous permet de construire des stratégies spécifiques. Les mécaniques de cour ajoutent de la tension et de la profondeur stratégique, tandis que le système de rotation des domestiques crée des décisions tactiques intéressantes. La gestion de la réputation est cruciale — vous devez soigneusement équilibrer la construction de votre réputation avec l&amp;rsquo;acquisition des cartes et améliorations dont vous avez besoin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La qualité des composants est excellente, et le mode solo offre un défi solide avec une difficulté évolutive. Les quatre familles offrent une vraie variété dans les positions et stratégies de départ.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous aimez les jeux thématiques avec des mécaniques élégantes, la gestion de main, et que vous appréciez les univers de l&amp;rsquo;ère victorienne (ou que cela ne vous dérange pas), Obsession est vivement recommandé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Obsession ? Quelle famille avez-vous choisie ? Comment se sont passés vos événements de cour ? Avez-vous essayé les extensions ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115788773425688561&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/231733/obsession/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://kayenta-games.myshopify.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Kayenta Games&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.malditogames.com/juegos/obsesion-juego/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Maldito Games&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/F1ubiA2qZOI?si=-WRf3QgzYm9xB0-f&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Unna – Partie d&amp;rsquo;Obsession – Une excellente partie commentée en espagnol&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/6Gjs_UjUHDY?si=VG9urXsYchUi9riK&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;One Stop Coop Shop – Excellente partie en solo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Troyes Dice : Un Roll &amp; Write Médiéval</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251223-troyes-dice/</link>
            <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251223-troyes-dice/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Troyes Dice : Un Roll &amp; Write Médiéval&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cette fois, je vous présente un Roll &amp;amp; Write : Troyes Dice.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Troyes Dice est un jeu stratégique de draft de dés et de construction de ville où vous cherchez à laisser votre empreinte sur une cité médiévale. Malgré une courbe d&amp;rsquo;apprentissage prononcée, il offre une profondeur satisfaisante et une bonne rejouabilité grâce à la variabilité des dés et à une extension incluse dans la boîte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Troyes Dice est sorti en 2020, pour 1 à 10 joueurs, à partir de 12 ans, pour une durée de 20 à 30 minutes. Il a été conçu par Sébastien Dujardin, Xavier Georges et Alain Orban, illustré par Alexandre Roche, et publié par Pearl Games.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251223-troyes-dice/box-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte de Troyes Dice&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte de Troyes Dice&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans Troyes Dice, vous incarnez une riche famille champenoise travaillant aux côtés des nobles, des civils et du clergé pour améliorer la ville et laisser votre marque dans son histoire au Moyen Âge.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chaque ordre social a ses responsabilités : les nobles protègent les terres et assurent la justice, les civils fournissent le travail nécessaire pour approvisionner la ville en nourriture et en biens essentiels, et le clergé assure l&amp;rsquo;éveil spirituel et le développement culturel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vous marquez des points en construisant des forteresses pour protéger la ville, des cathédrales pour développer la culture, et des marchés pour le commerce. Vous participerez également à la construction de bâtiments prestigieux liés à chaque ordre social. Grâce aux constructions, vous gagnerez de la connaissance, de l&amp;rsquo;argent et de l&amp;rsquo;influence, ce qui attirera davantage de population dans votre ville.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Votre score final combine les points issus des constructions, des ressources et de la population de votre ville. Le joueur avec le score le plus élevé gagne.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le mode solo fonctionne comme un Beat Your Own Score (BYOS), où vous cherchez à vous améliorer à chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/material-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Composants de Troyes Dice&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Composants de Troyes Dice&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place&#34;&gt;Mise en Place&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pour préparer la partie, placez le plateau au centre de la table et tournez la petite molette pour afficher le jour 1. Disposez les 9 tuiles Plaza aléatoirement autour du plateau, retournées sur un côté aléatoire. Désignez un joueur comme maître des dés. Chaque joueur prend une feuille de score et un crayon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour votre première partie, numérotez chaque district de 1 à 6 de gauche à droite. Dans les parties suivantes, vous pouvez déterminer le premier numéro en lançant un dé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/setup-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Mise en place pour un joueur&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Mise en place pour un joueur&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La partie se compose de 16 manches, 8 phases de jour et 8 phases de nuit. Chaque manche représente une phase et alterne entre matin et nuit. La molette jour/nuit suit simplement ces 16 manches. Durant chaque phase, le maître des dés secoue les dés et les place sur les Plazas par ordre croissant. Les Plazas de jour se trouvent sur le côté blanc de la molette, et les Plazas de nuit sur le côté noir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En cas d&amp;rsquo;égalité entre le dé noir et un autre dé, le dé noir passe en premier.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le rôle de maître des dés reste attribué au même joueur tout au long de la partie selon le livret de règles, mais les groupes de joueurs peuvent décider de le faire tourner s&amp;rsquo;ils le souhaitent, sans que cela n&amp;rsquo;impacte le gameplay.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;le-dé-noir--attaques-et-destruction&#34;&gt;Le Dé Noir – Attaques et Destruction&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le dé noir représente une attaque sur la Plaza où il est placé, rendant cette Plaza indisponible. À partir du jour 3, le dé noir détruit également la Plaza. Quand une Plaza est détruite, vous devez rayer tous les bâtiments associés (pas encore utilisés) qui correspondent à la fois au numéro du dé (district) et à la couleur de la Plaza sur votre feuille de score. La Plaza est ensuite retournée sur son autre face pour la manche suivante, changeant ainsi de couleur. Notez que 3 Plazas ont la même couleur sur leurs deux faces.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/wheel-and-destroyed-plaza.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Effet du dé noir sur la molette et une Plaza détruite&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Effet du dé noir&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;feuille-de-score&#34;&gt;Feuille de Score&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La feuille de score est divisée en 3 districts liés aux nobles, aux civils et au clergé, chacun composé de 2 bâtiments différents : les nobles construisent des forteresses et gagnent de l&amp;rsquo;influence (ce qui protège les bâtiments du numéro de dé associé à ce district), les civils créent des marchés permettant de récolter de l&amp;rsquo;argent, et le clergé bâtit des cathédrales qui apportent de la connaissance (chaque cathédrale est liée à un bâtiment dont la construction permet de marquer des points en fin de partie).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En bas de la feuille de score se trouve la piste Civile. En construisant des bâtiments, vous attirez de la population dans votre ville. Chaque citoyen vous rapporte 1 point en fin de partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/scoresheet-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Exemple de feuille de score montrant les pistes de bâtiments et les ressources&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Exemple de feuille de score montrant les pistes de bâtiments et les ressources. Crédit image : livret de règles Pearl Games&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;sélection-et-construction&#34;&gt;Sélection et Construction&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Après le placement des dés à chaque manche, vous sélectionnez une Plaza avec un dé transparent (coloré). La couleur du dé transparent correspond à la couleur de la Plaza. Selon la Plaza choisie, il y a un coût à payer. Vous pouvez modifier la couleur ou le numéro du dé en dépensant de la connaissance ou de l&amp;rsquo;influence.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qualité-des-composants&#34;&gt;Qualité des Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Les feuilles de score sont de bonne qualité papier, mais elles présentent un inconvénient : elles ne sont imprimées que sur un seul côté, ce qui semble peu économique. Les dés sont grands et agréables à secouer, mais les chiffres sur les dés transparents sont peints plutôt que gravés, ce qui pourrait entraîner leur usure au fil du temps.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;rejouabilité&#34;&gt;Rejouabilité&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu offre une bonne rejouabilité car les dés ne suivent jamais le même schéma, exigeant une adaptation constante.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;extension&#34;&gt;Extension&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu inclut une petite extension dans la boîte, intitulée Banquets and Raiders, qui associe des effets aux Plazas ayant la même couleur sur leurs deux faces. Ces effets sont positifs jusqu&amp;rsquo;à la première destruction de la Plaza. Après la destruction, l&amp;rsquo;effet devient négatif pour le reste de la partie, mais vous pouvez toujours sélectionner des dés depuis ces Plazas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/end-game-with-expansion.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Exemple de fin de partie avec l&amp;#39;extension&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Exemple de fin de partie avec l&amp;rsquo;extension&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;un-exemple-de-combo&#34;&gt;Un Exemple de Combo&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;En jouant avec l&amp;rsquo;extension, j&amp;rsquo;ai utilisé un dé depuis une Plaza qui me permettait de gagner une influence, une pièce et une connaissance en construisant un type de bâtiment spécifique. Ce faisant, j&amp;rsquo;ai activé un bonus sur une des pistes qui m&amp;rsquo;a fourni un civil supplémentaire. Ce civil a complété un bonus sur la piste Civile, ce qui m&amp;rsquo;a permis de construire un autre bâtiment. Ces effets en cascade sont incroyablement satisfaisants !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;défis&#34;&gt;Défis&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu inclut également des défis où vous affrontez les créateurs du jeu en comparant vos scores. Chaque défi est accompagné d&amp;rsquo;instructions spécifiques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué 4 fois jusqu&amp;rsquo;à présent, avec des scores de 50, 46, 56 et 64. La progression illustre parfaitement la courbe d&amp;rsquo;apprentissage : après une légère régression initiale, je m&amp;rsquo;améliore régulièrement à mesure que je maîtrise mieux les stratégies.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conseils-stratégiques-pour-débutants&#34;&gt;Conseils Stratégiques pour Débutants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Mon conseil : commencez par construire des forteresses dès que possible. Elles protégeront vos districts à partir de la manche 3, évitant ainsi les destructions causées par le dé noir. Utilisez également bien les modificateurs de dés (connaissance et influence) pour créer des combos, ils sont essentiels pour obtenir des scores élevés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-avec-dautres-roll--writes&#34;&gt;Comparaison avec d&amp;rsquo;Autres Roll &amp;amp; Writes&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué à plusieurs Roll &amp;amp; Writes comme Trek 12 et Penny Papers. Troyes Dice a une mécanique complètement différente avec ses dés transparents et son intégration de plateau. J&amp;rsquo;ai préféré Troyes Dice à Penny Papers.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En comparaison avec Trek 12, les sensations sont similaires même si les mécaniques diffèrent. Troyes Dice se concentre sur le placement des dés sur les Plazas, tandis que Trek 12 met l&amp;rsquo;accent sur la réflexion mathématique pour gravir la montagne. Les deux offrent une profondeur stratégique satisfaisante.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;nombre-de-joueurs&#34;&gt;Nombre de Joueurs&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ai joué qu&amp;rsquo;en solo jusqu&amp;rsquo;à présent, donc je ne peux pas me prononcer sur l&amp;rsquo;expérience multijoueur. Cependant, d&amp;rsquo;après les mécaniques, le jeu n&amp;rsquo;a aucune interaction entre joueurs, donc la sensation devrait être similaire quel que soit le nombre de joueurs. La principale différence en multijoueur serait le défi de concourir pour le meilleur score.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;dépendance-à-la-langue&#34;&gt;Dépendance à la Langue&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu n&amp;rsquo;a aucune dépendance à la langue. Il n&amp;rsquo;y a pas de texte sur les composants, seul le livret de règles nécessite une traduction. Les règles sont disponibles sur le site de l&amp;rsquo;éditeur, ce qui le rend accessible aux joueurs de toutes langues.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ma-note&#34;&gt;Ma Note&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 8 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est un très bon Roll &amp;amp; Write avec une courbe d&amp;rsquo;apprentissage bien construite. Au début, j&amp;rsquo;étais complètement perdue, ne sachant pas quels dés choisir ni quoi faire. Après ma quatrième partie, j&amp;rsquo;ai mes stratégies et je me sens beaucoup plus à l&amp;rsquo;aise. La progression de mes scores témoigne de cette montée en compétence.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai testé l&amp;rsquo;extension et je l&amp;rsquo;ai beaucoup appréciée. Les combos en cascade rendent le jeu encore plus satisfaisant. Je n&amp;rsquo;ai pas encore testé les défis, mais je suis sûre que j&amp;rsquo;y prendrai beaucoup de plaisir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251223-troyes-dice/end-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Exemple de fin de partie&#34; width=&#34;250&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Exemple de fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Troyes Dice est un Roll &amp;amp; Write satisfaisant qui récompense la réflexion stratégique et la planification. Si la première partie peut sembler intimidante, la courbe d&amp;rsquo;apprentissage est gratifiante, et chaque partie se renouvelle grâce à la variabilité des dés. L&amp;rsquo;extension ajoute encore plus de profondeur sans alourdir la complexité.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La qualité des composants présente quelques défauts mineurs (feuilles de score imprimées sur un seul côté, chiffres des dés peints), mais cela n&amp;rsquo;impacte pas significativement l&amp;rsquo;expérience de jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous aimez les Roll &amp;amp; Writes avec des décisions significatives et que vous ne craignez pas une légère confusion au début, Troyes Dice vaut vraiment le détour.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Troyes Dice ? Combien de parties vous a-t-il fallu pour vous sentir à l&amp;rsquo;aise avec la stratégie ? Avez-vous essayé l&amp;rsquo;extension ? Quel est votre meilleur score ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115768575004577118&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/284584/troyes-dice&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://pearlgames.be/boardgame/troyes-dice/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Pearl Games&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/WsN1L2gYeEs?si=3IPcWaIJGJO_KyQf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Before You Play – Partie et Critique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>R.A.V.E.L. : Rapide, Malin et Addictif</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251218-ravel/</link>
            <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251218-ravel/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post R.A.V.E.L. : Rapide, Malin et Addictif&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je vous présente un petit jeu solo qui m&amp;rsquo;a vraiment conquise : R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;R.A.V.E.L. est un puzzle de manipulation de dés, rapide et malin, parfait pour glisser une petite session de jeu dans sa journée. Malgré sa taille modeste et ses règles simples, il offre une profondeur surprenante et une excellente rejouabilité grâce à ses niveaux de difficulté ajustables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;R.A.V.E.L. est sorti en 2025, pour 1 joueur, à partir de 10 ans, pour une durée d&amp;rsquo;environ 10 minutes. Le jeu a été conçu par Daniel McKinley, illustré par Christine Alcouffe, et publié par inPatience.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251218-ravel/box-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte de R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte de R.A.V.E.L.&#xA;          &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/413248/ravel&#34;&gt;via BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;que-signifie-ravel-&#34;&gt;Que signifie R.A.V.E.L. ?&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;R.A.V.E.L. signifie Rare Artefact Vertiginous Enigmatic Logical, un puzzle infini et réinitialisable dans lequel vous manipulez 8 dés de 3 couleurs différentes sur une grille pour résoudre des cartes Engrenage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place&#34;&gt;Mise en Place&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mise en place est vraiment rapide, ce qui fait de ce jeu une option parfaite pour une petite pause ludique dans la journée. Dans la boîte, vous trouverez une grille avec 8 emplacements perforés, 8 dés en 3 couleurs différentes, 32 cartes Engrenage (16 en difficulté normale, 16 en difficulté supérieure) et des jetons engrenage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/view.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Vue d&amp;#39;ensemble des composants de R.A.V.E.L.&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Vue d&amp;rsquo;ensemble des composants de R.A.V.E.L.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Pour préparer la partie, placez la grille au centre de la table, puis prenez les 8 dés et, de manière aléatoire, prenez-les un par un, secouez-les et posez-les sur la grille. Prenez les 16 cartes Engrenage de difficulté normale pour votre première partie, mélangez-les et placez-en 4 face cachée de chaque côté de la grille (haut, bas, gauche, droite), puis retournez face visible la première carte de chaque côté. Enfin, prenez 8 jetons engrenage pour une partie en difficulté normale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/setup.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;R.A.V.E.L. prêt à jouer&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;R.A.V.E.L. prêt à jouer&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pour gagner, vous devez résoudre toutes les cartes Engrenage. Si vous ne pouvez plus résoudre de cartes faute de jetons ou de coups disponibles, vous perdez la partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vous manipulez les 8 dés sur la grille pour résoudre les cartes Engrenage placées autour d&amp;rsquo;elle. Vous disposez de 8 jetons engrenage (en difficulté normale) pour acheter des actions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chaque carte Engrenage impose une condition à remplir, par exemple avoir 2 dés de la même couleur du côté de la carte, avoir les 3 dés dans un ordre séquentiel, ou que tous les dés affichent des chiffres différents. Quand vous résolvez une carte, vous obtenez un effet à usage unique qui doit être utilisé immédiatement, s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas utilisé, il est perdu. Ces effets peuvent inclure la récupération de jetons, la modification de faces de dés, le déplacement de dés ou de cartes autour de la grille.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous disposez de deux actions principales utilisant des jetons engrenage : déplacer un dé vers un espace adjacent (1 jeton), ou changer la face d&amp;rsquo;un dé (2 jetons). Au-delà des jetons engrenage, les bonus des cartes résolues vous permettent de manipuler davantage la grille.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/solved-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cartes avec toutes les conditions remplies&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cartes avec toutes les conditions remplies&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;niveaux-de-difficulté&#34;&gt;Niveaux de Difficulté&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vous pouvez rendre le jeu plus facile en commençant avec plus de 8 jetons engrenage. Pour augmenter la difficulté, ajoutez des cartes Engrenage de niveau supérieur au paquet, plus vous en ajoutez, plus le jeu devient difficile. Vous pouvez jouer avec les 16 cartes de difficulté supérieure pour le défi ultime. Ces cartes imposent des conditions plus strictes, comme des dés séquentiels devant être en ordre croissant, ou des dés de la même couleur devant tous afficher des chiffres pairs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/example-of-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cartes et leurs versions en difficulté supérieure. Rangée du haut : pour la carte de base, les 3 dés doivent afficher le même chiffre ; pour la carte en difficulté supérieure, les dés doivent également être de couleurs différentes.&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cartes et leurs versions en difficulté supérieure. Rangée du haut : pour la carte de base, les 3 dés doivent afficher le même chiffre ; pour la carte en difficulté supérieure, les dés doivent également être de couleurs différentes.&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-avis&#34;&gt;Mon Avis&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai déjà joué à ce jeu plus de 10 fois. Jusqu&amp;rsquo;ici, je l&amp;rsquo;ai testé en ajoutant 4 cartes de difficulté supérieure, et je n&amp;rsquo;ai pas encore réussi à gagner à ce niveau de difficulté.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le jeu est rapide, amusant, malin et addictif. Il faut bien réfléchir à l&amp;rsquo;ordre dans lequel résoudre les cartes pour profiter au maximum des bonus, par exemple, si vous n&amp;rsquo;avez encore utilisé aucun jeton engrenage, résoudre une carte qui permet d&amp;rsquo;en récupérer ne vous permettra pas d&amp;rsquo;utiliser le bonus, donc le timing est vraiment important.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251218-ravel/game-lost-1.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;État final de la partie avec 2 cartes Engrenage non résolues&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Fin de partie. 2 cartes Engrenage non résolues, partie perdue 🥲&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;note&#34;&gt;Note&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 8 sur 10.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour un petit jeu, je lui donne 8/10. J&amp;rsquo;aurais aimé voir une histoire ou un thème plus prononcé pour le rendre plus immersif. À part ça, je n&amp;rsquo;ai vraiment rien à lui reprocher. C&amp;rsquo;est un excellent jeu à emporter en voyage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;R.A.V.E.L. est un puzzle de poche parfait : rapide à installer, rapide à jouer, et infiniment rejouable grâce à sa difficulté variable. Si vous aimez les jeux solo qui demandent réflexion et gestion des ressources, il vaut vraiment le détour.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à R.A.V.E.L. ? Quel niveau de difficulté avez-vous essayé ? Avez-vous réussi à vaincre le niveau le plus difficile ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115743159848995577&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/413248/ravel&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://inpatience.com/en/Games-47-RAVEL&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;inPatience&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/z6qyu_oud4o?si=mLp62hpGEP8Dq9vV&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;One Stop Co-op Shop - super partie en solo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Tracks: Siren Bay – Critique</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251214-tracks/</link>
            <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251214-tracks/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Tracks: Siren Bay – Critique&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, je vous parle de Tracks: Siren Bay, un jeu de détective unique basé sur le son, qui a attiré mon attention grâce à ses mécaniques innovantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tracks: Siren Bay est un jeu de mystère coopératif dans lequel vous résolvez des affaires en écoutant des pistes audio et en suivant des suspects sur une carte de ville. C&amp;rsquo;est une approche intéressante des jeux de détective traditionnels, bien qu&amp;rsquo;il présente quelques limitations.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Tracks: Siren Bay est un jeu pour 1 à 6 joueurs, sorti en 2022, avec une durée de partie de 25 à 45 minutes, à partir de 12 ans. Il a été conçu par Juan Rodriguez et Christian Rubiella, illustré par Pierô, et publié par KYF Edition (version française).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251214-tracks/box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Tracks Siren Bay box&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte de Tracks: Siren Bay&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vous incarnez de jeunes policiers fraîchement diplômés surnommés « Les Rookies ». Votre première affectation est le commissariat de Siren Bay. À votre arrivée, la capitaine Mia Sanchez vous accueille et vous explique votre rôle. Siren Bay est une ville tranquille avec peu d&amp;rsquo;incidents, mais vous devrez traquer les criminels à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un vieux système de surveillance.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Votre bureau est rempli d&amp;rsquo;écrans de caméras de sécurité et d&amp;rsquo;un système audio. En raison de l&amp;rsquo;humidité, seulement 4 caméras fonctionnent simultanément. C&amp;rsquo;est ainsi que vous traquerez les criminels en écoutant des extraits sonores et en consultant les images des caméras si nécessaire. &lt;strong&gt;Bienvenue à Siren Bay&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;composants-du-jeu&#34;&gt;Composants du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans la boîte, vous trouverez une grande carte de Siren Bay, un deck de cartes représentant des caméras de sécurité, 15 affaires à résoudre, le livre de règles et un QR code pour télécharger l&amp;rsquo;application compagnon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251214-tracks/material.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Tracks Siren Bay components&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Composants du Jeu&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;application est indispensable pour jouer. Le jeu n&amp;rsquo;est publié qu&amp;rsquo;en quelques langues, et le français en fait pas partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251214-tracks/languages.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Available languages on app&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Langues Disponibles sur l&amp;rsquo;Application&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;rsquo;y a pas de condition de victoire ou de défaite traditionnelle. L&amp;rsquo;objectif est de résoudre les affaires en répondant correctement aux questions sur les emplacements et les activités des criminels.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sélectionnez une affaire parmi les 15 disponibles, il est recommandé de commencer par l&amp;rsquo;Affaire 1. Une fois l&amp;rsquo;affaire sélectionnée dans l&amp;rsquo;application, lancez la piste audio. Lors de la première écoute, vous ne pouvez ni rembobiner ni avancer la piste. Vous devez écouter attentivement pour identifier le chemin suivi par les suspects, kidnappeurs, trafiquants et autres criminels, en vous basant uniquement sur les sons que vous entendez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La carte fournit des indices visuels : parcs, églises, stades de football, écoles, et bien plus encore. Certains sons sont difficiles à identifier seuls. Si nécessaire, vous pouvez utiliser des cartes caméra de sécurité pour vérifier des coins spécifiques de la ville. Y a-t-il un café à ce coin de rue ? Un bébé qui pleure ? Ces caméras aident à clarifier les sons ambigus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cependant, vous ne pouvez avoir que 4 caméras de sécurité actives en même temps. Si vous devez vérifier un autre emplacement, vous devez désactiver l&amp;rsquo;une des 4 caméras déjà en service. Cette limitation ajoute une réflexion stratégique sur les caméras à conserver actives et le moment opportun pour les changer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;À la fin de la première écoute, vous répondrez à une question, généralement « Où pouvons-nous trouver les suspects ? » Vous sélectionnez ensuite des emplacements sur la carte de l&amp;rsquo;application pour envoyer des unités de police. Si vous avez raison, vous résolvez l&amp;rsquo;affaire ou débloquez des questions supplémentaires. En cas d&amp;rsquo;erreur, vous pouvez faire d&amp;rsquo;autres tentatives. Vous pouvez écouter la piste autant de fois que nécessaire avant de donner votre réponse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251214-tracks/example.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Security cameras during case resolution&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Security cameras during case resolution&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251214-tracks/app.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;App audio system&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;App audio system&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ce qui m&amp;rsquo;a attirée au départ, c&amp;rsquo;est la résolution de mystères par le son. C&amp;rsquo;est comme un jeu de Sherlock Holmes, mais vous suivez une piste audio plutôt que des indices écrits.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué 6 affaires jusqu&amp;rsquo;à présent et j&amp;rsquo;en ai apprécié chacune. Je n&amp;rsquo;ai pas résolu toutes les affaires du premier coup, la difficulté varie considérablement. Dans certains cas, j&amp;rsquo;ai dû écouter la bande sonore une douzaine de fois avant de trouver le bon chemin. C&amp;rsquo;était difficile mais amusant, et je suis curieuse de découvrir ce que les 9 affaires restantes réservent.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qualité-sonore&#34;&gt;Qualité Sonore&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La qualité sonore est vraiment bonne, ce qui est essentiel pour un jeu entièrement basé sur des indices audio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;variété-des-scénarios&#34;&gt;Variété des Scénarios&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un scénario nécessitait de s&amp;rsquo;appuyer fortement sur les caméras de sécurité pour identifier les sons : un café, un groupe de rue, un chien qui aboie, un bébé qui pleure, la musique d&amp;rsquo;un camion à glaces. Il était amusant de découvrir que les suspects ne voyagent pas toujours en voiture (plus faciles à suivre grâce aux clignotants), parfois ils utilisent des vélos !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les scénarios que j&amp;rsquo;ai testés sont assez variés avec une difficulté croissante, ce qui maintient l&amp;rsquo;intérêt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-avec-dautres-jeux-de-détective&#34;&gt;Comparaison avec d&amp;rsquo;Autres Jeux de Détective&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Comparé à Sherlock Holmes Consulting Detective, Sherlock est meilleur avec des affaires plus complexes et élaborées. Les mystères de Sherlock Holmes sont globalement plus intéressants. Cela dit, Tracks: Siren Bay a son propre attrait grâce à son mécanisme unique basé sur le son et son accessibilité en tant que jeu familial.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;dépendance-linguistique&#34;&gt;Dépendance Linguistique&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu n&amp;rsquo;est pas fortement dépendant de la langue, mais vous devez quand même comprendre un peu de la langue de votre version pour saisir certains indices, comme les numéros de porte, les indications « tournez à droite » ou « tournez à gauche », ou des bribes de conversation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;nombre-de-joueurs&#34;&gt;Nombre de Joueurs&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu est vraiment agréable en solo. Je ne l&amp;rsquo;ai pas encore testé à plus de joueurs, mais j&amp;rsquo;imagine que ce serait amusant. Chacun perçoit les sons différemment et a des sensibilités différentes, ce qui pourrait mener à des discussions intéressantes et une résolution collaborative des problèmes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;dépendance-à-lapplication--ma-principale-préoccupation&#34;&gt;Dépendance à l&amp;rsquo;Application – Ma Principale Préoccupation&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La dépendance à l&amp;rsquo;application est la principale raison pour laquelle je ne donne pas une note plus élevée. J&amp;rsquo;ai apprécié le jeu, mais je n&amp;rsquo;aime pas dépendre de la technologie pour les jeux de société. J&amp;rsquo;aurais préféré que l&amp;rsquo;audio soit téléchargeable ou fourni via un clé USB audio dédié. De même, les questions et solutions des affaires auraient pu être fournies sous forme de cartes ou de livret.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si l&amp;rsquo;application devient indisponible ou n&amp;rsquo;est plus supportée à l&amp;rsquo;avenir, le jeu devient totalement injouable. C&amp;rsquo;est une préoccupation majeure pour la possession à long terme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;rejouabilité&#34;&gt;Rejouabilité&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Après avoir résolu les 15 affaires, le jeu n&amp;rsquo;a plus de valeur de rejouabilité, à moins d&amp;rsquo;avoir oublié les solutions. Une fois que vous savez où se trouvent les criminels, il n&amp;rsquo;y a plus de mystère à résoudre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 7 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai vraiment apprécié jouer à Tracks: Siren Bay et essayer de résoudre ses mystères. L&amp;rsquo;utilisation de pistes sonores est assez intéressante et différente des jeux de détective classiques. Il est suffisamment accessible pour être un jeu familial et offre une expérience unique.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cependant, la dépendance obligatoire de l&amp;rsquo;application et la rejouabilité limitée sont des inconvénients majeurs qui m&amp;rsquo;empêchent de lui donner une note plus élevée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je recommande Tracks: Siren Bay aux personnes qui aiment résoudre des mystères, souhaitent essayer de nouvelles mécaniques et ne craignent pas les jeux dépendants d&amp;rsquo;une application. C&amp;rsquo;est particulièrement bien comme jeu familial ou pour les joueurs qui découvrent les jeux de détective.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Tracks: Siren Bay ? Qu&amp;rsquo;avez-vous pensé des mécaniques basées sur le son ? Combien d&amp;rsquo;affaires avez-vous résolues ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115720328471508565&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liens utiles :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/370984/tracks-siren-bay&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://kyf-edition.com/tracks/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;KYF Edition&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vidéos :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/n400NqjnGhc?si=Vj5Jbjw93Den5lqJ&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Les Meeples – Tendances &amp;amp; Avis Jeux de Société&lt;/a&gt; – Excellente critique du jeu en français avec partie jouée&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Underwater Cities – Review</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/</link>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Underwater Cities – Review&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, je partage mes impressions sur Underwater Cities. C&amp;rsquo;est un jeu de placement d&amp;rsquo;ouvriers piloté par les cartes, dans lequel vous construisez des civilisations sous-marines. Malgré quelques problèmes de qualité des composants, j&amp;rsquo;ai vraiment adoré ce jeu et j&amp;rsquo;avais immédiatement envie d&amp;rsquo;y rejouer après chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Underwater Cities est sorti en 2018 pour 1 à 4 joueurs, à partir de 12 ans, avec une durée de partie de 80 à 150 minutes. Il a été conçu par Vladimír Suchý, illustré par Milan Vavroň et Uildrim, et publié par Delicious Games.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251211-underwater-cities/underwater-cities-box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities box&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte d&amp;rsquo;Underwater Cities&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dans Underwater Cities, les joueurs incarnent les esprits les plus brillants du monde, sélectionnés par la population pour aider l&amp;rsquo;humanité à s&amp;rsquo;étendre. La Terre est surpeuplée et nous sommes encore à quatre décennies de la colonisation de Mars (on essaie toujours de Terraformer Mars dans un autre jeu 😝). Face à la croissance rapide de l&amp;rsquo;humanité, les villes sous-marines sont la seule façon d&amp;rsquo;étendre notre territoire et d&amp;rsquo;accueillir tout le monde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous construirez des cités symbiotiques et des installations pour produire de la nourriture et dessaler l&amp;rsquo;eau, tout en créant des laboratoires pour développer de nouvelles technologies.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La victoire revient à celui qui marque le plus de points. Si vous en gagnez quelques-uns tout au long de la partie via des actions directes et des phases de production, la majeure partie de votre score provient du décompte final avec vos villes, vos cartes et tuiles de décompte final, ainsi que vos matériaux et votre argent restants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place--composants&#34;&gt;Mise en Place &amp;amp; Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;insert dans la boîte, ce qui signifie de nombreux sachets plastique pour tout ranger. Cela rend la mise en place lente pour un jeu qui, avec un insert adapté, prendrait 5 à 8 minutes. C&amp;rsquo;est un excellent candidat pour créer mon propre insert origami ! 😝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La qualité des composants est décevante comparée à la qualité du gameplay. Les jetons sont en carton de mauvaise qualité et le plateau joueur est une simple feuille de papier fine. Ce jeu mérite mieux.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/ressources.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities resources&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Ressources&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities player board&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Player Board&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/player-aid.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Underwater Cities player aid&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Player Aid&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu repose essentiellement sur le placement de cartes, divisé en 3 ères de 3 à 4 manches chacune. À chaque manche, vous effectuez 3 actions en plaçant un jeton sur un espace disponible du plateau, déclenchant une action immédiate. Il existe 3 zones d&amp;rsquo;action différentes, chacune identifiée par une couleur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lorsque vous choisissez une action, vous devez également jouer une carte. Si les couleurs correspondent, vous pouvez exécuter l&amp;rsquo;action de la carte ; sinon, la carte est défaussée. Par exemple, si vous placez votre jeton sur un espace d&amp;rsquo;action vert et jouez une carte verte, vous obtenez à la fois l&amp;rsquo;action du plateau ET l&amp;rsquo;effet de la carte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/play-an-action.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Action example&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Exemple d&amp;rsquo;action : le joueur violet bloque les actions avec son jeton et joue une carte. Le joueur pourra construire une cité symbiotique et résoudre l&amp;rsquo;effet de la carte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;types-de-cartes&#34;&gt;Types de Cartes&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il existe 5 types de cartes différents : les cartes à effet immédiat, les cartes à effet permanent, les cartes dont les effets se déclenchent une fois par ère lorsqu&amp;rsquo;elles sont activées sur le plateau, les cartes de production qui s&amp;rsquo;activent à la fin de chaque ère, et les cartes de décompte final.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De plus, il existe des cartes spéciales qui peuvent inclure n&amp;rsquo;importe lequel des types ci-dessus, mais qui ont un coût et offrent des effets plus puissants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/action-cards-zoom.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Different types of action cards&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Different types of cards&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/special-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Special cards with card back and cost&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Special cards with card back and cost&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Tout au long des manches, vous développerez vos villes en créant des cités symbiotiques (dômes) et des installations rattachées à ces dômes. Les cités ne deviennent productives et ne comptent dans votre réseau qu&amp;rsquo;une fois les tunnels de connexion construits.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;combos-stratégiques&#34;&gt;Combos Stratégiques&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu permet des combos satisfaisants. Par exemple, vous pourriez avoir joué une carte à effet continu qui vous permet de gagner des crédits chaque fois que vous améliorez un tunnel. Ou vous pouvez jouer une action dans la zone verte qui active cette action spécifique, et avec l&amp;rsquo;effet de la carte, payer un crédit pour activer une autre action d&amp;rsquo;une zone différente. Ces combinaisons créent des tours très puissants lorsqu&amp;rsquo;elles sont bien planifiées.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-avis&#34;&gt;Mon Avis&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu en solo est une sorte de BYOS. Il n&amp;rsquo;y a pas de véritable automa, juste un système qui bloque vos actions selon un schéma fixe à chaque manche. Pour gagner, vous avez besoin de 7 cités connectées et d&amp;rsquo;un score de 100 points ou plus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je ne suis généralement pas une grande fan des jeux BYOS, mais celui-ci ne m&amp;rsquo;a pas dérangée. Le jeu a une ambiance Terraforming Mars avec ses cartes, sa construction de tableau et ses combos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué deux fois jusqu&amp;rsquo;à présent, et je peux déjà dire que le jeu est frustrant dans le bon sens du terme. J&amp;rsquo;ai perdu les deux fois, mais au lieu de me sentir découragée, j&amp;rsquo;ai immédiatement envie de rejouer. Dès que la partie se termine, j&amp;rsquo;ai envie de recommencer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251211-underwater-cities/play.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Main board and card tableau from a player&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Main board and card tableau from a player&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;comparaison-de-mes-deux-parties&#34;&gt;Comparaison de Mes Deux Parties&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Je me suis nettement améliorée entre les deux partie, mon score est passé de 72 lors de la première à 83 lors de la seconde. L&amp;rsquo;expérience était complètement différente car les plateaux joueurs sont asymétriques et j&amp;rsquo;en ai choisi un différent pour ma deuxième partie. Les cartes qui sont entrées en jeu étaient également si différentes que j&amp;rsquo;ai dû adapter une stratégie complètement différente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je me suis améliorée principalement en utilisant mieux les cartes de décompte final, des cartes spéciales que vous pouvez obtenir via un espace d&amp;rsquo;action spécifique. Lors de ma première partie, je n&amp;rsquo;avais même pas envisagé ces cartes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;profondeur-stratégique&#34;&gt;Profondeur Stratégique&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le jeu est vraiment tendu et chaque mouvement doit être soigneusement réfléchi. Pendant les phases de production, on a l&amp;rsquo;impression de produire beaucoup de ressources, mais elles ne sont jamais tout à fait suffisantes. Vous n&amp;rsquo;avez que 3 tours de production dans toute la partie (un à la fin de chaque ère), et comme vous ne jouez pas après la dernière phase de production, vous n&amp;rsquo;avez réellement que 2 tours productifs. Vous devrez ajuster votre stratégie en fonction des cartes en main.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;une-décision-difficile&#34;&gt;Une Décision Difficile&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Par exemple, lors de ma deuxième partie, au cours de mon dernier tour, je pensais marquer plus de points avec une tuile de décompte final particulière. J&amp;rsquo;ai réalisé plus tard que je ne pourrais pas remplir ses conditions. C&amp;rsquo;est arrivé parce que pendant mon dernier tour, je me suis concentrée sur une autre stratégie qui n&amp;rsquo;était pas très efficace, je voulais tout faire mais je n&amp;rsquo;avais pas assez d&amp;rsquo;actions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;extensions&#34;&gt;Extensions&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deux extensions sont disponibles : New Discoveries (2019) et Data Era (2025).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;New Discoveries apporte des améliorations qui auraient dû figurer dans le jeu de base, notamment des plateaux joueurs à double couche. Elle ajoute également des cartes, des assistants, des ressources de départ et un nouveau mécanisme de musée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Data Era introduit un nouveau type de ressource, les disques de données, qui offrent des actions supplémentaires ainsi que de nouveaux bâtiments appelés centres de données et un nouveau type de cité : les cités informatiques. Ces ajouts offrent de nouvelles opportunités de score. Cette extension apporte également des améliorations matérielles pour les installations améliorées.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je ne possède aucune des deux extensions pour le moment, donc je ne les ai pas testées. C&amp;rsquo;est frustrant de devoir acheter des extensions pour obtenir une meilleure qualité de composants. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, le jeu est excellent, donc je les achèterai très probablement tôt ou tard.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note : 8,5 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Même sans être une grande fan du BYOS et malgré les problèmes de qualité des composants, je note ce jeu 8,5/10. Le jeu est vraiment agréable à jouer et vraiment stimulant. C&amp;rsquo;est un jeu expert qui mérite une place dans la collection de tout joueur passionné.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;étais réticente à l&amp;rsquo;essayer au départ en raison de son apparence peu attrayante, mais je suis vraiment contente de l&amp;rsquo;avoir testé. Je le recommande.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Underwater Cities ? Quelle est votre expérience ? Possédez-vous les extensions ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115701160754831355&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liens utiles :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/247763/underwater-cities&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://deliciousgames.org/underwater-cities&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Delicious Games&lt;/a&gt; &lt;em&gt;(règles disponibles en plusieurs langues)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vidéos :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/8WU2EcmEL2E?si=pxwwBjm5Ta_X1mSE&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;3 Minute Board Games&lt;/a&gt; – Excellente critique rapide du jeu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/6_HCzo_HAYI?si=K7JAiRZZD55G9t4n&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Underwater Cities Tutorial &amp;amp; Playthrough – JonGetsGames&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Endless Winter: Paleoamericans – Premières Impressions</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251205-endless-winter/</link>
            <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251205-endless-winter/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Endless Winter: Paleoamericans – Premières Impressions&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, je souhaite partager mes impressions sur ma première partie d&amp;rsquo;Endless Winter: Paleoamericans.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251205-endless-winter/endless-winter-box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Endless Winter cover box&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte d&amp;rsquo;Endless Winter&#xA;          &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com&#34;&gt;via BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Endless Winter est un jeu pour 1 à 4 joueurs, à partir de 12 ans, avec une durée de partie de 60 à 120 minutes. Il a été conçu par Stan Kordonskiy et illustré par Mihajlo Dimitrievski et Yoma, publié par Fantasia Games. Mon exemplaire est l&amp;rsquo;édition espagnole du jeu de base publiée par TCG Factory, avec les extensions françaises publiées par Matagot.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251205-endless-winter/endless-winter-complete.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Endless Winter set up&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Mise en place d&amp;rsquo;Endless Winter&#xA;          &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com&#34;&gt;via BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Endless Winter se déroule en Amérique du Nord vers 10 000 av. J.-C. Les joueurs incarnent des chefs de tribus qui guident leur peuple à travers plusieurs générations pour devenir le plus prospère. Tout au long de la partie, les tribus migrent et s&amp;rsquo;installent sur de nouvelles terres, établissent des traditions culturelles, chassent la mégafaune paléolithique et construisent des structures mégalithiques destinées à traverser les âges.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Endless Winter est un jeu de style euro combinant placement d&amp;rsquo;ouvriers et deck building. À chaque tour, les joueurs envoient des membres de leur tribu sur différents espaces d&amp;rsquo;action et paient les actions en jouant des cartes et en dépensant des ressources. Les cartes Tribu apportent de la main-d&amp;rsquo;œuvre supplémentaire, tandis que les cartes Culture offrent des effets uniques.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les cartes peuvent également être conservées pour la phase d&amp;rsquo;Éclipse en fin de manche, où elles sont révélées simultanément pour déterminer le nouvel ordre des joueurs et déclencher des actions bonus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mise-en-place--composants&#34;&gt;Mise en Place &amp;amp; Composants&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La mise en place prend un certain temps en raison du grand nombre de composants, mais l&amp;rsquo;insert du jeu est excellent et la réduit considérablement. Tout a sa place, plus de sachets plastique avec des pièces mélangées ! La qualité des composants est excellente et rend la manipulation très agréable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251205-endless-winter/endless-winter-insert.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Endless Winter inserts&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Insert d&amp;rsquo;Endless Winter&#xA;          &lt;a href=&#34;https://boardgamegeek.com&#34;&gt;via BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ma-première-partie&#34;&gt;Ma Première Partie&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pour ma première partie, j&amp;rsquo;ai joué avec la configuration de base, sans les deux modules inclus dans le jeu, en solo contre l&amp;rsquo;adversaire IA en difficulté normale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le premier cycle a été plus lent, le temps de comprendre les règles et l&amp;rsquo;iconographie. Le jeu est entièrement indépendant de la langue et, après un tour, l&amp;rsquo;iconographie a commencé à faire sens, j&amp;rsquo;avais de moins en moins besoin de consulter les règles.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;adversaire solo est difficile mais vraiment facile à gérer. Les règles étaient, à mon avis, très claires.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;expérience-de-jeu&#34;&gt;Expérience de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai certainement fait des erreurs et je n&amp;rsquo;ai pas utilisé la meilleure stratégie, mais c&amp;rsquo;était vraiment amusant!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;adore que les cartes puissent être utilisées de plusieurs façons. Les cartes Culture offrent des actions au début de votre phase, tandis que les cartes Personnage renforcent les actions choisies sur le plateau joueur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le thème transparaît magnifiquement et les actions ont du sens. Renforcer son action avec une carte Personnage représente l&amp;rsquo;envoi de renforts, donc plus de main-d&amp;rsquo;œuvre. Si vous chassez et envoyez un Chasseur comme soutien, vous obtenez plus de main-d&amp;rsquo;œuvre que si vous envoyez un Artisan. C&amp;rsquo;est intuitif et thématique.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Après avoir effectué les actions, on se prépare pour la phase d&amp;rsquo;Éclipse. D&amp;rsquo;un point de vue thématique, c&amp;rsquo;est tout à fait logique, les peuples de cette époque croyaient que les éclipses étaient des phénomènes magiques dotés d&amp;rsquo;une force mystique pouvant être exploitée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251205-endless-winter/endless-winter.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boards of Endless Winter&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boards of Endeless Winter&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251205-endless-winter/endless-winter-main-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Main Board with actions visible&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Main Board with actions visible&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251205-endless-winter/endless-winter-player-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Player Boards - AI player above and human player below&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Player Boards - AI player above and human player below&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251205-endless-winter/endless-winter-map.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Map Board&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Map Board&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;variété-des-actions&#34;&gt;Variété des Actions&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Durant votre phase d&amp;rsquo;action, vous avez plusieurs options : chasser, recruter de nouveaux personnages, obtenir de nouvelles cartes Culture ou migrer sur la carte du plateau. Une action bien choisie peut créer un effet en cascade et mener à des tours de jeu particulièrement puissants.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;le-résultat&#34;&gt;Le Résultat&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Malgré mes erreurs, j&amp;rsquo;ai failli gagner, perdant d&amp;rsquo;un seul point. Score final : 60 (IA) contre 59 (moi). Si près, et pourtant si loin !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai vraiment adoré ce jeu, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;un de ceux que je voulais essayer depuis longtemps.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un bémol: il faut une grande table pour la mise en place, car le jeu comporte de nombreux petits composants. Avoir les éléments plus condensés sur un seul plateau aurait été un plus pour moi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans l&amp;rsquo;ensemble, j&amp;rsquo;ai hâte de faire d&amp;rsquo;autres parties et de tester toutes les extensions. Je reviendrai probablement avec un autre article après quelques parties supplémentaires, pour voir si cette première impression se confirme et comment la rejouabilité évolue avec le temps.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Avez-vous testé ce jeu ? Quelle a été votre expérience, et à combien de joueurs avez-vous joué ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115667563209386445&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liens utiles :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/305096/endless-winter-paleoamericans&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;BoardGameGeek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fantasiaboardgames.com/?location=47&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Fantasia Games&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://tcgfactory.com/en/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;TCG Factory&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.matagot.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Matagot&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Découverte de VianaCon 2025</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251203-vianacon/</link>
            <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251203-vianacon/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Découverte de VianaCon 2025&#34; /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VianaCon&lt;/strong&gt; est une convention de jeux de société annuelle organisée à Viana do Castelo, au Portugal, stratégiquement programmée juste après Essen Spiel. Cette année, elle s&amp;rsquo;est tenue du 7 au 9 novembre. L&amp;rsquo;événement est organisé par l&amp;rsquo;association Artmatriz et l&amp;rsquo;entrée est entièrement gratuite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251203-vianacon/vianacon2025.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;vianacon2025&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;VianaCon 2025&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ce-qui-rend-vianacon-spéciale&#34;&gt;Ce qui rend VianaCon Spéciale&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Le fait d&amp;rsquo;être programmée après Essen signifie que des jeux tout récents sont disponibles à l&amp;rsquo;essai, aux côtés d&amp;rsquo;une ludothèque étendue. Plusieurs boutiques de jeux installent des stands, et des éditeurs présentent leurs nouvelles sorties, voire des prototypes. La convention propose des activités variées : expositions, ateliers, tournois, lancements de jeux et tombolas. Il y a également des activités non ludiques comme un Peddy Paper.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;ma-première-expérience-en-convention&#34;&gt;Ma Première Expérience en Convention&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;était ma toute première convention de jeux de société ! Malgré des années de jeu passionné, je n&amp;rsquo;en avais jamais eu l&amp;rsquo;occasion auparavant. J&amp;rsquo;y ai participé pendant 2 jours et j&amp;rsquo;ai réussi à prendre part au Peddy Paper et à jouer à 5 jeux différents :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Heat: Pedal to the Metal&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Finspan&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;In the Footsteps of Darwin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Fuse&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Last Minute&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;lambiance&#34;&gt;L&amp;rsquo;Ambiance&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai été impressionnée par les bénévoles d&amp;rsquo;Artmatriz, toujours disponibles pour expliquer les règles. Ils avaient mis en place un système de drapeaux astucieux sur les tables — on pouvait signaler « J&amp;rsquo;ai besoin d&amp;rsquo;aide pour les règles » ou « Place disponible pour un joueur ».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;avoue, je me suis sentie un peu perdue au début, mais l&amp;rsquo;ambiance était tellement chaleureuse et accueillante que je me suis rapidement mise à l&amp;rsquo;aise.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251203-vianacon/vianacon.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;vianacon-picture&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Espace VianaCon 2025&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;laventure-du-peddy-paper&#34;&gt;L&amp;rsquo;Aventure du Peddy Paper&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La première activité à laquelle nous avons participé était le Peddy Paper. Comme nous n&amp;rsquo;étions que 2, nous avons rejoint une autre paire pour former une équipe. C&amp;rsquo;était fantastique, on s&amp;rsquo;est tellement amusées ! C&amp;rsquo;était une super façon de découvrir la ville tout en rencontrant de nouvelles personnes qui partagent la même passion. Malheureusement, notre équipe a terminé en deuxième place&amp;hellip; si près du but !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251203-vianacon/peddy-paper-viana.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;peddy-paper-viana&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Viana do Castelo Sunset&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251203-vianacon/peddy-paper-viana-2.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;peddy-paper-viana-2&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Wall in Viana do Castelo&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;une-conversation-spéciale-avec-carolina-semrau&#34;&gt;Une Conversation Spéciale avec Carolina Semrau&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nous avons eu une merveilleuse conversation en tête-à-tête avec Carolina Semrau, co-designer de Trash Travelers. C&amp;rsquo;est un jeu coopératif pour 1 à 4 joueurs dans lequel vous partez en voyage pour sauver l&amp;rsquo;océan. Au fil de votre périple, vous collectez des déchets, secourez des animaux, rencontrez des experts et créez des objets à partir des déchets récoltés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Carolina était incroyablement enthousiaste et généreuse de son temps, s&amp;rsquo;entretenant avec nous seules. Nous avons discuté du jeu en profondeur et abordé des questions environnementales plus larges. Malheureusement, le manque de temps ne nous a pas permis de tester le jeu, mais notre conversation a définitivement éveillé ma curiosité pour l&amp;rsquo;essayer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251203-vianacon/travel-trashers-cover.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;travel-trashers-cover&#34; width=&#34;300&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;The Travel Trashers - Images via BoardGameGeek&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251203-vianacon/travel-trashers-board.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;travel-trashers-board&#34; width=&#34;450&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;The Travel Trashers - Images via BoardGameGeek&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mes-coups-de-cœur&#34;&gt;Mes Coups de Cœur&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Parmi tous les jeux auxquels j&amp;rsquo;ai joué, j&amp;rsquo;ai particulièrement adoré Heat: Pedal to the Metal et In the Footsteps of Darwin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251203-vianacon/darwin.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;darwin&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Dans les Pas de Darwin&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Pour une première expérience en convention, je suis vraiment ravie. C&amp;rsquo;était amusant, accueillant et inspirant. Je participerai certainement à d&amp;rsquo;autres conventions à l&amp;rsquo;avenir, et je reviendrai très probablement à VianaCon l&amp;rsquo;année prochaine !&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Parties de Novembre 2025</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251202-november-plays/</link>
            <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251202-november-plays/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Parties de Novembre 2025&#34; /&gt;&lt;p&gt;Novembre a été un excellent mois ludique ! J&amp;rsquo;ai réussi à faire 16 parties sur 13 jeux différents.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251202-november-plays/november2025-stats.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;November-2025-Stats&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;November 2025 Stats&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251202-november-plays/november2025-plays.png&#34;&#xA;    alt=&#34;November-2025-Plays&#34; width=&#34;350&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;November 2025 Plays&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Parmi ces jeux, 5 ont été joués à *&lt;em&gt;VianaCon&lt;/em&gt; * et ne font pas partie de ma collection (je vous parlerai de cet événement dans un article séparé). Le reste a été joué à la maison.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;perseverance-castaway-chronicles--épisode-1&#34;&gt;Perseverance: Castaway Chronicles – Épisode 1&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un jeu vraiment prenant qui combine pose de dés et majorité de zones. Le principe vous met en situation de défendre votre camp contre des attaques de dinosaures. Le mode solo met en scène deux adversaires IA appelés les Dissidents, ce qui en fait un adversaire redoutable. Il faut calculer soigneusement ses placements de dés pour maximiser l&amp;rsquo;efficacité tout en anticipant ce que les Dissidents pourraient faire à leur tour. La planification stratégique est indispensable. J&amp;rsquo;ai vraiment adoré ce jeu et je vais sans aucun doute y rejouer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;heat-pedal-to-the-metal&#34;&gt;Heat: Pedal to the Metal&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai enfin pu y jouer à VianaCon après avoir voulu le tester depuis longtemps. J&amp;rsquo;avais des réserves sur le mode solo, c&amp;rsquo;est pourquoi il n&amp;rsquo;a jamais rejoint ma collection. J&amp;rsquo;y ai joué à 2 joueurs, et les mécaniques de push-your-luck et la prise de risque sont vraiment amusantes. Jouer prudemment ne fonctionne tout simplement pas, cela enlèverait toute l&amp;rsquo;excitation du jeu ! Même si j&amp;rsquo;y ai pris beaucoup de plaisir, je pense que ce jeu brille vraiment à plus grand nombre de joueurs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;autres-jeux-notables&#34;&gt;Autres Jeux Notables&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai vraiment apprécié &lt;strong&gt;Dans les Pas de Darwin&lt;/strong&gt; comme jeu accessible et familial aux règles simples. Il est léger et divertissant, avec de belles illustrations et un livret compagnon expliquant les différentes espèces représentées dans le jeu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Finspan&lt;/strong&gt; m&amp;rsquo;a légèrement déçue, surtout comparé à son prédécesseur, Wingspan. Je n&amp;rsquo;y ai pas trouvé le même plaisir, bien que je pense qu&amp;rsquo;il mérite une autre chance avant que je me forge une opinion définitive.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;et-vous-&#34;&gt;Et Vous ?&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Comment s&amp;rsquo;est passé votre novembre ? Quel jeu vous a le plus plu, ou le moins plu ?&#xA;Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115652604413665748&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item><item>
            <title>Bienvenue sur Marta&#39;s BG Corner</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20251202-welcome/</link>
            <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20251202-welcome/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Bienvenue sur Marta&#39;s BG Corner&#34; /&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20251202-welcome/serious-avatar.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Avatar&#34; width=&#34;250&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ceci est le premier article de mon premier blog, et j&amp;rsquo;ai tellement de choses à partager avec vous ! Laissez-moi commencer par expliquer pourquoi j&amp;rsquo;ai créé cette page.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marta&amp;rsquo;s BG Corner&lt;/strong&gt; est un espace dédié à tout ce qui concerne les jeux de société. Ici, je partagerai mes opinions, mes parties récentes et tout ce qui alimente ma passion pour ce hobby incroyable. Je ne posterai pas selon un calendrier fixe, simplement quand j&amp;rsquo;aurai quelque chose que je suis enthousiaste de partager avec vous.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;un-peu-sur-moi&#34;&gt;Un Peu Sur Moi&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aussi loin que je me souvienne, j&amp;rsquo;ai toujours aimé les jeux de société. Ma famille m&amp;rsquo;a offert des jeux tout au long de mon enfance, et jouer aux cartes, à La Bonne Paye et au Monopoly étaient des habitudes régulières à la maison. Mais ma véritable passion, et ma collection, ont vraiment commencé en 2018.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mon premier achat était Estoril, mais le jeu qui m&amp;rsquo;a fait complètement tomber amoureuse de ce hobby était Pandemic Legacy: Saison 1. Encore aujourd&amp;rsquo;hui, après environ 1 000 parties de différents jeux, je le considère toujours comme ma meilleure expérience de jeu. C&amp;rsquo;était tendu, intense et inoubliable.&#xA;Depuis, j&amp;rsquo;ai exploré d&amp;rsquo;innombrables jeux avec différentes mécaniques. Mes préférés sont les jeux Euro et les deckbuilders. J&amp;rsquo;ai récemment classé mes meilleurs jeux et j&amp;rsquo;ai été surprise de découvrir qu&amp;rsquo;ils sont tous des jeux de société complexes !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20251202-welcome/my-top-games-2025.png&#34;&#xA;    alt=&#34;Mes Meilleurs Jeux 2025&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Mes Meilleurs Jeux de 2025&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mon-style-de-jeu&#34;&gt;Mon Style de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dernièrement, mes sessions de jeu sont un peu différentes. J&amp;rsquo;adore prendre mon temps pour installer un jeu, plonger dans les règles et vraiment apprendre les mécaniques avant de jouer. Je n&amp;rsquo;ai aucun problème à diviser une partie sur plusieurs sessions, je n&amp;rsquo;ai que rarement un bloc de 2 heures de toute façon ! Actuellement, j&amp;rsquo;ai deux jeux installés sur deux tables différentes : Endless Winter et Underwater Cities. Oui, deux tables ! Chacune attendant que je continue mon aventure.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voilà un peu sur moi et mon parcours dans les jeux de société. Quel a été le jeu qui VOUS a accroché à ce hobby ? J&amp;rsquo;aimerais beaucoup entendre vos histoires !&#xA;Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/115646593928364296&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
