<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Harmonies on Marta&#39;s BG Corner</title>
        <link>http://localhost:1313/fr/games/harmonies/</link>
        <description>Recent content in Harmonies on Marta&#39;s BG Corner</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-FR</language>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/games/harmonies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
            <title>Harmonies – Construire la Beauté, un Jeton à la Fois</title>
            <link>http://localhost:1313/fr/posts/20260227-harmonies/</link>
            <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
            <guid>http://localhost:1313/fr/posts/20260227-harmonies/</guid>
            <description>&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/&#34; alt=&#34;Featured image of post Harmonies – Construire la Beauté, un Jeton à la Fois&#34; /&gt;&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je veux vous parler d&amp;rsquo;un jeu que je ne possède pas, mais que j&amp;rsquo;ai déjà joué trois fois de suite. Ça en dit long, non ? Le jeu en question, c&amp;rsquo;est &lt;strong&gt;Harmonies&lt;/strong&gt;, un jeu de pose de tuiles magnifiquement illustré où vous construisez des paysages et créez des habitats pour accueillir des animaux.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;présentation-du-jeu&#34;&gt;Présentation du Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Harmonies est sorti en 2024, se joue de 1 à 4 joueurs, à partir de 10 ans, pour des parties de 30 à 45 minutes. Il a été conçu par Johan Benvenuto, illustré par Maëva da Silva et édité par Libellud. La version portugaise est éditée par Nebo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le jeu a reçu une &lt;strong&gt;recommandation au Spiel des Jahres 2024&lt;/strong&gt; et a remporté le &lt;strong&gt;Golden Geek Award du Jeu Intermédiaire de l&amp;rsquo;Année 2024&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/fr/posts/20260227-harmonies/harmonies-box.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Boîte de Harmonies&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Boîte de Harmonies&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;thème&#34;&gt;Thème&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dans Harmonies, vous êtes un architecte de la nature. Votre objectif est de construire de beaux paysages et de créer les bons habitats pour attirer des animaux dans votre monde. Chaque joueur travaille sur son propre plateau personnel, façonnant tranquillement son petit écosystème, il y a quelque chose de presque méditatif dans cette expérience.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;comment-gagner&#34;&gt;Comment Gagner&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le joueur avec le plus de points à la fin de la partie remporte la victoire. Les points proviennent de deux sources : vos cartes animaux, et le paysage lui-même, certains paysages ne rapportent des points que s&amp;rsquo;ils sont regroupés, comme les montagnes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;composants&#34;&gt;Composants&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Les composants sont vraiment soignés. Les jetons de paysage sont en bois, agréables à manipuler et à empiler — oui, certains s&amp;rsquo;empilent pour créer des montagnes et des forêts en 3D ! Les cartes animaux sont au format tarot avec de superbes illustrations détaillées. La qualité de production est globalement élevée et tout semble intuitif rien qu&amp;rsquo;en regardant le matériel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-setup.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Composants et début de partie&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Composants et début de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-animal-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Cartes Animaux&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cartes Animaux&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mécanique-de-jeu&#34;&gt;Mécanique de Jeu&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;À votre tour, vous piochez des jetons en bois colorés depuis une réserve centrale commune et les placez sur votre plateau personnel. Les jetons représentent différents éléments de paysage : montagnes, forêts, rivières, et bien d&amp;rsquo;autres. Les combinaisons que vous créez détermineront quelles cartes animaux pourront s&amp;rsquo;installer dans votre habitat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les cartes animaux sont disponibles dans une rivière commune de cinq cartes tout au long de la partie. À chaque tour, vous pouvez en prendre une, mais vous ne pouvez en avoir que quatre à la fois. Chaque carte indique un motif de paysage précis qui doit être respecté sur votre plateau. Une fois le motif réalisé, l&amp;rsquo;animal rejoint votre carte. Si vous parvenez à compléter tous les animaux d&amp;rsquo;une carte, vous libérez une place pour en prendre une nouvelle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le jeu est facile à apprendre et rapide à expliquer, environ 10 minutes pour l&amp;rsquo;apprendre, 5 pour l&amp;rsquo;expliquer, ce qui en fait une excellente option à sortir avec presque n&amp;rsquo;importe qui.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-during-play.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Plateau central avec la sélection de jetons&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Plateau central avec la sélection de jetons&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mode-solo&#34;&gt;Mode Solo&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Harmonies inclut un mode solo que je n&amp;rsquo;ai pas encore eu l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;essayer, mais il est clairement sur ma liste !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mon-expérience&#34;&gt;Mon Expérience&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai joué à Harmonies trois fois de suite à deux joueurs, et j&amp;rsquo;ai apprécié chaque partie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ce que j&amp;rsquo;aime le plus, c&amp;rsquo;est la stratégie qui se construit discrètement sous la surface accessible du jeu. Plus on joue, plus on fait attention aux jetons qu&amp;rsquo;on pioche et à leur placement sur le plateau. Il faut anticiper ce qui pourrait sortir du sac, planifier à l&amp;rsquo;avance, et rester flexible quand les choses ne se passent pas comme prévu. Aucune partie ne ressemble à la précédente, car les cartes animaux qui apparaissent en premier orientent naturellement votre stratégie dans une direction différente à chaque fois.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une chose vaut la peine d&amp;rsquo;être mentionnée : le paysage est assez abstrait. Si vous êtes sensible à l&amp;rsquo;ambiance, vous imaginerez facilement les montagnes, les forêts et la rivière prendre vie sur votre plateau. Sinon, cela pourrait simplement ressembler à des jetons colorés sur une grille, et c&amp;rsquo;est une observation tout à fait valable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-end-of-game.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Fin de partie&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Fin de partie&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ma-note&#34;&gt;Ma Note&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note: 8 sur 10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Harmonies est un jeu accessible, familier et rapide qui offre une expérience vraiment agréable. La production est belle, le gameplay est fluide, et la profondeur stratégique se révèle progressivement. Ce n&amp;rsquo;est pas le jeu le plus complexe que j&amp;rsquo;aie joué, mais ce n&amp;rsquo;est pas ce qu&amp;rsquo;on lui demande, il mérite sa note par sa cohérence et son charme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si vous cherchez quelque chose d&amp;rsquo;accessible, de beau, avec juste ce qu&amp;rsquo;il faut de réflexion pour rester intéressant, Harmonies est une recommandation facile. C&amp;rsquo;est le genre de jeu auquel je rejouerais volontiers encore et encore, et que je n&amp;rsquo;hésiterais pas à faire découvrir à de nouveaux joueurs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelques points à garder en tête avant de sortir le jeu : l&amp;rsquo;interaction entre joueurs est assez faible, vous pouvez légèrement influencer les autres en prenant des jetons dont ils ont besoin, mais chacun est surtout concentré sur son propre plateau. Si votre groupe apprécie la compétition directe, cela pourrait sembler un peu trop tranquille. Il y a aussi la limitation de la rivière de cartes : avec seulement cinq cartes animaux disponibles et aucun moyen de la renouveler activement, on peut parfois se retrouver bloqué avec des cartes qui ne correspondent pas du tout à sa stratégie. Cela oblige à s&amp;rsquo;adapter, ce qui peut être une bonne chose, mais une action dédiée au renouvellement serait la bienvenue. Enfin, les joueurs sujets à la paralysie d&amp;rsquo;analyse peuvent ralentir la partie de façon notable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/en/posts/20260227-harmonies/harmonies-animal-river-cards.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Rivière de Cartes Animaux&#34; width=&#34;500&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Rivière de Cartes Animaux&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;à-vous-de-jouer&#34;&gt;À Vous de Jouer&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Avez-vous joué à Harmonies ? Êtes-vous fan de ce genre d&amp;rsquo;expérience paisible et puzzlesque, ou préférez-vous quelque chose avec plus d&amp;rsquo;interaction entre joueurs ? Venez en discuter sur &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mastodon.social/@martasbgcorner/116145321318061962&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 😊.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;liens-utiles&#34;&gt;Liens Utiles&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://boardgamegeek.com/boardgame/414317/harmonies&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Board Game Geek&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.libellud.com/en/our-games/harmonies/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Libellud&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;vidéos&#34;&gt;Vidéos&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/USkBi0n0aJw?si=JAFEdK3yKOtpYGGx&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xD;&#xA;    &gt;Vidéorègl&lt;/a&gt; - Excellente vidéo explicative de Yahndrev&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;</description>
        </item></channel>
</rss>
